# Administrator <admin@the.gg>, 2017. #zanata
msgid ""
msgstr ""
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"PO-Revision-Date: 2018-01-24 02:12+0900\n"
"Last-Translator: Administrator <admin@the.gg>\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko\n"
"X-Generator: Zanata 4.2.4\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0\n"

#: 66848564-0-7571
msgctxt "66848564-0-7571"
msgid "Summerset requires your services again, friend of Razum-dar."
msgstr "Razum-dar의 친구여, 섬머셋은 당신의 도움이 다시 필요하오."

#: 66848564-0-7570
msgctxt "66848564-0-7570"
msgid "Ulliceta … what are you thinking?"
msgstr "Ulliceta ...무슨 생각을 하고있는거야?"

#: 66848564-0-7568
msgctxt "66848564-0-7568"
msgid "Over here! I have a message for you!"
msgstr "여기요!  전할 메시지가 있소!"

#: 66848564-0-7567
msgctxt "66848564-0-7567"
msgid "We still have work to do. my friend."
msgstr "아직 할 일이 남았소.  친구."

#: 66848564-0-7566
msgctxt "66848564-0-7566"
msgid "There you are! Such perfect timing!"
msgstr "거기에 있군! 완벽한 타이밍이야!"

#: 66848564-0-7565
msgctxt "66848564-0-7565"
msgid "There you are. I could use your help."
msgstr "거기에 있었군, 내가 도움을 좀 구하고 싶은데."

#: 66848564-0-7564
msgctxt "66848564-0-7564"
msgid "There you are! And just in time!"
msgstr "거기에 있었군! 게다가 시간도 맞춰서!"

#: 66848564-0-7563
msgctxt "66848564-0-7563"
msgid "There you are! The Ritemaster sent me to find you."
msgstr "거기에 있었군! The Ritemaster가 당신을 찾기 위해 날 보냈소"

#: 66848564-0-7562
msgctxt "66848564-0-7562"
msgid "Ah! A wanderer—just the person I need to speak with!"
msgstr "아! 방랑자로군-바로 내가 이야기하고 싶은 사람이지!"

#: 66848564-0-7561
msgctxt "66848564-0-7561"
msgid "Where have you been, my friend?"
msgstr "어디에 있었소, 내 친구?"

#: 66848564-0-7560
msgctxt "66848564-0-7560"
msgid "Over here! We must speak!"
msgstr "여기요! 얘기를 합시다!"

#: 66848564-0-7559
msgctxt "66848564-0-7559"
msgid "There you are!"
msgstr "거기에 있군!"

#: 66848564-0-7558
msgctxt "66848564-0-7558"
msgid "Over here. There is much to do, my friend."
msgstr "여기요. 할 일이 정말 많소, 친구."

#: 66848564-0-7555
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7555"
msgid "I have a message for you, my friend."
msgstr "너에게 전할 메시지가 있어, 친구."

#: 66848564-0-7554
msgctxt "66848564-0-7554"
msgid "This is what dealing with High Elf nobles gets you, Brengas!"
msgstr "이게 하이 엘프 귀족들과상대하는게 가져오는 대가지, Brengas!"

#: 66848564-0-7551
msgctxt "66848564-0-7551"
msgid "Seeking a sip of fine Russafeld red? Prepare for disappointment."
msgstr "Russafeld red 의 한 모금을 찾고있소? 실망할 준비나 하시오."

#: 66848564-0-7546
msgctxt "66848564-0-7546"
msgid "We must act quickly!"
msgstr "우린 빨리 행동해야 합니다!"

#: 66848564-0-7545
msgctxt "66848564-0-7545"
msgid "Initiate—a word."
msgstr "Initiate-말 좀 나누지."

#: 66848564-0-7544
msgctxt "66848564-0-7544"
msgid "Initiate, I require your assistance."
msgstr "Initiate 도움이 필요하네."

#: 66848564-0-7543
msgctxt "66848564-0-7543"
msgid "One task yet remains, initiate."
msgstr "아직 하나의 일이 남았네 initiate."

#: 66848564-0-7542
msgctxt "66848564-0-7542"
msgid "The answers are within our grasp, I know it …."
msgstr "해답들이 분명 우리 손 닿는곳에 있어, 난 알아..."

#: 66848564-0-7541
msgctxt "66848564-0-7541"
msgid "Initiate, we still have much to do."
msgstr "Initiate, 아직 해야할 일이 많이 있네."

#: 66848564-0-7540
msgctxt "66848564-0-7540"
msgid "Cloudrest destroyed by shadows … could it be true?"
msgstr "그림자들에 의해서 Cloudrest는 파괴됐다니...과연 정말일까?"

#: 66848564-0-7537
msgctxt "66848564-0-7537"
msgid "Travelers? Now? Of all the times!"
msgstr "여행자들? 지금? 하필이면 지금이라고!"

#: 66848564-0-7533
msgctxt "66848564-0-7533"
msgid "Initiate—a moment?"
msgstr "Initiate- 시간 있나?"

#: 66848564-0-7526
msgctxt "66848564-0-7526"
msgid "Are you ready to set out again?"
msgstr "다시 나갈 준비됬나?"

#: 66848564-0-7522
msgctxt "66848564-0-7522"
msgid "Initiate? A word?"
msgstr "Initiate? 말좀 나누겠나?"

#: 66848564-0-7521
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7521"
msgid "You there. Come. I need assistance."
msgstr "이봐 자네. 이리오게. 나는 조수가 필요해."

#: 66848564-0-7520
msgctxt "66848564-0-7520"
msgid "Didn't those idiots ever learn how to run properly?"
msgstr "그 멍청이들은 제대로 도망치는 법도 배우지도 않은건가?"

#: 66848564-0-7519
msgctxt "66848564-0-7519"
msgid "There you are! The Ritemaster has been waiting for you to return."
msgstr "거기있군! The Ritemaster 가 당신의 귀환을 기다리고 있었소."

#: 66848564-0-7517
msgctxt "66848564-0-7517"
msgid "I was hoping you'd wander by. I could really use your help right about now."
msgstr "들를까 기대하고 있었는데. 진짜 지금 도움좀 쓸 수 있을것 같군."

#: 66848564-0-7516
msgctxt "66848564-0-7516"
msgid "What kind of monster arranges acacias and begonias in the same beds?"
msgstr "어떤 괴물이 아카시아랑 베고니아를 똑같은 침대들에 나열하는거야?"

#: 66848564-0-7512
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7512"
msgid "Come on Alamar, pull yourself together."
msgstr "알라마르, 어서, 정신차려."

#: 66848564-0-7511
msgctxt "66848564-0-7511"
msgid "You there! Do something useful and come help me!"
msgstr "거기 너! 나 좀 도와줘서 쓸모좀 있어보라구!"

#: 66848564-0-7510
msgctxt "66848564-0-7510"
msgid "Honestly, I think she plans to do something rash. She might even attack the guards! Ugh. Nebarra …."
msgstr "진심인데, 그녀가 뭔가성급한 짓을 꾸미는 것 같군.  심지어 경비병들을 공격할지도 몰라! 어으.Nebarra..."

#: 66848564-0-7508
msgctxt "66848564-0-7508"
msgid "Friend of Valsirenn. I have a proposal for you."
msgstr "Valsirenn의 친구여, 제안이 하나있소."

#: 66848564-0-7503
msgctxt "66848564-0-7503"
msgid "Summerset requires your services again, friend of Razum-dar."
msgstr "Razum-dar의 친구여, 섬머셋은 당신의 도움이 다시 필요하오."

#: 66848564-0-7500
msgctxt "66848564-0-7500"
msgid "Ah, a fellow warrior! Come! Let us talk!"
msgstr "아, 동료 전사로군! 이리 와보게! 얘기나 하지!"

#: 66848564-0-7499
msgctxt "66848564-0-7499"
msgid "The news from the Queen's Eye. Could it really be true?"
msgstr "Queen`s Eye로 부터의 소식이야. 그게 정말 사실일까?"

#: 66848564-0-7498
msgctxt "66848564-0-7498"
msgid "A thousand pardons, but the Battlereeve requires your prompt appearance at the Proxy Queen's court."
msgstr ""
"천개의 실례오, 하지만 그 Battlereeve 가 The Proxy Queen 의 궁정으로 당신의 신속한 신병을 필요로하오."

#: 66848564-0-7497
msgctxt "66848564-0-7497"
msgid "After all that's happened, Summerset remains in danger …."
msgstr "그만큼 일이 있었는데도, 서머셋은 아직 위험에 빠져있군..."

#: 66848564-0-7494
msgctxt "66848564-0-7494"
msgid "A thousand curses on you, Madja!"
msgstr "천개의 저주가 있기를, Madja!"

#: 66848564-0-7492
msgctxt "66848564-0-7492"
msgid "The Office of Divine Prosecution requires strong-minded assistants!"
msgstr "The Divine Prosecution 의 사무실에서 강한 의지를 지닌 조수들을 찾고있소!"

#: 66848564-0-7491
msgctxt "66848564-0-7491"
msgid "A request from the Office of Divine Prosecution! Animal handling desired!"
msgstr "The Divine Prosecution 의 사무실에서 동물 관리 요청이 있소!"

#: 66848564-0-7490
msgctxt "66848564-0-7490"
msgid "Don't merely be a visitor to Summerset! Help uphold its justice!"
msgstr "그저 서머셋의 방문객만 되진 마시오! 정의를 받들기 위해 도움을 주시오! "

#: 66848564-0-7489
msgctxt "66848564-0-7489"
msgid "The Office of Divine Prosecution seeks a temporary botanical assistant!"
msgstr "The Divine Prosecution 의 사무실에서 일시적 식물학 도움을 구하고있소!"

#: 66848564-0-7488
msgctxt "66848564-0-7488"
msgid "The Office of Divine Prosecution seeks deputies with moral aptitude!"
msgstr "The Divine Prosecution 의 사무실에서 도덕적 정성을 지닌 대리인을 찾고있소!"

#: 66848564-0-7485
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7485"
msgid "We still have work to do, my friend."
msgstr "아직 할 일이 남았어, 친구."

#: 66848564-0-7484
msgctxt "66848564-0-7484"
msgid "Work for outsiders! The Divine Prosecution requests aid!"
msgstr "외지인을 위한 일이오! The Divine Prosecution 이 도움을 구하오!"

#: 66848564-0-7481
msgctxt "66848564-0-7481"
msgid "By Mauloch, that scrawny beanpole is going to get it …."
msgstr "Mauloch이 이름으로,  저 말라빠진 키다리가 한방 먹을거라구..."

#: 66848564-0-7479
msgctxt "66848564-0-7479"
msgid "Why, look at that. It seems help has arrived after all."
msgstr "아니, 저길 보라지. 도움이 결국 오긴 온 것 같군."

#: 66848564-0-7478
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7478"
msgid "Ahoy! Traveler! Spare a moment for a question in passing?"
msgstr "어이! 나그네! 지나가는 말로 물을 게 있는데 잠시 시간 좀 내주겠나?"

#: 66848564-0-7473
msgctxt "66848564-0-7473"
msgid "You there! I do say, you there!"
msgstr "거기 너!  내가 말하잖아, 거기 너!"

#: 66848564-0-7471
msgctxt "66848564-0-7471"
msgid "I have to … keep awake …. The squad …."
msgstr "난...일어나 있어야해...분대가..."

#: 66848564-0-7469
msgctxt "66848564-0-7469"
msgid "Come on, you filthy—you're no goblin."
msgstr "어서 와봐, 이 더러운-넌 고블린이 아니잖아."

#: 66848564-0-7468
msgctxt "66848564-0-7468"
msgid "My memories … what else have I forgotten?"
msgstr "내 기억들...또 내가 까먹은게 있나?"

#: 66848564-0-7467
msgctxt "66848564-0-7467"
msgid "How can Rigurt negotiate peace if stupid High Elves won't talk to him?"
msgstr "저 멍청한 하이 엘프들이 얘기도 안해줄거라면 리거트가 어떻게 평화 협상을 한다는거야? "

#: 66848564-0-7466
msgctxt "66848564-0-7466"
msgid "These blasted guards! Perhaps there's a window … no, that won't do."
msgstr "이 젠장 맞을 경비병들! 만약 거기에 창문이 있다면... 아냐, 먹히지 않을거야."

#: 66848564-0-7465
msgctxt "66848564-0-7465"
msgid "No, no, these models just won't do."
msgstr "아냐, 아니라고, 이 모델들은 그냥 먹히질 않을거야."

#: 66848564-0-7463
msgctxt "66848564-0-7463"
msgid "I knew I shouldn't have let her go in. Idiot."
msgstr "그녀를 그냥 들여보내게 놔두는게 아니었는데, 멍청하긴."

#: 66848564-0-7461
msgctxt "66848564-0-7461"
msgid "Hmm. Most troubling, most troubling."
msgstr "흠. 엄청 곤란한 상황이군. 엄청 곤란해."

#: 66848564-0-7460
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7460"
msgid "I'm sorry, Lorne, but I'm too old and I know too much. We need an impartial eye."
msgstr "미안해, Lorne, 하지만 난 너무 늙었고 아는 게 너무 많아. 우리에겐 공정한 눈이 필요해."

#: 66848564-0-7457
msgctxt "66848564-0-7457"
msgid "The more we learn, the more the nature of the threat becomes clear."
msgstr "우리가 더 배울수록,  자연의 위협이 더 확실하게 보이는 군."

#: 66848564-0-7454
msgctxt "66848564-0-7454"
msgid "That storm's worsening by the second. We're running out of time."
msgstr "초가 지날때마다 폭풍이 거새지고 있어.  우린 시간이 동나고 있다고."

#: 66848564-0-7451
msgctxt "66848564-0-7451"
msgid "No, that won't do. The color must be vibrant!"
msgstr "이건 아냐. 색깔이 활기있어야 한다니까!"

#: 66848564-0-7448
msgctxt "66848564-0-7448"
msgid "Someone with flesh on their bones! Thank Mauloch."
msgstr "뼈 위에 살점이 붙은 사람이로구나! 감사합니다 Mauloch."

#: 66848564-0-7447
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7447"
msgid "We're running out of time, my friend."
msgstr "시간이 없어, 친구."

#: 66848564-0-7446
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7446"
msgid "We need to rally our forces, my friend."
msgstr "우리 병력을 집결시켜야해, 친구."

#: 66848564-0-7442
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7442"
msgid "Lotus! Lotus! Where are you precious?"
msgstr "로터스! 로터스! 당신은 어디에서 소중한가요?-G-"

#: 66848564-0-7441
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7441"
msgid "That is it! I'm done with this mad forest!"
msgstr "바로 그거야! 이 정신나간 숲은 이제 끝이라구!"

#: 66848564-0-7439
msgctxt "66848564-0-7439"
msgid "Wherever could that blasted mercenary be?"
msgstr "그 젠장맞을 용병들이 어디에나 있을까?"

#: 66848564-0-7438
msgctxt "66848564-0-7438"
msgid "Did you hear that weeping again? I've had enough of this place …."
msgstr "그 울음소리 또 들었나? 이 장소에 대핸 충분히 견딘 것 같군..."

#: 66848564-0-7436
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7436"
msgid "Mara, help me …. Mara, help me find my son!"
msgstr "마라여, 저를 도와주세요....마라여, 제 아들을 찾게 도와주세요!"

#: 66848564-0-7435
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7435"
msgid "Stop it, now! Come to your senses!"
msgstr "그만해, 당장! 정신차려!"

#: 66848564-0-7434
msgctxt "66848564-0-7434"
msgid "Drat. Which one could he possibly be?"
msgstr "젠장. 이것들중에 어느게 그일까?"

#: 66848564-0-7433
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7433"
msgid "We should talk, my friend."
msgstr "얘기 좀 해요, 친구."

#: 66848564-0-7432
msgctxt "66848564-0-7432"
msgid "Still nothing! Valsirenn, add your divination spell and see if that reveals anything useful."
msgstr "아직 아무것도 없어! Valsirenn,  자네의 예언 주문을 더해서 이게 뭔가 도움될만할 것을 드러내나 봐보게."

#: 66848564-0-7430
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7430"
msgid "You have to believe me. You've imprisoned an innocent man!"
msgstr "날 믿어야 해. 넌 무고한 사람을 감금했어!"

#: 66848564-0-7426
msgctxt "66848564-0-7426"
msgid "Friend of Valsirenn, we have much to discuss."
msgstr "발시렌의 친구, 우린 상의할 것이 많네."

#: 66848564-0-7400
msgctxt "66848564-0-7400"
msgid "Keelsplitter? These sailors and their pet names …."
msgstr "용골파괴자라고? 뱃사람들과 걔들 애완동물 작명 솜씨란..."

#: 66848564-0-7399
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7399"
msgid "Now we're entrusting our dead to the hands of nebarra."
msgstr "이제 우리는 죽은자를 nebarra의 손에 맡기고 있습니다. -G-"

#: 66848564-0-7398
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7398"
msgid "Gryphon feathers, of all the things."
msgstr "그리폰 깃털, 모든 것들. -G-"

#: 66848564-0-7397
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7397"
msgid "Newcomer, are you ready to administer justice?"
msgstr "신참, 법을 집행할 준비가 되었나?"

#: 66848564-0-7396
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7396"
msgid "These reports will be the death of me …."
msgstr "이 보고서는 저의 죽음이 될 것입니다 .... -G-"

#: 66848564-0-7395
#, fuzzy
msgctxt "66848564-0-7395"
msgid "You. Newcomer. You appear to need direction."
msgstr "당신. 새로 온 사람. 당신은 방향을 필요로하는 것처럼 보입니다. -G-"

#: 115740052-0-31961
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31961"
msgid "Gone…."
msgstr "지나간….-G-"

#: 115740052-0-31782
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31782"
msgid "SAT Music"
msgstr "SAT 음악-G-"

#: 115740052-0-31781
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31781"
msgid "SAT Music"
msgstr "SAT 음악-G-"

#: 115740052-0-31780
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31780"
msgid "SAT Music"
msgstr "SAT 음악-G-"

#: 115740052-0-31779
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31779"
msgid "SAT Music"
msgstr "SAT 음악-G-"

#: 115740052-0-31778
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31778"
msgid "SAT Music"
msgstr "SAT 음악-G-"

#: 115740052-0-31761
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31761"
msgid "SAT Music"
msgstr "SAT 음악-G-"

#: 115740052-0-31760
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31760"
msgid "SAT Music"
msgstr "SAT 음악-G-"

#: 115740052-0-31759
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31759"
msgid "SAT Music"
msgstr "SAT 음악-G-"

#: 115740052-0-31758
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31758"
msgid "SAT Music"
msgstr "SAT 음악-G-"

#: 115740052-0-31755
msgctxt "115740052-0-31755"
msgid "Now that's how to clear a path! I need one of those!"
msgstr "이제 길을 정리하자! 그것들 중 하나를 필요해!"

#: 115740052-0-31724
msgctxt "115740052-0-31724"
msgid "The tower crystal is almost whole. You're too late, mortal!"
msgstr "탑의 수정이 거의 완전해졌다. 넌 너무 늦었어, 필멸자야!"

#: 115740052-0-31723
msgctxt "115740052-0-31723"
msgid "You can't stop me. I only grow stronger as we bathe this world in darkness!"
msgstr "넌 날 막을 수 없어. 우리가 이 세계를 어둠으로 감쌀 때 나는 더 강해진다!"

#: 115740052-0-31722
msgctxt "115740052-0-31722"
msgid "Finally! My true purpose! I will not fail you, Mother!"
msgstr "드디어! 내 진짜 목표가! 당신을 실망시키지 않겠습니다, 어머니!"

#: 115740052-0-31721
msgctxt "115740052-0-31721"
msgid "Ignore the creepy voice. We have to keep going."
msgstr "소름 끼치는 목소리는 무시해. 우린 계속 가야 해."

#: 115740052-0-31720
msgctxt "115740052-0-31720"
msgid "You thought Leythen could stop me? He's only delayed the inevitable."
msgstr "레이선이 날 막을 수 있을 거라 생각했나? 그는 단지 필연적인 운명을 지연시킨 것 뿐이다."

#: 115740052-0-31719
msgctxt "115740052-0-31719"
msgid "A closed gate won't save them, Leythen."
msgstr "닫힌 문이 그들을 구해 주진 않을 거야, 레이선."

#: 115740052-0-31718
msgctxt "115740052-0-31718"
msgid "Come and get it."
msgstr "와서 가져가라."

#: 115740052-0-31717
msgctxt "115740052-0-31717"
msgid "I'll be ba—"
msgstr "난—(I'll be ba—)"

#: 115740052-0-31716
msgctxt "115740052-0-31716"
msgid "Oh, come on! Stupid Daedric interference!"
msgstr "오, 제발! 멍청한 데이드라가 방해했어!"

#: 115740052-0-31715
msgctxt "115740052-0-31715"
msgid "Dawnbreaker, open the way!"
msgstr "던브레이커, 길을 열어 줘!"

#: 115740052-0-31713
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31713"
msgid "Oh, sweetie, you're making such a big mistake."
msgstr "오, 이런, 너 큰 실수하고있어.-G-"

#: 115740052-0-31712
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31712"
msgid "If you do, I promise it'll be brief."
msgstr "네가 그렇게한다면, 나는 그것이 짧을 것이라고 약속한다.-G-"

#: 115740052-0-31711
msgctxt "115740052-0-31711"
msgid "Just get out of here. I hope to never see you again."
msgstr "그냥 나가. 다시는 보고 싶지 않아."

#: 115740052-0-31710
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31710"
msgid "Forget your travel plans. I'm placing you under arrest for conspiracy."
msgstr "여행 계획을 잊어 버려라. 음모로 체포하겠다.-G-"

#: 115740052-0-31708
msgctxt "115740052-0-31708"
msgid "Find him in Ceporah Tower as soon as you can."
msgstr "최대한 빨리 케포라 탑에서 그를 찾아."

#: 115740052-0-31707
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31707"
msgid "There you are! At least something around here knows its place. I've wasted enough time on you, Orc. Watch yourself."
msgstr "너 거기있어! 적어도 주변의 어떤 곳이 그 장소를 안다. 너에게 충분한 시간을 낭비 했어, 오크. 조심해.-G-"

#: 115740052-0-31706
msgctxt "115740052-0-31706"
msgid "Ah, there you are. The Ritemaster needs you back in Artaeum immediately."
msgstr "아, 거기 있구나. 라이트마스터가 네가 즉시 아르테움으로 돌아왔으면 좋겠대."

#: 115740052-0-31705
msgctxt "115740052-0-31705"
msgid "Oh! My horse! Wonderful! You know, let's just pretend this never happened. Farewell."
msgstr "와, 내 말! 굉장해! 있잖아, 우리 아무 일도 없었던 척 하자. 안녕."

#: 115740052-0-31704
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31704"
msgid "That wasn't so bad, was it? Now we can both go about our business … I don't suppose you saw which way my horse went?"
msgstr "그렇게 나쁘지 않았지, 그렇지? 이제 우린 둘 다 사업에 나설 수있어. 내 말을 어떻게 보았는지는 모르겠다.-G-"

#: 115740052-0-31703
msgctxt "115740052-0-31703"
msgid "Is that the best you can muster? I suppose it is. Very well, now get out of my sight before I change my mind."
msgstr "그게 네가 발휘할 수 있는 최선인가? 그런 것 같군. 좋아, 이제내가 마음을 바꾸기 전에 내 눈 앞에서 꺼지거라."

#: 115740052-0-31702
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31702"
msgid "You know what? All is forgiven. We both have better things to do than argue I'm sure."
msgstr "그거 알아? 모두 용서 받았다. 우리 둘 다 확실하다고 주장하는 것보다 더 할 일이 있습니다.-G-"

#: 115740052-0-31701
msgctxt "115740052-0-31701"
msgid "I'll grant you a reprieve, Orc. This time. Be on your way."
msgstr "널 사면해 주겠다, 오크. 이번에는 말이다. 가던 길 계속 가도록."

#: 115740052-0-31700
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31700"
msgid "Find something?"
msgstr "뭔가 찾았나요?"

#: 115740052-0-31699
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31699"
msgid "What did you find there?"
msgstr "그곳에서 뭘 찾았죠?"

#: 115740052-0-31698
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31698"
msgid "Thank you. Remember, this is my choice. And I choose to die."
msgstr "감사합니다. 기억하세요, 이건 제가 선택한 거예요. 전 죽길 원해요."

#: 115740052-0-31697
msgctxt "115740052-0-31697"
msgid "Be ready for anything!"
msgstr "뭐든지 각오하라고!"

#: 115740052-0-31696
msgctxt "115740052-0-31696"
msgid "Remind me to wear lighter armor the next time we have to climb a mountain."
msgstr "다음 번에 등산해야 할 땐 나한테 더 가벼운 갑옷을 입으라고 해줘."

#: 115740052-0-31695
msgctxt "115740052-0-31695"
msgid "Nocturnal's minions aren't exactly modest, are they? Not that I'm complaining."
msgstr "녹터널의 하수인들은 확실히 그리 대단하지는 않은 것 같아, 그렇지? 불평하는 건 아니고."

#: 115740052-0-31694
msgctxt "115740052-0-31694"
msgid "Wait! Don't start without me!"
msgstr "잠깐! 나 없이 시작하기만 해 봐!"

#: 115740052-0-31693
msgctxt "115740052-0-31693"
msgid "I'll meet you in the sinkhole."
msgstr "싱크홀에서 만나지."

#: 115740052-0-31692
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31692"
msgid "This is unbelievable …."
msgstr "믿을 수가 없군요 ...."

#: 115740052-0-31691
msgctxt "115740052-0-31691"
msgid "Sep's maw! He's coming! I'm gone!"
msgstr "셉의 구렁텅이야! 그가 오고 있어! 난 가겠어!"

#: 115740052-0-31689
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31689"
msgid "What is this? Magic? You will pay for summoning me, weaklings!"
msgstr "이게 뭐야? 마법? 나를 소환하는 데 돈을 쓰겠 어.-G-"

#: 115740052-0-31688
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31688"
msgid "An intruder in the emperor's sanctum? To me! Slay the invaders!"
msgstr "황제의 성소에서 침입자? 나에게! 침략자를 살해하십시오!-G-"

#: 115740052-0-31687
msgctxt "115740052-0-31687"
msgid "Such a cushion is much too lumpy for our tastes, cat."
msgstr "그런 쿠션은 너무 두툼해서 우리 취향에 맞지 않다, 야옹아."

#: 115740052-0-31686
msgctxt "115740052-0-31686"
msgid "I have no idea what that was, and I'm not sure I want to know!"
msgstr "그게 뭐였는 지 모르겠고, 알고 싶지도 않아요!"

#: 115740052-0-31685
msgctxt "115740052-0-31685"
msgid "Did you see a golden knight?"
msgstr "방금 그 황금빛 기사 봤어?"

#: 115740052-0-31684
msgctxt "115740052-0-31684"
msgid "You there! I have a—damn it! Why won't this work?"
msgstr "거기 너! 난 ...을 가지고—젠장! 왜 작동을 안 하는 거야?"

#: 115740052-0-31682
msgctxt "115740052-0-31682"
msgid "So our adventure is coming to an end, eh? Look, can we … can we talk in private? The Athenaeum maybe? Won't be a moment."
msgstr ""
"그럼 이제 우리의 모험은 끝난건가, 에? 잠깐, 우리...우리 잠시 사적으로 이야기 좀 할까? 아르테움에서 보는게 어때? 금방 끝날 "
"거라구."

#: 115740052-0-31681
msgctxt "115740052-0-31681"
msgid "It's over. Good work! For a meat-brain, I mean."
msgstr "끝났다. 잘했어! 고깃덩이 머리를 달고 다니는 자들 치고는 말이지."

#: 115740052-0-31680
msgctxt "115740052-0-31680"
msgid "That breach—it's the last of them. Seal it!"
msgstr "저 틈—마지막 틈이야. 봉인해!"

#: 115740052-0-31679
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31679"
msgid "Josajeh the evil Psijic tyrant? Drew the short straw on this one, mate. Let's take her down!"
msgstr "Psyic의 사악한 Josajeh? 이것에 짧은 빨대를 당겼습니다, 친구. 데려다 줘!-G-"

#: 115740052-0-31678
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31678"
msgid "The Staff of Towers! At last! Time is mine to control! You will not stand in my way!"
msgstr "타워 스탭! 마침내! 시간은 내 통제입니다! 너는 내 길에 서지 않을 것이다!-G-"

#: 115740052-0-31677
msgctxt "115740052-0-31677"
msgid "Another breach to seal! Hop to, hero!"
msgstr "봉인할 틈이 또하나 있네! 뛰라고. 영웅!"

#: 115740052-0-31676
msgctxt "115740052-0-31676"
msgid "Another angry Josajeh, incoming! And she brought her brother along. Charming."
msgstr "또하나의 화난 조사제네. 온다! 이번엔 동생도 데려오는구만. 멋져."

#: 115740052-0-31675
msgctxt "115740052-0-31675"
msgid "The time breach is vulnerable. Now, seal it up tight!"
msgstr "시간의 틈은 지금 약해져 있어. 지금이야, 단단히 봉인해!"

#: 115740052-0-31674
msgctxt "115740052-0-31674"
msgid "A Josajeh from an alternate time-line? She doesn't look happy!"
msgstr "평행시간으로부터 온 조사제인가? 행복해 보이지 않는구만!"

#: 115740052-0-31673
msgctxt "115740052-0-31673"
msgid "The staff's tearing her apart! Things are about to get very weird, mate!"
msgstr "지팡이가 그녀를 찢어버리려 하네! 상황이 괴상하게 돌아갈 것 같아, 친구."

#: 115740052-0-31672
msgctxt "115740052-0-31672"
msgid "There it is. After you, I guess. Hope you ate something light …."
msgstr "저기 있군. 네가 먼저 가는게 좋겠어. 식사를 간단한 걸로 먹었길 바래...."

#: 115740052-0-31671
msgctxt "115740052-0-31671"
msgid "We're close. Give me a shake, eh?"
msgstr "거의 다 왔어. 나 좀 흔들어 줘봐, 응?"

#: 115740052-0-31670
msgctxt "115740052-0-31670"
msgid "There's a time breach here for sure, mate. And it's not petite. I hope you're sure about this. For your sake, I mean."
msgstr ""
"확신하건대 여기 시간의 틈이 있다고 친구. 그리고 결코 작지 않아. 네가 이 일에 확신을 가졌으면 좋겠네. 널 위해 그게 좋다고."

#: 115740052-0-31669
msgctxt "115740052-0-31669"
msgid "Let him go!"
msgstr "그를 놓아 줘!"

#: 115740052-0-31668
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31668"
msgid "This way! Quickly! I can't hold this open for long!"
msgstr "이쪽으로! 얼른! 오래 못 버틸거야!"

#: 115740052-0-31667
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31667"
msgid "Enough of this!"
msgstr "그만!-G-"

#: 115740052-0-31666
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31666"
msgid "You always were the romantic."
msgstr "넌 항상 로맨틱했어."

#: 115740052-0-31665
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31665"
msgid "Let's do it again. How often are we going to see a tempest like this in one lifetime?"
msgstr "다시 해보 죠. 한 평생 얼마나 자주 우리는 폭풍우를 보게 될까요?-G-"

#: 115740052-0-31662
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31662"
msgid "To friends and loved ones—new and old."
msgstr "새롭고 늙은 친구와 사랑하는 사람에게.-G-"

#: 115740052-0-31661
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31661"
msgid "To strangers who brave stormy seas!"
msgstr "폭풍우 치는 바다를 용감히 모르는 낯선 사람들에게!-G-"

#: 115740052-0-31660
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31660"
msgid "To the treasures we lose to the sea."
msgstr "보물에 우리는 바다에진다.-G-"

#: 115740052-0-31659
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31659"
msgid "Another toast! Raise a glass!"
msgstr "또 다른 토스트! 유리를 올리세요!-G-"

#: 115740052-0-31658
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31658"
msgid "My star-eyed bride of Alinor, lost in storm and spray, my star-eyed bride of Alinor, that cruel fate took away."
msgstr ""
"Alinor의 나의 별 눈동자 신부, 폭풍과 분무기에서 잃어버린, Alinor의 나의 별 눈동자 신부, 그 잔인한 운명은 사라졌다.-G-"

#: 115740052-0-31657
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31657"
msgid "The Snow Throat Fragment! Congratulations—good for you. Now let's get out of here, eh? My teeth feel like they're going to fall out of my face! Ow. Ow. Ow!"
msgstr ""
"눈 목구멍 조각! 축하드립니다. 잘하셨습니다. 자, 여기서 나가자. 내 이빨이 그들이 내 얼굴에서 떨어지는 것처럼 느껴진다! 오우. 오우."
" 아야!-G-"

#: 115740052-0-31656
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31656"
msgid "Agh! This place is awful! Feels like something's feeding my head through a lumber mill! And that noise! Can you hear that? Let's find this fragment and get out of here!"
msgstr ""
"아! 이 장소는 끔찍합니다! 제재소에서 내 머리에 먹이감을 느끼는 것 같은 느낌! 그리고 그 소음! 들려? 이 조각을 찾아서 여기서 "
"나가자!-G-"

#: 115740052-0-31655
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31655"
msgid "The Green-Sap Fragment, eh? You know if you'd left it in the dirt long enough it would have grown a new tower. Honest!"
msgstr "Green-Sap Fragment, 응? 당신이 그것을 오랫동안 흙에 그대로두면 새로운 탑이 생길 것입니다. 정직한!-G-"

#: 115740052-0-31654
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31654"
msgid "Tree Elves and their trees, am I right? They never sing them into anything interesting. Houses, bridges, chairs …. When is someone going to sing a tree into something useful like a singing land-boat?"
msgstr ""
"나무 엘프와 그 나무들, 맞습니까? 그들은 결코 그들을 재미있는 것으로 노래 부르지 않는다. 주택, 교량, 의자 .... 누군가 노래 "
"부르는 육상 보트와 같은 유용한 것으로 나무를 부를 때는 언제입니까?-G-"

#: 115740052-0-31653
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31653"
msgid "This one's a winner, mate. The White-Gold fragment. The Arch-Mage Anumaril carried it around all the time, you know—slung around his scrawny neck like a cow bell! Classic Ayleid, eh?"
msgstr ""
"이 사람이 승자 야, 친구. 화이트 골드 조각. 아치 마술사 아누 마릴 (Arch-Mage Anumaril)은 항상 소 인형처럼 목이 "
"좁은 목 주위를 감싸 안았다. 클래식 에어 리드, 응?-G-"

#: 115740052-0-31652
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31652"
msgid "Well, that is a prodigious statue. We don't build statues anymore where I come from. They always ended up coming to life, sneezing death-algorithms all over the place …. Trust me, it was a mess."
msgstr ""
"글쎄, 그건 엄청난 조각상이야. 우리는 내가 어디에서 왔는지 더 이상 상을 세우지 않습니다. 그들은 항상 삶에 다가 섰고, 사방에 죽음의 "
"알고리즘을 재채기했습니다 .... 날 믿어, 엉망 이었어.-G-"

#: 115740052-0-31651
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31651"
msgid "What's this? The Red Tower fragment? Careful with that one, mate. It's temperamental … and full of spirit-lava. That's the most dangerous kind of lava."
msgstr ""
"이게 뭐야? 레드 타워 조각? 그걸 조심해, 친구. 그것은 변덕스럽고 ... 영혼 용암으로 가득차 있습니다. 그것은 가장 위험한 종류의 "
"용암입니다.-G-"

#: 115740052-0-31650
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31650"
msgid "Wait a minute … haven't we been here before? Giant stone maniacs strangling each other to death? Bit silly, eh? First one to crumble into rubble loses, I guess."
msgstr ""
"잠깐 ... 우리 전에 여기 없었어? 거대한 돌 매니아들이 서로 목 졸라 죽는거야? 바보 같은, 어? 잔해로 부서지기위한 첫번째 것, "
"나는 짐작한다.-G-"

#: 115740052-0-31649
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31649"
msgid "Z'Maja's link to her shade is crippled. Extinguish the shade and we can end this!"
msgstr "그녀의 그늘에 대한 Z'Maja의 연결 고리는 절름발이입니다. 그늘을 없애고 우리는 이것을 끝낼 수 있습니다!-G-"

#: 115740052-0-31648
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31648"
msgid "These shades will fail you, Z'Maja. The Welkynars' strength shall tear through your shadows!"
msgstr "이 색조는 당신을 실패 할 것입니다, Z'Maja. Welkynars의 힘은 당신의 그림자를 통해 찢어 버릴 것입니다!-G-"

#: 115740052-0-31647
msgctxt "115740052-0-31647"
msgid "Maybe it's a cursed relic then? I … I didn't touch it. It's still on the seat upstairs. Maybe we should ask the Sapiarchs to look at it?"
msgstr ""
"그럼 이건 저주 받은 유물인가? 난 . . . 난 그걸 만지지 않겠어. 그건 여전히 위층 의자에 있어. 아마 우린 새피아크들에게 그걸 "
"살펴 보라고 부탁할 수 있을 거야."

#: 115740052-0-31646
msgctxt "115740052-0-31646"
msgid "Look, the palace is magically sealed by some of the finest mages in Summerset. There's no way someone just teleported a book in here."
msgstr "이봐, 서머셋에서 가장 훌륭한 마법사들 몇이 궁전을 마법적으로 봉쇄했어. 누군가 이 책을 여기 이동시킬 방법은 없어."

#: 115740052-0-31645
msgctxt "115740052-0-31645"
msgid "I know what I saw. I was upstairs watching the ceremony, and I turn around for but a moment, and then this book just … just suddenly appears!"
msgstr "분명 그랬어. 난 위층에서 축하연을 보고 있었고, 잠시 돌아섰는데 이 책이 . . . 갑자기 나타났어!"

#: 115740052-0-31644
msgctxt "115740052-0-31644"
msgid "So … this book just magically appeared in front of you?"
msgstr "그러니까 . . . 이 책이 마법적으로 네 앞에 나타났다고?"

#: 115740052-0-31643
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31643"
msgid "Walk-Brass? Oh, this one's a puzzler, mate! If Anumaril created the Staff of Towers in the First Era, how'd he know about a tower the Dwarves hadn't made yet? Pow! Brain explosion!"
msgstr ""
"도보 - 브래스 경감 님? 오,이 사람은 당황한 친구 야! 아누 마릴이 첫 번째 시대에 탑의 지팡이를 만들었다면 드워프가 아직 만들지 "
"못한 탑에 대해 어떻게 알았을까요? 힘내요! 뇌 폭발!-G-"

#: 115740052-0-31642
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31642"
msgid "Deshaan, eh? A lot of transliminal dread residue here. Must be the fish. Did you know fish experience thirty-seven different varieties of fear? That's why they always look surprised!"
msgstr ""
"Deshaan, 응? 여기에는 번역상의 두려움이 많이 남아 있습니다. 물고기 야. 물고기에 37 가지의 다른 종류의 두려움이 있다는 것을 "
"알고 계셨습니까? 그래서 그들은 항상 놀란 것처럼 보입니다!-G-"

#: 115740052-0-31641
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31641"
msgid "The Crystal Fragment? This is an odd one, mate. It's here, but it's also somewhere else. Several other somewheres in fact. Don't think about it too hard. It's bad for your meat-brain."
msgstr ""
"크리스탈 조각? 이건 이상한 것입니다, 친구. 그것은 여기에 있지만 다른 곳에서도 있습니다. 사실 몇 개의 다른 어딘가에 있습니다. 너무 "
"열심히 생각하지 마십시오. 당신의 육식 두뇌에 좋지 않습니다.-G-"

#: 115740052-0-31640
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31640"
msgid "Shadowfen? Ugh. The Hist are insufferable. Honestly, if they're so smart, why can't they stop leaking their sap all over the place? Don't drop me in there, by the way. Stuff's impossible to wash off."
msgstr ""
"어둠의 불빛? 응. Hist는 부담스럽지 않습니다. 솔직히, 그들이 똑똑하다면, 왜 그 자리에서 그들의 수액 누출을 멈출 수 없습니까? "
"그건 그렇고 절 거기에 떨어 뜨리지 마라. 물건을 씻어내는 것은 불가능합니다.-G-"

#: 115740052-0-31639
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31639"
msgid "The Orichalc fragment! Don't hear much about the Orichalc Tower anymore, but it was always my favorite. I love ugly, sunken, long-forgotten things."
msgstr ""
"오리하르크 조각! Orichalc Tower에 대해 더 이상 듣지는 마라. 그러나 그것은 항상 나의 마음에 드는 사람이었다. 나는 "
"못생긴, 가라 앉은, 오랫동안 잊혀진 것을 좋아합니다.-G-"

#: 115740052-0-31638
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31638"
msgid "The ruins of Leki's Blade. Really gets you thinking, eh? About mortality. The long, slow march of time … the grim inevitability of death, decay, and obscurity. Phew! Glad I don't have to worry about that!"
msgstr ""
"Leki의 칼날 유적. 정말로 당신 생각을하게합니까? 사망에 관하여. 길고 느린 시간의 행진 ... 죽음, 쇠퇴, 그리고 모호함의 절망적 "
"필연성. 휴! 다행히 걱정하지 않아도됩니다!-G-"

#: 115740052-0-31637
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31637"
msgid "Well, well. It's the Adamantine shard. Have a care where you drop that thing, eh? This bag's stuffed as it is!"
msgstr ""
"잘 됐네. 그것은 Adamantine의 파편입니다. 네가 그걸 버리는 곳에 신경을 써라, 응? 이 가방은 그대로 박제되었습니다!-G-"

#: 115740052-0-31636
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31636"
msgid "Another graveyard? All kinds of treasures tucked away in the dirt here, mate. We could find that staff piece, sure. But wouldn't you rather dig up an old pelvis? No? Eh, your loss."
msgstr ""
"다른 묘지? 모든 종류의 보물들이 여기에 흙 속에 숨어 있습니다. 그 스태프를 찾을 수있을거야. 하지만 오히려 오래된 골반을 파지 "
"않겠습니까? 아니? 어, 네 손실.-G-"

#: 115740052-0-31635
msgctxt "115740052-0-31635"
msgid "That sounds like a wild nixad chase. Didn't Razum-dar mention he was investigating Daedric cults on Summerset? Maybe you should go talk to him."
msgstr ""
"그거 야생 닉사드(nixad) 추격 같은 소린데. 라줌-다르가 서머셋의 데이드라 종교 집단을 조사한다고 언급하지 않았어? 넌 아마 그와 "
"얘기해야 할 거야."

#: 115740052-0-31631
msgctxt "115740052-0-31631"
msgid "So tense, your majesty! Must be this uncomfortable throne. Perhaps Raz could suggest a most comfortable cushion upon which you could sit."
msgstr ""
"너무 긴장됩니다, 전하! 이 왕좌는 불편해요. 아마 라즈가 전하께서 앉으실 수 있는 가장 편한 쿠션을 제안할 수 있을 거예요."

#: 115740052-0-31630
msgctxt "115740052-0-31630"
msgid "Our throne, Razum-dar. We would have it back now."
msgstr "왕좌 말인데, 라줌-다르. 이제 그걸 돌려 받아야겠어."

#: 115740052-0-31629
msgctxt "115740052-0-31629"
msgid "Enjoy yourself, my friend! Raz certainly plans to."
msgstr "즐거운 시간 보내, 친구! 라즈는 확실히 그럴 계획이야."

#: 115740052-0-31628
msgctxt "115740052-0-31628"
msgid "Why cousin Ayrenn tolerates you, we'll never understand."
msgstr "왜 아이렌 사촌이 널 용인해 주는 건지, 우린 결코 이해할 수 없을 거다."

#: 115740052-0-31627
msgctxt "115740052-0-31627"
msgid "After all Raz has done for Queen and country, you would deny him this small comfort?"
msgstr "라즈가 여왕님과 국가를 위해 이 모든 일을 했는데, 그가 이 작은 위안을 얻는 걸  받아들이지 않으시는 건가요?"

#: 115740052-0-31626
msgctxt "115740052-0-31626"
msgid "Razum-dar … remove your furry seat from our throne."
msgstr "라줌-다르 . . . 네 털복숭이 엉덩이를 왕좌에서 치워라."

#: 115740052-0-31625
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31625"
msgid "Finally, Raz must add his voice to the chorus. No one has served our Queen and our island as well as this adventurer. Not even Raz!"
msgstr ""
"마지막으로 Raz는 자신의 목소리를 합창에 추가해야합니다. 아무도 우리의 여왕과 섬, 그리고이 모험가를 섬겼습니다. Raz조차도!-G-"

#: 115740052-0-31624
msgctxt "115740052-0-31624"
msgid "Though the Sapiarchs and Mages Guild do not always see eye-to-eye, you know my reputation. This adventurer saved my life and I affirm their bravery and honor."
msgstr ""
"새피아크와 메이지 길드가 항상 견해가 일치하는 건 아니지만, 제 명성은 아시겠지요. 이 모험가는 제 목숨을 구했고 전 그들의 용감함과 "
"명예를 단언합니다."

#: 115740052-0-31623
msgctxt "115740052-0-31623"
msgid "Sapiarch, you know me. My son rejected the Queen's decree and suffered the consequences. This newcomer saved Rellenthil."
msgstr "새피아크, 저를 아시겠죠. 제 아들은 여왕의 칙령을 거부했고 그 대가를 치렀습니다. 이 신입자가 렐렌틸을 구했습니다."

#: 115740052-0-31622
msgctxt "115740052-0-31622"
msgid "As the Battlereeve of Alinor, I support only those who deserve it. This adventurer, at great risk, gathered vital information about the Sea Sload and helped save Summerset."
msgstr ""
"앨리노어 전투행정관으로서, 저는 자격 있는 자들만을 지지합니다. 이 모험가는 큰 위험을 무릅쓰고 바다 슬로드에 대한 중대한 정보를 "
"수집하여 서머셋을 구하는 데 도움이 되었습니다."

#: 115740052-0-31621
msgctxt "115740052-0-31621"
msgid "Alchemy vouches for this adventurer! Within our troupe, loyalty and trust come before all. This brave hero has demonstrated those qualities a thousand times over."
msgstr ""
"알케미가 이 모험가를 보증합니다! 저희 극단은 충성심과 신뢰를 가장 중시합니다. 이 용감한 영웅은 그러한 자질을 수천 번도 넘게 "
"증명했습니다. "

#: 115740052-0-31620
msgctxt "115740052-0-31620"
msgid "The Divine Prosecution recognizes this adventurer's efforts to maintain the peace. I can personally attest that they saved Cey-Tarn Keep from a Daedric cult."
msgstr ""
"디바인의 종사는 평화를 지키는 이 모험가의 노력을 인정합니다. 제가 직접 그들이 케이-탄 요새를 데이드라 종교에서 구했다는 걸 증명합니다."
""

#: 115740052-0-31619
msgctxt "115740052-0-31619"
msgid "I will vouch for this adventurer. While I was blinded by prejudice and hate, their actions saved Shimmerene."
msgstr "제가 이 모험가를 보증할 것입니다. 제가 편견과 증오에 눈이 멀어있는 동안, 그들의 행동이 쉬머린을 구했습니다."

#: 115740052-0-31617
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31617"
msgid "Your aid was acceptable."
msgstr "당신의 도움이 받아 들여질 수있었습니다.-G-"

#: 115740052-0-31616
msgctxt "115740052-0-31616"
msgid "Everyone's gathered in the council chamber. You should go inside."
msgstr "모두 회의실에 모여 있어. 안으로 들어가."

#: 115740052-0-31615
msgctxt "115740052-0-31615"
msgid "It must be. There must be something important going on to bring them out of hiding."
msgstr "틀림없어. 분명 숨어 있던 그들을 불러 온 중요한 일이 있을 거야."

#: 115740052-0-31614
msgctxt "115740052-0-31614"
msgid "Is that actually a member of the Psijic Order?"
msgstr "저거 진찌 씨직 오더의 일원이야?"

#: 115740052-0-31613
msgctxt "115740052-0-31613"
msgid "Here you are again. I thought such an outcome likely."
msgstr "다시 왔구나. 이런 결과가 나올 거라고 예상했단다."

#: 115740052-0-31612
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31612"
msgid "Another unworthy specimen. I'll finish you myself."
msgstr "또 다른 가치없는 표본. 내가 너를 끝낼거야.-G-"

#: 115740052-0-31611
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31611"
msgid "Auri-El! Lead me from this forsaken place."
msgstr "오 - 엘! 이 버려진 곳에서 나를 인도 해주세요.-G-"

#: 115740052-0-31610
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31610"
msgid "You'll be the first to be purified by divine wrath!"
msgstr "당신은 신성한 진노로 정결하게 될 것입니다!-G-"

#: 115740052-0-31609
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31609"
msgid "I've been wanting to see how the latest serum performs in live tests. Let's find out."
msgstr "나는 최신 혈청이 어떻게 살아있는 테스트에서 수행되는지보고 싶었다. 알아 보자.-G-"

#: 115740052-0-31608
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31608"
msgid "Ha! Any mother of a wastrel like you knows not to keep expectations of any sort."
msgstr "하아! 너 같은 배설물의 어머니는 어떤 종류의 기대도하지 않는다는 것을 안다.-G-"

#: 115740052-0-31606
msgctxt "115740052-0-31606"
msgid "No, Puhnara. I'm sorry."
msgstr "아니요, 푸나라. 미안합니다."

#: 115740052-0-31605
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31605"
msgid "Our family's reputation is going to tatters! Get up, you oaf!"
msgstr "우리 가족의 평판은 더듬 거리게 될 것입니다! 일어나, 너 오빠!-G-"

#: 115740052-0-31604
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31604"
msgid "So, you know where we're going now, right? Good. You take me to a time breach, and I'll help you spot it. Hmm. This bag's a bit snug, eh?"
msgstr ""
"우리가 지금 어디로 가는지 알지? 좋은. 당신은 저를 시간 위반으로 데려가겠습니다. 흠. 이 가방은 좀 저스트 사이즈예요?-G-"

#: 115740052-0-31603
msgctxt "115740052-0-31603"
msgid "Is that a … Skaafin?"
msgstr "저거 ... 스카핀인가?"

#: 115740052-0-31601
msgctxt "115740052-0-31601"
msgid "I must talk with my sister, but feel free to visit me in the Manor of Masques. I'd love to have a chat, anytime."
msgstr "난 누나와 얘기해야 해. 하지만 날 보러 가면들의 저택에 편하게 와도 좋아. 난 언제든지 수다 떠는 걸 좋아하거든."

#: 115740052-0-31600
msgctxt "115740052-0-31600"
msgid "Is that a tomb? Don't put me in there! Please! No—No!"
msgstr "저건 무덤인가? 날 저기 넣지 마! 제발! 안 돼—안 돼!"

#: 115740052-0-31599
msgctxt "115740052-0-31599"
msgid "You don't have to do this! Please!"
msgstr "이럴 필요는 없잖아! 제발!"

#: 115740052-0-31597
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31597"
msgid "Yes, though I can't say the same for Cloudrest. The city may never recover."
msgstr "네, Cloudrest에 대해서도 똑같이 말할 수는 없지만 말입니다. 도시는 결코 회복 될 수 없습니다.-G-"

#: 115740052-0-31596
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31596"
msgid "Let's save the victory speech for later, Relequen."
msgstr "나중을 위해 승리 연설을 저장합시다.-G-"

#: 115740052-0-31595
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31595"
msgid "I feel my power again as well. The Welkynars shall continue on!"
msgstr "나는 내 힘을 다시 느낀다. Welkynars가 계속됩니다!-G-"

#: 115740052-0-31594
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31594"
msgid "Never have I seen such a resounding victory! The bards shall sing of this day."
msgstr "나는 결코 그런 놀라운 승리를 보지 못했다! 음유 시인은 오늘 노래 부를 것이다.-G-"

#: 115740052-0-31593
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31593"
msgid "Finally, my flame burns once more!"
msgstr "마침내 내 화염이 다시 한번 불타고 있습니다!-G-"

#: 115740052-0-31592
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31592"
msgid "I agree. It's now time for us to reclaim our power!"
msgstr "동의한다. 이제 우리의 힘을 되 찾을 때입니다!-G-"

#: 115740052-0-31590
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31590"
msgid "We'll train a new generation to protect Summerset, stronger than before!"
msgstr "우리는 Summerset을 보호하기 위해 새로운 세대를 훈련시킬 것입니다.-G-"

#: 115740052-0-31589
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31589"
msgid "No … no, we can't give up hope now! I know we can rebuild our order. Together."
msgstr "아니, 지금은 희망을 포기할 수 없어! 나는 우리가 질서를 재건 할 수 있음을 안다. 함께.-G-"

#: 115740052-0-31588
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31588"
msgid "We've defeated Z'Maja, but at what cost?"
msgstr "We''ve는 Z'Maja를 패배시켰다. 그러나 어느 정도의 비용으로?-G-"

#: 115740052-0-31587
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31587"
msgid "Quite the proposal you have there. Well, we may not have very good odds but … we'll make due. Of that, I'm sure."
msgstr ""
"그 제안은 분명합니다. 잘, 우리는 아주 좋은 승산이 없을 지 모르지만 ... 우리는 만기가 될 것입니다. 그, 나는 확신한다.-G-"

#: 115740052-0-31586
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31586"
msgid "Olorime, whatever happened to me has … drained me of my power. I doubt I'll ever recover. An early retirement for me, I suppose."
msgstr ""
"Olorime, 나에게 무슨 일이 일어 났는지는 ... 내 힘이 내게 흘렀다. 나는 내가 이제까지 회복 할 것이라는 점을 의심한다. 나를 "
"위해 조기 퇴직, 나는 생각한다.-G-"

#: 115740052-0-31584
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31584"
msgid "Well, when you put it like that …. I have always been an excellent mentor."
msgstr "글쎄, 당신이 그것을 넣을 때 .... 나는 항상 훌륭한 스승이었습니다.-G-"

#: 115740052-0-31583
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31583"
msgid "Olorime, my power … it hasn't recovered. I'm not sure if it ever will. I'm not sure … if I can still fight by your side."
msgstr ""
"Olorime, 나의 힘. .. 그것은 회복하지 않고 있었다. 나는 그것이 언제까지 확실하지 않다. 나는 네가 싸울 수 있는지 잘 "
"모르겠다.-G-"

#: 115740052-0-31582
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31582"
msgid "You're right, as usual. I swear to never give up on our order, as long as there's breath in my lungs! You can count on that."
msgstr "평소대로 네 말이 맞아. 폐에 호흡이있는 한 우리의 명령을 결코 포기하지 않겠습니다. 당신은 그걸 의지 할 수 있어요.-G-"

#: 115740052-0-31581
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31581"
msgid "My friends, we're all alive! We all can fight! And together, there's nothing we can't do."
msgstr "내 친구들, 우린 모두 살아있어! 우리 모두 싸울 수있어! 그리고 함께하면 우리가 할 수없는 것이 없습니다.-G-"

#: 115740052-0-31580
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31580"
msgid "Quickly, absorb the shadow taken from you!"
msgstr "빨리, 당신에게서 가져온 그림자를 흡수하십시오!-G-"

#: 115740052-0-31579
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31579"
msgid "Z'Maja is defeated! My friends, now is the time to reclaim your strength!"
msgstr "Z'Maja가 패배했습니다! 내 친구들, 이제 너 힘을 되 찾을 시간이야!-G-"

#: 115740052-0-31578
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31578"
msgid "Sorry about all of this."
msgstr "이 모든 것에 대해 미안합니다.-G-"

#: 115740052-0-31577
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31577"
msgid "You fight well, but in this mindscape I reign supreme!"
msgstr "당신은 잘 싸우지 만,이 마인드 스케이프에서 저는 최고를 지배합니다!-G-"

#: 115740052-0-31576
msgctxt "115740052-0-31576"
msgid "My memory shields! You destroyed them!"
msgstr "내 기억 방어막이! 네 놈이 그걸 파괴했구나!"

#: 115740052-0-31575
msgctxt "115740052-0-31575"
msgid "You shall be eradicated … forgotten."
msgstr "넌 뿌리 뽑힐 것이다 ... 잊혀질 것이다."

#: 115740052-0-31574
msgctxt "115740052-0-31574"
msgid "Feel the crushing weight of your own insignificance!"
msgstr "네 참담한 하찮음의 무게를 느끼거라!"

#: 115740052-0-31573
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31573"
msgid "Over here! We need to talk!"
msgstr "여기! 우리는 말할 필요가있다!-G-"

#: 115740052-0-31571
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31571"
msgid "Raz recognizes a hidden code when he sees one!"
msgstr "Raz는 숨겨진 코드를 볼 때이를 인식합니다!-G-"

#: 115740052-0-31570
msgctxt "115740052-0-31570"
msgid "Hmm. Hasn't been slept in. Such a waste of a perfectly good bed."
msgstr "흠. 누군가 잠든 흔적이 없군. 이런 완벽한 침대를 낭비하다니."

#: 115740052-0-31569
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31569"
msgid "Five-claw! You always arrive just when Raz needs you most!"
msgstr "다섯 발톱! Raz가 당신을 가장 필요로 할 때 항상 당신은 도착합니다!-G-"

#: 115740052-0-31568
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31568"
msgid "No!"
msgstr "아니!-G-"

#: 115740052-0-31567
msgctxt "115740052-0-31567"
msgid "We'll see about that."
msgstr "어디 한번 보자고."

#: 115740052-0-31566
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31566"
msgid "I'll rebuild my order, and keep protecting Summerset. I swear it!"
msgstr "나는 내 명령을 재건하고 서머셋을 보호 할 것이다. 맹세 해!-G-"

#: 115740052-0-31565
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31565"
msgid "I won't allow their sacrifice to be in vain. I'll make sure the Welkynar traditions live on."
msgstr "나는 그들의 희생이 헛되지 않도록 허락하지 않을 것이다. Welkynar 전통이 살아 있는지 확인하겠습니다.-G-"

#: 115740052-0-31564
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31564"
msgid "Z'Maja is defeated but …. My companions. My friends. All gone …."
msgstr "Z'Maja는 패배하지만 .... 내 동료들. 내 친구들. 모두지나 갔다.-G-"

#: 115740052-0-31563
msgctxt "115740052-0-31563"
msgid "Because Dawnbreaker was never intended for you."
msgstr "왜냐면 던브레이커는 결코 널 위한 게 아니거든!"

#: 115740052-0-31562
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31562"
msgid "Are … are those creatures … newcomers? They're hideous!"
msgstr "그 피조물은 ... 신참인가요? 그들은 끔찍해!-G-"

#: 115740052-0-31560
msgctxt "115740052-0-31560"
msgid "I don't understand. Why didn't the sword protect me?"
msgstr "이해가 안 되는군. 왜 검이 날 보호하지 않았지?"

#: 115740052-0-31559
msgctxt "115740052-0-31559"
msgid "Raz enjoys a good fight as much as the next cat, but these are horrible creatures!"
msgstr "라즈는 다음 고양이만큼 멋진 싸움을 즐기지만, 이것들은 끔찍한 괴물들이야!"

#: 115740052-0-31558
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31558"
msgid "I must return to the Eldbur Ruins to the north and aid the others caught in K'Tora's mind trap. If you find yourself in the area, you might be able to assist me. Stay safe and remember you have a friend in the Psijic Order!"
msgstr ""
"나는 북쪽의 엘드 버 유적지로 돌아와서 다른 사람들이 크 토라의 정신 덫에 걸린 것을 도와야합니다. 이 지역에서 자신을 발견하면 나를 "
"도울 수 있습니다. 안전하게 지내고 Psijic Order에 친구가 있다는 것을 기억하십시오!-G-"

#: 115740052-0-31557
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31557"
msgid "Farewell."
msgstr "작별.-G-"

#: 115740052-0-31556
msgctxt "115740052-0-31556"
msgid "The island's sprung a leak! Run!"
msgstr "섬이 뻥 뚫리기 시작했어요! 달려요!"

#: 115740052-0-31555
msgctxt "115740052-0-31555"
msgid "Let the cat fight those monsters! I'm getting out of here!"
msgstr "고양이가 저 괴물들과 싸우게 두세요! 전 여기서 나가겠어요!"

#: 115740052-0-31554
msgctxt "115740052-0-31554"
msgid "Join Meridia in my eternal darkness!"
msgstr "내 영원한 어둠 속으로 메리디아와 함께 하라!"

#: 115740052-0-31552
msgctxt "115740052-0-31552"
msgid "I've got this. You talk to that Sapiarch."
msgstr "난 이걸 볼게. 넌 새피아크와 얘기해 봐."

#: 115740052-0-31551
msgctxt "115740052-0-31551"
msgid "Meridia's magic is gone. The blade isn't yours anymore, either."
msgstr "메리디아의 마법은 사라졌다. 그 검은 더 이상 너의 것도 아니야."

#: 115740052-0-31550
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31550"
msgid "It is as I always said, Josajeh. Failure is an opportunity for growth. I hope this exile will lead you to better things."
msgstr ""
"내가 항상 말했듯이, Josajeh. 실패는 성장의 기회입니다. 나는이 망명이 너를 더 나은 것으로 이끌어주기를 바란다.-G-"

#: 115740052-0-31549
msgctxt "115740052-0-31549"
msgid "Nocturnal's realm. We've got to be nearing the top of this damn thing."
msgstr "녹터널의 영역이야. 이 망할 것의 꼭대기 근처에 도착했군."

#: 115740052-0-31548
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31548"
msgid "I'm so sorry for disappointing you, loremaster."
msgstr "너를 실망 시켜서 미안해, 로레스터.-G-"

#: 115740052-0-31547
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31547"
msgid "Thanks for giving me at least a taste of freedom before the end. So long, mate."
msgstr "끝나기 전에 적어도 자유의 취향을 주셔서 감사합니다. 오래, 친구.-G-"

#: 115740052-0-31546
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31546"
msgid "I can't stand the idea of getting trapped in that vault again. Maybe I'll go to sleep. Yeah, a good long slumber to wash away the sadness."
msgstr "나는 그 금고에 다시 갇히지 않을 생각을 견딜 수 없다. 아마 내가 자러 갈거야. 그래, 슬픔을 씻어주는 좋은 긴 잠.-G-"

#: 115740052-0-31545
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31545"
msgid "Well, I'm sure you did what you could, eh? I know you'd never let this happen if you had a choice."
msgstr "네가 할 수있는 일을했다고 확신하니? 너가 선택한다면 너는 결코 이런 일이 일어나지 않을 것을 나는 안다.-G-"

#: 115740052-0-31544
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31544"
msgid "Wait, why are we going to the vault? Why would we—oh."
msgstr "잠깐, 왜 우리가 금고에 갈거야? 왜 우리가 ~ 오.-G-"

#: 115740052-0-31543
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31543"
msgid "The portal! We're heading to the portal to leave Artaeum? Oh, I can't tell you how happy this makes me, mate!"
msgstr ""
"포털! Artaeum을 떠나는 포털로 향하고 있습니까? 오, 내가 얼마나 행복하게 할 수 있는지 말해 줄 수 없어, 친구!-G-"

#: 115740052-0-31542
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31542"
msgid "So, what did Celarus say? Am I free to travel the world? I'm ready for another adventure!"
msgstr "Celarus는 뭐라고 말했습니까? 나는 세계 여행을 자유롭게 할 수 있습니까? 나는 다른 모험을 할 준비가되었다!-G-"

#: 115740052-0-31541
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31541"
msgid "I'll see to Josajeh's welfare and ensure the staff is recovered. Return to Artaeum when you are ready."
msgstr "나는 조 사제의 복지를보고 직원이 회복되었는지 확인합니다. 준비가되면 Artaeum으로 돌아갑니다.-G-"

#: 115740052-0-31540
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31540"
msgid "Yes, of course."
msgstr "예, 물론입니다.-G-"

#: 115740052-0-31539
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31539"
msgid "That is quite clear. Celarus, see to your apprentice. I shall recover the Staff of Towers."
msgstr "그건 분명하다. Celarus, 견습생에게. 나는 탑 직원을 되 찾을 것이다.-G-"

#: 115740052-0-31538
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31538"
msgid "They've been invaluable to this effort, Relicmaster."
msgstr "그들은이 노력에 매우 귀중했습니다, Relicmaster.-G-"

#: 115740052-0-31537
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31537"
msgid "I fully expected more chaos. I see our newest member has the situation well in hand."
msgstr "나는 혼란이 더 많이 예상되었다. 나는 우리의 가장 새로운 일원이 상황을 잘 알고있는 것을 본다.-G-"

#: 115740052-0-31536
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31536"
msgid "Josajeh! You're alive!"
msgstr "조 사제! 당신은 살아있어!-G-"

#: 115740052-0-31535
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31535"
msgid "I use this staff to make right what once went wrong!"
msgstr "나는이 스태프를 사용하여 한 번 잘못 된 것을 올바르게합니다!-G-"

#: 115740052-0-31534
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31534"
msgid "Initiate! Something terrible has occurred. Return to Artaeum at once!"
msgstr "시작하십시오! 끔찍한 일이 일어났습니다. 한 번에 Artaeum (으)로 돌아 가기!-G-"

#: 115740052-0-31533
msgctxt "115740052-0-31533"
msgid "Too late! The Mistress has already claimed her prize …."
msgstr "너무 늦었어! 여주인께선 이미 성취하셨다 ..."

#: 115740052-0-31532
msgctxt "115740052-0-31532"
msgid "You won't get past my splendid webs, mortal!"
msgstr "넌 내 멋진 거미줄을 지나갈 수 없다, 필멸자!"

#: 115740052-0-31531
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31531"
msgid "May your bones bleach on barren sands … damned fool."
msgstr "당신의 뼈가 황량한 모래 위에 표백하기를 바랍니다 ... 저주받은 바보.-G-"

#: 115740052-0-31530
msgctxt "115740052-0-31530"
msgid "My illusion spell! Who … who are you?"
msgstr "내 환영 주문이! 누구 ... 너희 누구야?"

#: 115740052-0-31529
msgctxt "115740052-0-31529"
msgid "A vanishing bookcase! Raz likes this clever sage!"
msgstr "책장이 사라졌군! 라즈는 이 영리한 현자가 좋은 걸!"

#: 115740052-0-31528
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31528"
msgid "I didn't see him escape, but I held out hope. I'm sorry, old friend …."
msgstr "나는 그가 도망하는 걸 보지 못했지만 희망을 품었다. 미안, 옛 친구 ....-G-"

#: 115740052-0-31527
msgctxt "115740052-0-31527"
msgid "Um, why are you glowing?"
msgstr "음, 왜 네가 번쩍거리는 걸까?"

#: 115740052-0-31526
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31526"
msgid "That should keep her busy … for a short time, at least."
msgstr "적어도 그녀는 바쁘게 지내야합니다.-G-"

#: 115740052-0-31524
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31524"
msgid "If either of you ever come to Black Marsh, let me return the hospitality!"
msgstr "둘 중 누구라도 Black Marsh에 온다면, 환대를 돌려 보내야합니다!-G-"

#: 115740052-0-31523
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31523"
msgid "Oh? Look who's forward now! I knew you were sweet on me!"
msgstr "오? 지금 누가 누구인지 봐! 네가 나 한테 달랐다는 걸 알았어!-G-"

#: 115740052-0-31522
msgctxt "115740052-0-31522"
msgid "Is Leythen … gone?"
msgstr "레이선이 ... 사라진 거야?"

#: 115740052-0-31521
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31521"
msgid "Well, now that that's settled, me and this tree have some cuddling to get to."
msgstr "글쎄, 이제 그게 해결 됐어. 나랑이 나무는 껴안기가 쉽다.-G-"

#: 115740052-0-31517
msgctxt "115740052-0-31517"
msgid "Where'd they go?"
msgstr "그들이 어디로 간 거지?"

#: 115740052-0-31516
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31516"
msgid "Come along. My superiors will want a word with you."
msgstr "가자. 상사는 당신과 한 마디를 원할 것입니다.-G-"

#: 115740052-0-31515
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31515"
msgid "Come with me. You're sleeping this off."
msgstr "날 따라와. 이거 자고있어.-G-"

#: 115740052-0-31514
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31514"
msgid "Thank goodness."
msgstr "고마워.-G-"

#: 115740052-0-31513
msgctxt "115740052-0-31513"
msgid "What? No!"
msgstr "뭐라고? 안 돼!"

#: 115740052-0-31511
msgctxt "115740052-0-31511"
msgid "No, but this will keep you busy for a time."
msgstr "아니, 하지만 이걸로 넌 한동안 바빠지겠지."

#: 115740052-0-31510
msgctxt "115740052-0-31510"
msgid "I have to stop you here. All of you."
msgstr "여기서 너흴 막아야겠어. 너희 모두 말이야."

#: 115740052-0-31509
msgctxt "115740052-0-31509"
msgid "I wondered if you'd actually show yourself instead of just projecting menacing images."
msgstr "네가 위협적인 상을 투영하는 대신 실제 모습을 드러낼 지 궁금했지."

#: 115740052-0-31508
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31508"
msgid "If you'll excuse me, I was tired of standing here anyway."
msgstr "네가 나를 용서하면, 어쨌든 나는 여기에 서서 지쳤다.-G-"

#: 115740052-0-31507
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31507"
msgid "Very well. You are free to go—just do not give me cause to regret this decision."
msgstr "아주 잘. 당신은 자유로이 갈 수 있습니다. 단지이 결정을 후회하게 만들지 마십시오.-G-"

#: 115740052-0-31506
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31506"
msgid "Ah. It seems the hunt must go on. Please excuse me."
msgstr "아. 사냥이 계속되어야하는 것 같습니다. 실례합니다.-G-"

#: 115740052-0-31505
msgctxt "115740052-0-31505"
msgid "Try the key pedestal."
msgstr "열쇠 받침대를 사용해 봐."

#: 115740052-0-31504
msgctxt "115740052-0-31504"
msgid "Interesting. Raz saw one just like it in a shop in Skywatch."
msgstr "흥미롭군. 라즈는 그것과 꼭 같은 걸 스카이워치에 있는 가게에서 봤어."

#: 115740052-0-31502
msgctxt "115740052-0-31502"
msgid "How observant, knight."
msgstr "관찰력이 있구나, 기사야."

#: 115740052-0-31501
msgctxt "115740052-0-31501"
msgid "She's just trying to slow us down. Meet up at the gate pedestal!"
msgstr "그녀는 우릴 늦추려고 하고 있다. 문 받침대에서 만나지!"

#: 115740052-0-31500
msgctxt "115740052-0-31500"
msgid "Enough! Just hand over the damn key!"
msgstr "그만! 그냥 그 망할 열쇠나 넘겨!"

#: 115740052-0-31499
msgctxt "115740052-0-31499"
msgid "A pity. I thought we were the same. No matter. Your quest ends here."
msgstr "애석하군. 난 우리가 같다고 생각했는데. 상관 없지. 너희의 원정은 여기서 끝이다."

#: 115740052-0-31498
msgctxt "115740052-0-31498"
msgid "You know nothing about pain!"
msgstr "넌 고통에 대해 아무 것도 몰라!"

#: 115740052-0-31497
msgctxt "115740052-0-31497"
msgid "Why do you insist on prolonging your pain, Leythen?"
msgstr "왜 네 고통을 계속 연장시키는 거지, 레이선?"

#: 115740052-0-31496
msgctxt "115740052-0-31496"
msgid "You can't reason with crazy, Leythen. Besides, we've got company!"
msgstr "미치광이를 설득할 순 없어, 레이선. 게다가 우리한테 미행이 붙었잖아!"

#: 115740052-0-31494
msgctxt "115740052-0-31494"
msgid "No, you mustn't do this!"
msgstr "아니, 그래선 안 돼!"

#: 115740052-0-31493
msgctxt "115740052-0-31493"
msgid "Nocturnal's started to repair Transparent Law. Soon none of this will matter."
msgstr "녹터널님이 투명한 법을 수리하기 시작하셨다. 곧 이 모든 게 아무 의미가 없을 것이다."

#: 115740052-0-31492
msgctxt "115740052-0-31492"
msgid "Really? A walking volcano?"
msgstr "저거 진짜야? 걷는 화산이라고?"

#: 115740052-0-31491
msgctxt "115740052-0-31491"
msgid "Stay… stay back!"
msgstr "물러 ... 물러 서!"

#: 115740052-0-31488
msgctxt "115740052-0-31488"
msgid "New arrivals? I wasn't told to expect any students or scholars today."
msgstr "새로 오셨어요? 오늘 학생들이나 학자들이 온다는 말은 듣지 못했는데요."

#: 115740052-0-31487
msgctxt "115740052-0-31487"
msgid "Yes, but what happened to the shadow Sapiarchs? They were thick as crows on the lower levels."
msgstr "맞아, 하지만 그림자 새피아크들에게 무슨 일이 있었던 거지? 저층에 있었던 까마귀들만큼 빽빽하군."

#: 115740052-0-31486
msgctxt "115740052-0-31486"
msgid "Look at this place! Part of the ceiling has fallen in!"
msgstr "여기 좀 봐! 천장 일부가 무너졌어!"

#: 115740052-0-31485
msgctxt "115740052-0-31485"
msgid "I expect we'll see more evidence of this malleable nature the higher we climb."
msgstr "더 높이 올라갈 수록 이 움직이는 특성의 흔적을 더 많이 보게 될 것 같군."

#: 115740052-0-31484
msgctxt "115740052-0-31484"
msgid "Then let's get moving before the tower remakes this platform out of existence!"
msgstr "그럼 탑이 이 플랫폼을 없애기 전에 어서 가자!"

#: 115740052-0-31483
msgctxt "115740052-0-31483"
msgid "Wait. The tower … it's moving. Fascinating! It appears to be reconfiguring itself!"
msgstr "잠깐. 탑이 ... 탑이 움직이고 있다. 놀랍군! 스스로 구조를 바꾸는 것 같다!"

#: 115740052-0-31482
msgctxt "115740052-0-31482"
msgid "A dead end? Did we make a wrong turn?"
msgstr "막다른 길이라고? 우리가 길을 잘못 든 건가?"

#: 115740052-0-31481
msgctxt "115740052-0-31481"
msgid "Let's leave these Psijics to their work. We have a college to put back together."
msgstr "이 씨직들이 자신들의 일을 하게 둗게나. 우린 함께 대학을 제자리로 돌돌릴 걸세."

#: 115740052-0-31480
msgctxt "115740052-0-31480"
msgid "I sense … this way!"
msgstr "느껴져 ... 이 쪽이야!"

#: 115740052-0-31479
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31479"
msgid "T1152 Hyircil Land Pain VO SFX"
msgstr "T1152 Hyircil Land Pain VO SFX-G-"

#: 115740052-0-31478
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31478"
msgid "Olorime, my power … I can't feel it. It's gone. I don't know if I'll ever be able to fight again."
msgstr "Olorime, 나의 힘 ... 나는 그것을 느낄 수 없다. 그것은 사라 졌어요. 내가 다시 싸울 수 있을지 모르겠다.-G-"

#: 115740052-0-31477
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31477"
msgid "TS1152 Hyircil Scream SFX"
msgstr "TS1152 Hyircil Scream SFX-G-"

#: 115740052-0-31476
msgctxt "115740052-0-31476"
msgid "Heh …. And thus the play continues. I'll see you … soon."
msgstr "헤 .... 그리고 그래서 연극은 계속 됩니다. 곧 ... 다시 보지요."

#: 115740052-0-31475
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31475"
msgid "The old man is full of surprises."
msgstr "노인은 놀라움으로 가득합니다.-G-"

#: 115740052-0-31474
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31474"
msgid "That was beautiful, Curtaros. She would have loved it. I never knew you could sing."
msgstr "그것은 아름다웠다, Curtaros. 그녀는 그것을 사랑했을 것입니다. 네가 노래 할 줄은 몰랐다.-G-"

#: 115740052-0-31473
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31473"
msgid "T1152 Mage Build VO"
msgstr "T1152 메이지 빌드 VO-G-"

#: 115740052-0-31472
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31472"
msgid "Cas! Are you all right?"
msgstr "캐스! 괜찮아?-G-"

#: 115740052-0-31471
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31471"
msgid "They were the only thing that kept us moored through that miserable storm."
msgstr "그 비참한 폭풍우로 우리를 정박 시켰던 것은 유일한 것들이었습니다.-G-"

#: 115740052-0-31470
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31470"
msgid "You remember our vows?"
msgstr "우리 서원을 기억하니?-G-"

#: 115740052-0-31469
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31469"
msgid "Don't try to talk me out of this, Pan."
msgstr "나 한테 말하려고 하지마, 팬.-G-"

#: 115740052-0-31468
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31468"
msgid "This is it, Cas. Last chance to—"
msgstr "이거 야, 캐스. 마지막 기회 --G-"

#: 115740052-0-31466
msgctxt "115740052-0-31466"
msgid "Where's Vile's Hound? Has he abandoned us already?"
msgstr "바일의 사냥개는 어디 있지? 놈이 벌써 우릴 버린 건가?"

#: 115740052-0-31465
msgctxt "115740052-0-31465"
msgid "I bet Nocturnal knows we're coming. So much for the element of surprise."
msgstr "녹터널이 우리가 온다는 걸 알았다는 데 걸지. 놀랄 것이 많네."

#: 115740052-0-31464
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31464"
msgid "I have a suggestion for our next move."
msgstr "나는 우리의 다음 행동에 대한 제안을 가지고있다.-G-"

#: 115740052-0-31463
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31463"
msgid "You're okay turning a blade on your own? There's no way to avoid it."
msgstr "너 혼자서 블레이드를 돌리는게 괜찮 니? 그것을 피할 방법이 없습니다.-G-"

#: 115740052-0-31462
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31462"
msgid "Come along. The Royal Chef makes a rabbit meatball pie that you'll absolutely devour."
msgstr "가자. 왕실 요리사가 토끼 미트볼 파이를 만들어서 절대적으로 삼킬 것입니다.-G-"

#: 115740052-0-31461
msgctxt "115740052-0-31461"
msgid "You were trying to save her. I know that. It was just … damn it, we need to win this, Val."
msgstr "당신은 그 애를 구하려고 했어요. 난 알아요. 그건 단지 ... 젠장, 우린 이걸 극복해야 해요, 발."

#: 115740052-0-31460
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31460"
msgid "Look at what her power wrought! Lock her away!"
msgstr "그녀의 힘이 무엇을했는지보세요! 그녀를 가둬 버려!-G-"

#: 115740052-0-31459
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31459"
msgid "Her heart is twisted! She deserves this fate!"
msgstr "그녀의 마음이 뒤 틀렸다! 그녀는이 운명을 당할 가치가있다!-G-"

#: 115740052-0-31458
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31458"
msgid "Don't listen! Her words are poison!"
msgstr "듣지 마! 그녀의 말은 독약이야!-G-"

#: 115740052-0-31456
msgctxt "115740052-0-31456"
msgid "And I'll send word to the Eye of the Queen."
msgstr "그리고 전 여왕의 눈에게 전갈을 보낼게요."

#: 115740052-0-31455
msgctxt "115740052-0-31455"
msgid "As you wish, Ritemaster. I shall travel to Lillandril immediately."
msgstr "당신이 원하는 대로, 라이트마스터. 나는 곧 릴란드릴로 갈 거야."

#: 115740052-0-31454
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31454"
msgid "Watch your step around here, mate. This arena is what we in the dimension-hopping community call a ""really bad idea door."" Daedric mischief for sure. Let's find this breach and go, all right?"
msgstr ""
"여기서 너의 계단을 조심해, 친구. 이 분야는 차원 호핑 커뮤니티에서 우리가 ""정말로 나쁜 아이디어 문""이라고 부르는 것입니다."
" Daedric 장난. 이 위반을 찾아서 가자, 알았지?-G-"

#: 115740052-0-31453
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31453"
msgid "There's a breach here, mate. I'm seeing a bridge … or maybe a flat sideways tower people can walk on? I guess they're kind of the same thing. Only having three dimensions does make things simpler."
msgstr ""
"여기에 위반이 있습니다, 친구. 나는 다리를보고있다. .. 또는, 아마 평평한 옆의 타워 사람들은 걸을 수있다? 나는 그들이 같은 "
"종류라고 생각한다. 세 가지 차원 만 있으면 일이 더 단순 해집니다.-G-"

#: 115740052-0-31452
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31452"
msgid "I can't believe this is our last outing! I feel like we've really bonded, you know? Not on a sticky alchemical level, or anything. That would be very weird. You know what I mean. I'm going to miss this!"
msgstr ""
"나는 이것이 우리의 마지막 소풍이라고 믿을 수 없다! 우리가 정말로 보세라는 느낌이 들었어. 끈적 거리는 연금술 수준이 아니거나. 그것은 "
"매우 이상 할 것입니다. 내가 무슨 뜻인지 알지. 나는 이것을 놓칠거야!-G-"

#: 115740052-0-31451
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31451"
msgid "Breach ahead. Say, you think Josajeh's all right? I can't always tell. Your weird little faces scrunch up when you're upset, but then you bare your teeth when you're happy. It's a puzzler."
msgstr ""
"앞서 위반. 조 사제는 괜찮다고 생각하세요? 나는 항상 말할 수 없다. 당신이 화가 나면 당신의 이상한 작은 얼굴이 엉망이 되겠지요. "
"그렇다면 행복 할 때 당신의 이빨을 드러내십시오. 그것은 수수께끼입니다.-G-"

#: 115740052-0-31450
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31450"
msgid "Plenty of history hereabouts. Perfect place for a breach. Just look out for gargoyles, eh? Ugly squatters. Always cluttering up the place—ruining the timeworn aesthetic. They're an eyesore, you know?"
msgstr ""
"많은 역사를 가지고 있습니다. 위반에 대한 완벽한 장소. 가리고 일을 조심해, 응? 추악한 사람. 항상 낡은 미학을 망치는 장소를 "
"혼란스럽게합니다. 그들은 눈에 거슬리는 데, 알지?-G-"

#: 115740052-0-31449
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31449"
msgid "Ah, Craglorn. Ever seen this many crags in one place? Its cup runneth over with crags. Not as many lorns as you'd expect, though. Biped naming habits could use some work, mate."
msgstr ""
"아. 한 곳에서이 많은 울퉁불퉁 한 산을 본 적이 있습니까? 그 컵은 톱니 모양으로 달린다. 당신이 기대하는 것만 큼은 아닙니다. "
"Biped 명명 습관은 몇 가지 작업을 사용할 수 있습니다.-G-"

#: 115740052-0-31448
msgctxt "115740052-0-31448"
msgid "Learn the rules and challenge me properly. Then I'll teach you some manners."
msgstr "이 규칙들을 배우고 내게 제대로 도전해라. 그렇다면 너한테 매너를 가르쳐 주도록 하지."

#: 115740052-0-31447
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31447"
msgid "Well done! Now destroy the pearl and wake up."
msgstr "잘 했어! 이제 진주를 파괴하고 일어나십시오.-G-"

#: 115740052-0-31446
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31446"
msgid "The pearl. It's the key to escaping this mind trap."
msgstr "진주. 이 마인드 트랩을 벗어나는 열쇠입니다.-G-"

#: 115740052-0-31444
msgctxt "115740052-0-31444"
msgid "The Ritemaster's waking up. You need to press on!"
msgstr "라이트마스터가 깨어나고 있어. 계속 서둘러야 해!"

#: 115740052-0-31443
msgctxt "115740052-0-31443"
msgid "Vanquish the guardians to reveal each protected memory. You'll weaken K'Tora and learn something at the same time."
msgstr "각각의 보호 받는 기억을 밝혀내려면 수호자들을 격파해. 크'토라를 약화시키는 동시에 무언가를 알아낼 수 있을 거야."

#: 115740052-0-31442
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31442"
msgid "This one's deep, deep down, mate. Kind of like my general expectations of you meat-brains. But you? Oh, you've far exceeded them! Not hard to do when they're practically nonexistent, but still. Kudos!"
msgstr ""
"이 사람은 깊고 깊은 친구 야. 네가 고기 두뇌에 대한 내 일반적인 기대처럼. 하지만 너? 오, 당신은 그들을 훨씬 능가했습니다! "
"실제적으로 존재하지 않을 때하기는 어렵지 않습니다. 명성!-G-"

#: 115740052-0-31441
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31441"
msgid "Breach webbed up around here somewhere. Spiders are so adorable. Look at us! We've got eight little spindly arms—isn't that scary? Show me something with eight thousand arms, then maybe I'll get nervous."
msgstr ""
"브리치가 여기 어딘가에서 물갈퀴를합니다. 거미는 매우 귀엽다. 우리를 봐! 우리는 8 개의 작은 무기를 가지고 있습니다 - 그게 "
"무서운가요? 8 천 개의 팔이있는 무언가를 보여 주면 긴장 될 것입니다.-G-"

#: 115740052-0-31440
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31440"
msgid "Yech. Vampires. Pays to not have a neck sometimes, eh? Blood too, I guess. 'Course if you see any antipodal math-grabbers you'll let me know, right? They'd just love to get a bite of me!"
msgstr ""
"Yech. 뱀파이어. 가끔 목이 없으면 돈? 피도 역시. '코스에서 어떤 대칭 수학을 발견하면 알려 줄거야, 맞지? 그들은 단지 나를 "
"물기를 좋아할 것입니다!-G-"

#: 115740052-0-31439
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31439"
msgid "Another breach out there. Maybe we should leave this one be, you know? Honestly, what's the worst that could happen? Wait—I'm not encouraging you to ask me that question. The answer is very graphic."
msgstr ""
"밖에 또 다른 위반. 이걸두고 가야 할지도 몰라, 알지? 솔직히, 일어날 수있는 최악의 상황은 무엇입니까? 잠깐, 당신이 나에게 그 "
"질문을하는 걸 격려하지 않을거야. 대답은 매우 그래픽 적입니다.-G-"

#: 115740052-0-31438
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31438"
msgid "Best find this breach before the tide comes in. Water's full of brain-billies: little spirit-jellies that sting people's memories. Don't believe me? Think of that time you wet your pants. Ha! Hurts, right?"
msgstr ""
"바닷물이 들어 오기 전에이 위반을 찾아내는 것이 가장 좋습니다. 물에는 뇌가 가득합니다. 사람들의 기억을 앗아가는 작은 정신 젤리. 날 "
"믿지 않니? 바지를 젖은 그 시간을 생각해보십시오. 하아! 아파요, 그렇죠?-G-"

#: 115740052-0-31437
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31437"
msgid "Ah, pastoral bliss! I'd make a fine farmer. Breeding dumb animals, making them work for nothing, slaughtering them in their prime …. Hmm. Sounds a bit worse when you say it out loud, doesn't it?"
msgstr ""
"아, 목가적 인 행복! 나는 훌륭한 농부를 만들 것입니다. 벙어리 동물을 사육하고, 아무것도하지 않고 일하게 만들고, 동물을 도살합니다. "
"흠. 소리내어 말할 때 좀 더 악화 되겠지?-G-"

#: 115740052-0-31436
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31436"
msgid "Another breach tucked away in an old Breton ruin. Don't see many of those around, do you? Ha! You know they built it over an Ayleid ruin, right? Can't wait to see what people build on top of this!"
msgstr ""
"오래된 브리타니 폐허에서 또 다른 파기가있었습니다. 주변에 많은 사람들이 보이지 않습니까? 하아! 너는 그들이 Ayleid 파멸에 그것을 "
"건축 한 ㄴ다는 것을 알고있다, 그렇지? 사람들이 이것 위에 무엇을 만들는지보기 위해 기다릴 수 없습니다!-G-"

#: 115740052-0-31435
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31435"
msgid "Take a look around those standing stones, eh? What is it with tipping stones, anyway? Didn't your ancestors have anything better to do? That's the problem with you bipeds. You never apply yourselves."
msgstr ""
"그 돌들 주위를 한번보세요. 어쨌든 돌을 던지는 것은 무엇입니까? 조상이 더 나은 일을하지 않았습니까? 그게 당신이 바이 페드의 "
"문제입니다. 당신은 결코 자신을 적용하지 마십시오.-G-"

#: 115740052-0-31434
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31434"
msgid "Definitely a breach around here, mate. High up, I think …. Or what passes for high around here, anyway."
msgstr "여기 주위에 확실히 파탄이있어, 친구. 높은쪽으로, 나는 생각한다. 또는 어쨌든 여기 주위에 높은 곳으로 가야합니다.-G-"

#: 115740052-0-31433
msgctxt "115740052-0-31433"
msgid "You again? All right, follow me."
msgstr "또 너야? 좋아, 따라와."

#: 115740052-0-31432
msgctxt "115740052-0-31432"
msgid "Follow me!"
msgstr "따라와!"

#: 115740052-0-31431
msgctxt "115740052-0-31431"
msgid "You can't resist forever. The Heart of Transparent Law will be mine!"
msgstr "영원히 저항할 순 없겠지. 투명한 법의 심장은 내 것이 될 거다!"

#: 115740052-0-31430
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31430"
msgid "Might want to hurry, mate. That boney gem-collector, Molag Bal, has his eyes on this breach. Bit of a cat-lady, that one, eh? Stuffing his plane full of sad little souls … It's a mess is what it is."
msgstr ""
"서둘러야 겠어, 친구. 저 boney 보석 수집가, Molag Bal는이 위반에 그의 눈을 가지고 있습니다. 고양이 숙녀분, 저거? 슬픈 "
"영혼으로 가득 찬 비행기를 채우는 것 ... 엉망진창입니다.-G-"

#: 115740052-0-31429
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31429"
msgid "Breach ahead. That Celarus is a real stick in the tree, eh? Er … stick in the dirt? Or something? Look, I can't keep track of all your ridiculous idioms. It doesn't even make any sense …."
msgstr ""
"앞서 위반. 그 Celarus는 나무에 진짜 막대기입니까? 어 ... 흙에 붙어 있니? 또는 뭔가? 이봐 요, 당신 말도 안되는 관용구를 "
"모두 추적 할 수는 없어요. 그것은 심지어 어떤 이해되지 않는다. ....-G-"

#: 115740052-0-31428
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31428"
msgid "More than a few snakes around this breach, mate. Ugh. Surly little beasts … always wiggling along with no arms or legs. I don't have arms or legs either, but you don't see me biting people."
msgstr ""
"이 틈을 피해 다니는 뱀 몇 명 이상. 응. 매끈한 작은 짐승들 ... 항상 팔이나 다리가없는 채 흔들기. 나는 팔이나 다리도 갖고 있지 "
"않지만 당신은 나를 물어 뜯는 사람들을 보지 못합니다.-G-"

#: 115740052-0-31427
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31427"
msgid "Wow. Lots of people gathering around this breach. Odd … they've all got little tails. Wait, wait, I get it now. They're monkeys! I'm telling you, mate, it's impossible to tell you all apart!"
msgstr ""
"와우. 이 위반을 둘러싸고 많은 사람들이 모여 들었습니다. 이상한 ... 그들은 모두 꼬리가 거의 없습니다. 잠깐, 잠깐, 이제 알 겠어."
" 그들은 원숭이 야! 내가 말하고 있잖아, 친구, 너 따로 따로 말할 수는 없어!-G-"

#: 115740052-0-31426
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31426"
msgid "There's definitely a breach around here somewhere, meat-brain. You don't mind me calling you meat-brain, do you? I mean, as mundane physical brains go, you're really top of the class!"
msgstr ""
"분명히 여기 어딘가에서 고기 뇌가 터질 것입니다. 네가 고기 두뇌라고 부르는 걸 신경 쓰지 않니? 평범한 육체적 인 두뇌가 진행됨에 "
"따라, 당신은 정말로 그 반의 최상위입니다!-G-"

#: 115740052-0-31425
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31425"
msgid "Looks like there's another breach here in what can only laughingly be called a maze. All right, mate: if you get lost in this thing, I'm going to have to take a long, hard look at our relationship."
msgstr ""
"웃기만하게 미로라고 부를 수있는 또 다른 위반이있는 것처럼 보입니다. 좋아, 친구 :이 일에서 길을 잃으면, 나는 우리 관계에 대해 "
"오랫동안 열심히 살펴야 할 것입니다.-G-"

#: 115740052-0-31424
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31424"
msgid "Gil-Var-Delle. Of course a breach pops up here. You know that blowhard, Molag Bal, sat on this place a while back, right? Or stepped on it or something … I don't know. Anyway, be careful!"
msgstr ""
"Gil-Var-Delle. 물론 파열이 여기에 나타납니다. 너는 blowhard, Molag Bal이이 자리에 앉아있는 것을 알고있다. "
"아니면 그걸 밟거나 뭔가 ... 나는 모른다. 어쨌든 조심하세요!-G-"

#: 115740052-0-31423
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31423"
msgid "Definitely another breach here, mate. First rule of finding rifts in time: always check the creepy, decrepit towers first."
msgstr ""
"여기 또 다른 위반이있어, 친구. 제 시간에 맞은 편을 찾는 첫 번째 규칙:항상 소름 끼치는 낡아 빠진 탑을 먼저 확인하십시오.-G-"

#: 115740052-0-31422
msgctxt "115740052-0-31422"
msgid "You dare enter my domain, worm?"
msgstr "감히 내 영역에 들어온 것이냐, 벌레야?"

#: 115740052-0-31421
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31421"
msgid "I think there's a breach here. Hard to say with all these Ayleid ruins lying about. You would not believe how many ghosts are asking me for favors right now. Ghosts, am I right? They're never satisfied!"
msgstr ""
"나는 여기에 위반이 있다고 생각한다. 거짓말하는이 모든 에이미드 유적에 대해 말하기가 어렵다. 얼마나 많은 유령이 나에게 지금 호의를 "
"요구하는지 믿지 않을거야. 유령, 맞지? 그들은 결코 만족스럽지 않습니다!-G-"

#: 115740052-0-31420
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31420"
msgid "Unfortunately."
msgstr "운수 나쁘게.-G-"

#: 115740052-0-31419
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31419"
msgid "Ah, but still. You love Renzir, do you not?"
msgstr "아, 그래도. 렌지를 사랑해, 그렇지?-G-"

#: 115740052-0-31418
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31418"
msgid "Nubani must have the patience of a saint, to put up with you."
msgstr "Nubani는 성자의 인내심을 가져야합니다.-G-"

#: 115740052-0-31417
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31417"
msgid "Have patience! Soon we shall retire in luxury, dearest one."
msgstr "인내심을 가져라! 곧 우리는 사치스럽고 소중한 사람으로 은퇴 할 것입니다.-G-"

#: 115740052-0-31416
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31416"
msgid "Again, you say such things? You promise Nubani, tomorrow, tomorrow. But always we sail again!"
msgstr "다시, 당신은 그런 말을합니까? 내일 네바 니 한테 약속 해. 그러나 항상 우리는 다시 항해합니다!-G-"

#: 115740052-0-31415
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31415"
msgid "Do not say such things, when all has gone so well! With these items, Renzir will rebuild his operation."
msgstr "모든 일이 이렇게 잘되었을 때 그런 말을하지 마십시오! 이 품목으로, Renzir는 그의 가동을 재건 할 것이다.-G-"

#: 115740052-0-31414
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31414"
msgid "Yes, here she is. And unharmed, too. No thanks to her coward husband."
msgstr "예, 여기 있습니다. 그리고 무사히. 겁쟁이 남편 덕분에.-G-"

#: 115740052-0-31413
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31413"
msgid "Nubani! Renzir's treasure, his love, his wife!"
msgstr "누 바니! 렌 질의 보물, 그의 사랑, 그의 아내!-G-"

#: 115740052-0-31412
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31412"
msgid "Use the link and get out of there!"
msgstr "링크를 사용하여 거기에서 벗어나십시오!-G-"

#: 115740052-0-31410
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31410"
msgid "Renzir …. This one has never been more happy."
msgstr "렌저 .... 이 사람은 결코 더 행복하지 않았습니다.-G-"

#: 115740052-0-31409
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31409"
msgid "Yes. What use has Renzir for treasure, when he has you by his side?"
msgstr "예. Renzir이 보물로 사용하는 용도는 무엇입니까?-G-"

#: 115740052-0-31408
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31408"
msgid "Truly? We will open the shop, as you've always promised?"
msgstr "진실로? 항상 약속했듯이 가게를 열 것입니까?-G-"

#: 115740052-0-31407
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31407"
msgid "The day has come. This one will give up his life on the high seas, and settle down."
msgstr "그날이 왔습니다. 이 사람은 공해에서의 삶을 포기하고 정착 할 것입니다.-G-"

#: 115740052-0-31406
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31406"
msgid "Good news?"
msgstr "좋은 소식?-G-"

#: 115740052-0-31405
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31405"
msgid "Do not say such things, when Renzir has such great news!"
msgstr "Renzir가 그런 중대한 뉴스가있을 때 그런 것을 말하지 말라!-G-"

#: 115740052-0-31404
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31404"
msgid "Yes, this one escaped. No thanks to her coward husband."
msgstr "예,이 사람은 도망 쳤습니다. 겁쟁이 남편 덕분에.-G-"

#: 115740052-0-31403
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31403"
msgid "Nubani! Renzir is so pleased to see you unharmed."
msgstr "누 바니! Renzir은 무사히 보니 기쁘게 생각합니다.-G-"

#: 115740052-0-31402
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31402"
msgid "Good."
msgstr "좋은.-G-"

#: 115740052-0-31401
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31401"
msgid "Yes, yes! We sell the ship! Of course. We start a shop, just as you wish."
msgstr "예, 예! 우리가 우주선을 파는거야! 당연하지. 우리는 당신이 원하는대로 가게를 시작합니다.-G-"

#: 115740052-0-31400
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31400"
msgid "Renzir …."
msgstr "렌저 ....-G-"

#: 115740052-0-31399
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31399"
msgid "Well, yes. Of course. Though, perhaps, we find sailors? Who wish for work?"
msgstr "네, 그렇습니다. 당연하지. 어쩌면 선원을 찾을 수 있을까요? 누가 일하기를 원합니까?-G-"

#: 115740052-0-31398
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31398"
msgid "Oh? But we still have the ship. We'll sell it in the nearest harbor, yes? Buy a little shop, just as you promised?"
msgstr ""
"오? 그러나 우리는 여전히 우주선을 가지고 있습니다. 우리는 가장 가까운 항구에서 그것을 판매 할 것인가? 약속 한대로 작은 가게를 "
"사세요?-G-"

#: 115740052-0-31397
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31397"
msgid "Oh, do not say such things. Especially on such a day, when all has been lost."
msgstr "오, 그런 말 하지마. 특히 그날, 모든 것이 없어 졌을 때.-G-"

#: 115740052-0-31396
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31396"
msgid "With no help from her coward husband, of course."
msgstr "물론 겁쟁이 남편의 도움도받지 못했습니다.-G-"

#: 115740052-0-31395
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31395"
msgid "Nubani! There you are. Renzir knew you would escape."
msgstr "누 바니! 너 거기있다. 렌 지어는 네가 도망 칠 줄 알았어.-G-"

#: 115740052-0-31394
msgctxt "115740052-0-31394"
msgid "Touch the Ul'vor Staff and enter the mindscape!"
msgstr "울'보 지팡이를 만지고 정신 세계에 들어가!"

#: 115740052-0-31392
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31392"
msgid "There's Miriya. Be careful in there. I sense her mind trap is nearly complete."
msgstr "Miriya가 있습니다. 조심해. 나는 그녀의 정신 함정이 거의 완료되었음을 느낀다.-G-"

#: 115740052-0-31391
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31391"
msgid "There's no time to mourn now. Quickly, let's move on."
msgstr "지금 슬퍼 할 시간이 없습니다. 빨리, 계속 나아 갑시다.-G-"

#: 115740052-0-31390
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31390"
msgid "Next, you need to free the Orc warrior named Grog. He should be deeper in the ruins."
msgstr "다음으로 Grog라는 오크 전사를 풀어 줘야합니다. 그는 폐허에서 더 깊어 야합니다.-G-"

#: 115740052-0-31389
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31389"
msgid "The mage is caught in my mind trap, worm! Nothing you do will change that."
msgstr "마술사가 내 정신 덫에 걸렸어, 웜! 당신이하는 일은 그것을 바꿀 것입니다.-G-"

#: 115740052-0-31388
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31388"
msgid "Well done! Now return to Cainar and convince him to wake up."
msgstr "잘 했어! 이제 Cainar로 돌아가 그를 깨우라고 설득하십시오.-G-"

#: 115740052-0-31386
msgctxt "115740052-0-31386"
msgid "Such an effort to escape me …. I suppose I have what I need."
msgstr "내게서 탈출하려고 그렇게 노력하다니 ... 내가 원하는 걸 얻은 것 같구나."

#: 115740052-0-31385
msgctxt "115740052-0-31385"
msgid "Your mind is my mind, Iachesis. Reveal your memories to me!"
msgstr "네 마음이 곧 내 마음이다, 아이키시스. 네 기억을 내게 드러내라!"

#: 115740052-0-31384
msgctxt "115740052-0-31384"
msgid "I am as patient and enduring as the sea, worm. Now reveal the hiding place!"
msgstr "나는 바다처럼 인내심있고 잘 버티지, 지렁아. 이제 숨겨진 장소를 밝혀라!"

#: 115740052-0-31383
msgctxt "115740052-0-31383"
msgid "Cease your struggles. Your memories belong to K'Tora now."
msgstr "저항을 멈추거라. 네 기억은 이제 크'토라의 것이다."

#: 115740052-0-31382
msgctxt "115740052-0-31382"
msgid "Ugh! You just won't stop, will you?"
msgstr "억! 멈출 기미가 안 보이는군, 안그래?"

#: 115740052-0-31381
msgctxt "115740052-0-31381"
msgid "Then came a bellow, and a blast of chill wind! The hero's fate was sealed!"
msgstr "그리곤 울음소리가 들렸다, 차가운 몰아치는 바람! 영웅의 운명은 정해졌다!"

#: 115740052-0-31380
msgctxt "115740052-0-31380"
msgid "We'll avenge your death, Galenwe! I swear it!"
msgstr "우리가 너의 죽음을 갚아주겠다, Galanwe! 맹새한다!"

#: 115740052-0-31379
msgctxt "115740052-0-31379"
msgid "How could I … be so … foolish?"
msgstr "내가...어떻게...이리 멍청할 수 있었지?"

#: 115740052-0-31378
msgctxt "115740052-0-31378"
msgid "I suppose poor Galenwe wasn't so useful after all."
msgstr "내 생각에 불쌍한 Galenwe은 별로 쓸모가 없었던 것 같군."

#: 115740052-0-31377
msgctxt "115740052-0-31377"
msgid "Curse you, Z'Maja! You'll never get away with this!"
msgstr "저주한다, Z'Maja! 보복없이 그냥 벗어나진 못할거다!"

#: 115740052-0-31376
msgctxt "115740052-0-31376"
msgid "How does it feel Olorime? To see your companions die?"
msgstr "어떤 기분인가 오로리메? 동료가 죽는걸 지켜보는게?"

#: 115740052-0-31375
msgctxt "115740052-0-31375"
msgid "I'm sorry Olorime … we failed you."
msgstr "미안하군 오로리메... 우리가 자넬 실망시켰어."

#: 115740052-0-31374
msgctxt "115740052-0-31374"
msgid "No! I can't … fall … like this!"
msgstr "안돼! 나는... 이렇게...질 수 없다!"

#: 115740052-0-31373
msgctxt "115740052-0-31373"
msgid "Now, now. If you're not going to play fair, neither am I."
msgstr "자, 자. 니가 정당하게 승부하지 않는다면, 나도 그러지 않을거야."

#: 115740052-0-31372
msgctxt "115740052-0-31372"
msgid "Siroria …. Siroria! No!"
msgstr "시로리아...시로리아! 안돼!"

#: 115740052-0-31371
msgctxt "115740052-0-31371"
msgid "There's Cainar. You need to convince him that this is all an illusion."
msgstr "저기에 Cainar가 있군. 이건 환각이라고 그를 설득해야 해."

#: 115740052-0-31370
msgctxt "115740052-0-31370"
msgid "Ah, good. The link is working perfectly!"
msgstr "아, 좋아. 연결이 완벽히 먹히고있어!"

#: 115740052-0-31369
msgctxt "115740052-0-31369"
msgid "What is going on? It was just a spider …."
msgstr "무슨 일이야? 그거 그냥 거미였어..."

#: 115740052-0-31368
msgctxt "115740052-0-31368"
msgid "Wait, where are you-? Aw, you ruined it!"
msgstr "기다려, 어디에 있어? 아우, 니가 망쳤잖아!"

#: 115740052-0-31367
msgctxt "115740052-0-31367"
msgid "Oh, not you again."
msgstr "오, 또 너로군."

#: 115740052-0-31366
msgctxt "115740052-0-31366"
msgid "And, Go!"
msgstr "그리고, 출발!"

#: 115740052-0-31365
msgctxt "115740052-0-31365"
msgid "Ok, I've got this…"
msgstr "좋아,이건 내가 할 수 있어..."

#: 115740052-0-31364
msgctxt "115740052-0-31364"
msgid "Ha! I suppose betrayal runs in the family!"
msgstr "하! 배신이 가족 내력인가보군!"

#: 115740052-0-31363
msgctxt "115740052-0-31363"
msgid "Wait. Did—did we all kill Vareda to get a bigger share of the treasure?"
msgstr "잠깐. 우리-우리가 더 많은 몫을 받기위해 Vareda를 죽였단 말이야?"

#: 115740052-0-31362
msgctxt "115740052-0-31362"
msgid "Neither of you are making any sense. I stabbed her. Right after we doused the fire!"
msgstr "둘 다 말이 안되는 군. 내가 그녀를 찔렀어. 불을 끈 바로 다음에 말이야!"

#: 115740052-0-31361
msgctxt "115740052-0-31361"
msgid "Hold a moment—you killed Vareda? But I was the one who strangled her, right after she fell asleep!"
msgstr "잠깐만- 니가 Vareda 를 죽였다고? 하지만 내가 그녀의 목을 졸랐는데, 그녀가 잠든 바로 후에!"

#: 115740052-0-31360
msgctxt "115740052-0-31360"
msgid "What? I came all this way for nothing? I can't believe I poisoned Vareda for a stupid scroll!"
msgstr ""
"뭐라? 이 먼 길을 아무것도 아닌 걸 위해 왔다고? 이 멍청한 두루마리를 위해 내가 Vareda를 중독시켰다는 걸 믿을 수 없군!"

#: 115740052-0-31359
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31359"
msgid "What the—there's just a scroll in here! ""I sailed across many seas, and raided many ships. But the most precious treasure is family. May you see the wisdom in these words."""
msgstr ""
"여기에 단지 스크롤이 있습니다! ""나는 많은 바다를 항해하고 배를 많이 습격했지만, 가장 소중한 보물은 가족이다.이 말로 지혜를 "
"보길 바란다.""-G-"

#: 115740052-0-31358
msgctxt "115740052-0-31358"
msgid "Indeed! My being roils with anticipation!"
msgstr "당연하지!  내 존재는 이미 예상으로 흘러내리고 있어!"

#: 115740052-0-31356
msgctxt "115740052-0-31356"
msgid "Can't you bleed any faster, Igeke?"
msgstr "더 빨리 피를 흘리지는 모르나, Igeke?"

#: 115740052-0-31355
msgctxt "115740052-0-31355"
msgid "Back, worm! This does not concern the likes of you."
msgstr "물러 서라, 벌레야! 이건 너 같은 것들과는 상관 없는 일이다."

#: 115740052-0-31354
msgctxt "115740052-0-31354"
msgid "Now, let's see what we're working with here …."
msgstr "이제, 우리가 뭘 상대해야하는지 보자고."

#: 115740052-0-31353
msgctxt "115740052-0-31353"
msgid "Witness the power of K'Tora of the Abyssal Cabal!"
msgstr "심해의 밀계(Abyssal Cabal)인 크'토라의 힘을 보아라!"

#: 115740052-0-31351
msgctxt "115740052-0-31351"
msgid "Easy now. You did well."
msgstr "진정해. 넌 잘해냈어."

#: 115740052-0-31350
msgctxt "115740052-0-31350"
msgid "Yeah, there's a breach here somewhere. And something's eating it? I certainly wouldn't recommend that. Unless you're really anxious to get sucked through your own belly-button."
msgstr ""
"그래, 여기 주변에 분열이 있어. 그리고 뭔가가 그걸 먹고있어? 그런 행위는 추천할 수 없겠는걸. 자기 자신의 배꼽으로 빨려들어가는걸 "
"바라지 않는다면."

#: 115740052-0-31349
msgctxt "115740052-0-31349"
msgid "Hmm. These ruins are dripping with old intention, mate. Forgotten dreamforms, frothing hour-beasts …. Great place for a blood-ritual. Or a very unsettling birthday party."
msgstr ""
"흠. 이 유적은 오래된 의지들이 뚝뚝 떨어지고있군, 친구. 잊혀진 꿈형상들,  거품무는 시간-짐승등...피의 의식을 위한 훌륭한 장소군. "
" 아니면 아주 불편한생일 파티라던가."

#: 115740052-0-31348
msgctxt "115740052-0-31348"
msgid "Breach in that Argonian settlement, I think. I love Argonian architecture. Who needs nails and hard angles? Just pile up some slop and call it a house!"
msgstr ""
"저 아르고니안 정착지에 분열이야, 내 생각엔. 난 저 아르고니안 건축이 맘에들어. 누가 각 재기랑 못이 필요해? 그냥 진흙좀 쌓고 집이라 "
"부르면 돼는데!"

#: 115740052-0-31347
msgctxt "115740052-0-31347"
msgid "Ha …. Do you think you've seen the last of me …?"
msgstr "하...내가 가진 모든 걸 보여줬다 생각하나...?"

#: 115740052-0-31346
msgctxt "115740052-0-31346"
msgid "Submit to K'Garza! Her power is unbeatable! Unstoppable!"
msgstr " K'Garza에 항복해라! 그녀의 힘은 이길 수 없다! 막을 수 없다!"

#: 115740052-0-31345
msgctxt "115740052-0-31345"
msgid "Dreugh? Ugh. I'm telling you, mate, they used to be a lot more pleasant. Now these land dreugh are all crab-faced and stabby. Shame. Let's find this breach and move on, eh?"
msgstr ""
"드레그? 억. 내가 좀 말해주지, 친구, 걔네들 좀 더 보기 좋았을 때가 있었지. 이제 이 땅 드레그들은 다 게딱지 얼굴에 찌르게야. "
"안타깝지. 분열찾고 갈 길 가자고,응?"

#: 115740052-0-31344
msgctxt "115740052-0-31344"
msgid "This is going nowhere. We'll never find the treasure if we keep killing each other!"
msgstr "이건 아무것도 해결못해. 서로 계속 죽이면 아무도 보물을 못찾을거야!"

#: 115740052-0-31343
msgctxt "115740052-0-31343"
msgid "There's a breach here somewhere. Plenty of Elf-ghosts too. Ugh. They won't stop shrieking about … it's either dying or pieing. Pieing's a word, right? To pie? Odd thing to get upset about."
msgstr ""
"여기 주변에 분열이 있어. 엘프 유령들도 꽤 많아.  억. 비명지르는 걸 멈추지 않는데...오줌누는거 아니면 죽는거겠군. 오줌누는 중 도 "
"단어지, 맞지? 오줌을 싸기 위해? 기분 상하는 일이라기엔 좀 그런데."

#: 115740052-0-31342
msgctxt "115740052-0-31342"
msgid "I did this then? When you're the one greedier than a starving horker?"
msgstr "내가 이걸 했다고 그러면? 너가 굶은 호커보다 더 탐욕스럽게 굴고있는 놈인데?"

#: 115740052-0-31341
msgctxt "115740052-0-31341"
msgid "Stop squawking, you fat netch. You're just as likely the one that killed her!"
msgstr "소리좀 그만 내 이 뚱뚱한 네치야. 그녀를 죽인 놈과 꼭 같군!"

#: 115740052-0-31340
msgctxt "115740052-0-31340"
msgid "Breach ahead. Say, what is it with you bipeds and waterfalls? A deluge of happy water-spirits cast to their doom, smashed to bits on the sullen rocks below. Hardly a recipe for romance, mate!"
msgstr ""
"앞에 분열이야. 말해봐, 너네 두발동물들은 폭포랑 왜그래? 범람하는 행복한 물 영혼들이 멸망으로 치닫는거, 바위아래로 여러 조각으로 "
"퍼대쳐지고.  로맨스의 레시피라고 보기엔 그렇군, 친구!"

#: 115740052-0-31339
msgctxt "115740052-0-31339"
msgid "Hmm. Rocks. Water. More rocks … wait! That's it. Breach nearby, mate. Sorry. I just got distracted by all the behemoth mind-snails. It's too bad you can't see them. They're really cute. Sort of."
msgstr ""
"흠. 돌. 물. 돌좀 더... 기다려! 그거야. 분열이 가까이 있어, 친구. 미안해. 그냥 저 베히모스급 정신-달팽이들때문에 정신이 "
"팔려있었어. 못본다니 안됐구만. 걔네들 귀엽거든. 그럭저럭."

#: 115740052-0-31338
msgctxt "115740052-0-31338"
msgid "Well, someone had to kill her. Vareda didn't just up and die at the tender age of twenty-eight!"
msgstr "글쎄, 누군가는 그녀를 죽여야했어.  Vareda 는 28살 꽃다운 나이에 그냥 일어나 꼴까닥하지 않았다고.ㅣ"

#: 115740052-0-31337
msgctxt "115740052-0-31337"
msgid "Breach around here somewhere. Oh, and by the way, Celarus has no idea what he's doing with that staff. Ah well. Dragon Breaks aren't so bad. Ha! I'm joking. They're horrific, mate."
msgstr ""
"여기 주변에 분열이야. 오, 그리고 그나저나, Celarus는 그 지팡이로 자기가 무슨일을 하는지도 이해못하고 있어. 아,글쎄. 드래곤 "
"브레이크는 그렇게 나쁘지 않아. 하! 농담이야. 끔찍하다고, 친구."

#: 115740052-0-31336
msgctxt "115740052-0-31336"
msgid "A Dwarf hold! Ha. What a silly bunch they were! Always whacking sprockets with their little baby hammers—toiling away on their tiny brass xylophones …. Good riddance, eh?"
msgstr ""
"드워프 요새!하. 웃긴 녀석들이었지. 항상. 작은 아기 망치로 톱니를 두드리는 꼴이라곤- 작은 동 실로폰 만드는데 고생하고... 사라져서 "
"다행이군 그렇지않나?"

#: 115740052-0-31335
msgctxt "115740052-0-31335"
msgid "Did Captain Kitty-Cat hire you to take me out? The fool! I've found true power."
msgstr "나는 죽이려 그 선장 야옹이 너를 고용했나?그 바보! 나는 진짜 힘을 찾았다."

#: 115740052-0-31334
msgctxt "115740052-0-31334"
msgid "Ha …. You fools. I will return …."
msgstr "하...이 바보들. 나는 돌아올 것이다..."

#: 115740052-0-31331
msgctxt "115740052-0-31331"
msgid "A champion of Meridia? At least he was helpful."
msgstr "메리디아의 챔피언인가? 어쨌든 도움이 되었네."

#: 115740052-0-31330
msgctxt "115740052-0-31330"
msgid "My apologies. Daedric interference and Artaeum's own defenses delayed my arrival."
msgstr "미안합니다. 데이드라의 방해와 아르테움의 방어 체계 때문에 도착이 늦었습니다."

#: 115740052-0-31329
msgctxt "115740052-0-31329"
msgid "Please, uh, forgive me. My lady. Uh, I mean, my kinlady. It was my fault."
msgstr "부디, 어, 용서하십시오. 부인. 어, 그러니까, 킨레이디. 제 탓입니다."

#: 115740052-0-31325
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31325"
msgid "More intruders? Excellent. You'll be nice additions to my soldiers."
msgstr "침입자가 더 많습니까? 우수한. 당신은 내 병사들에게 좋은 선물이 될거야.-G-"

#: 115740052-0-31324
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31324"
msgid "If you're just going to mock me, forget it."
msgstr "날 조롱하려고한다면 잊어 버려.-G-"

#: 115740052-0-31323
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31323"
msgid "We kill you and use your bloated corpse as a raft?"
msgstr "우리는 당신을 죽이고 부풀린 시체를 뗏목으로 사용합니까?-G-"

#: 115740052-0-31322
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31322"
msgid "Steal some clothes and try to blend in?"
msgstr "옷을 훔쳐서 섞여보십시오.-G-"

#: 115740052-0-31321
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31321"
msgid "I think I've figured a way out of this."
msgstr "나는 이것에서 탈출구를 찾은 것 같아.-G-"

#: 115740052-0-31320
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31320"
msgid "Oh, come on. Like we're going to miss the whole invasion."
msgstr "오 어서. 우리가 모든 침략을 놓치는 것처럼.-G-"

#: 115740052-0-31319
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31319"
msgid "What if the fleet's left already?"
msgstr "함대가 이미 출발했다면 어떨까요?-G-"

#: 115740052-0-31318
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31318"
msgid "We could always walk to Sunhold."
msgstr "우리는 항상 Sunhold에 걸어 갈 수있었습니다.-G-"

#: 115740052-0-31317
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31317"
msgid "We'll never find the ship at this rate."
msgstr "우리는이 속도로 배를 결코 찾지 못할 것입니다.-G-"

#: 115740052-0-31316
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31316"
msgid "Because it wasn't helping!"
msgstr "왜냐하면 그것은 도움이되지 않았기 때문입니다!-G-"

#: 115740052-0-31315
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31315"
msgid "Why would you do that?"
msgstr "왜 그걸 할거야?-G-"

#: 115740052-0-31314
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31314"
msgid "I didn't lose it. I … threw it in the water."
msgstr "나는 그것을 잃지 않았다. 나는 ... 그것을 물 속에 버렸다.-G-"

#: 115740052-0-31313
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31313"
msgid "What do you mean you lost the map?"
msgstr "지도를 잃었다는 것은 무엇을 의미합니까?-G-"

#: 115740052-0-31312
msgctxt "115740052-0-31312"
msgid "My word, the vision showed us the Dawnbreaker! I'm almost positive."
msgstr "세상에, 환영이 우리에게 던브레이커(Dawnbreaker)를 보여 줬어요! 전 거의 확신해요."

#: 115740052-0-31311
msgctxt "115740052-0-31311"
msgid "That would be mine. I'm on my way to help. Eventually."
msgstr "그건 내 것일 거야. 난 도와주러 오는 길이야. 결국에는 말이지."

#: 115740052-0-31309
msgctxt "115740052-0-31309"
msgid "Wait! Is that a sword?"
msgstr "잠깐! 저건 칼인가?"

#: 115740052-0-31308
msgctxt "115740052-0-31308"
msgid "Mephala has sealed this place, mortal flea!"
msgstr "메팔라께서 이 장소를 봉인하셨다, 필멸자 벌레야!"

#: 115740052-0-31307
msgctxt "115740052-0-31307"
msgid "Ridiculous? I'll show you what's ridiculous. I'll show you all!"
msgstr "우스꽝스럽다구요? 진짜 우스꽝스러운 게 뭔지 보여드리죠. 전부 다 보여줄 거야!"

#: 115740052-0-31306
msgctxt "115740052-0-31306"
msgid "Let's do this again some time, eh?"
msgstr "언젠가 또 해보자구, 응?"

#: 115740052-0-31305
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31305"
msgid "Another breach ahead, mate. Uh oh. I see many, many stairs in our future. Well, your future. No legs, remember? But don't worry—I'll be right behind you … doing very little."
msgstr ""
"앞서 또 다른 불법 행위. 어 오. 우리 미래에 많은 계단이 보인다. 네 미래 야. 다리가 없다, 기억 나니? 하지만 걱정하지 마세요. "
"나는 당신 뒤에있을 것입니다. 아주 조금만하세요.-G-"

#: 115740052-0-31304
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31304"
msgid "This stream's a pleasant enough place for a breach. Just watch out for beavers, eh? Sure, they look friendly enough—but they're just little, waddling balls of hatred. Seriously!"
msgstr ""
"이 스트림은 위반에 대비 한 쾌적한 장소입니다. 그냥 비버를 조심해, 응? 물론, 그들은 충분히 친하게 보입니다. 그러나 그들은 단지 "
"증오의 공을 쥐고 있습니다. 진심으로!-G-"

#: 115740052-0-31303
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31303"
msgid "So, Staff of Towers, eh? Lots of peril there, mate. I've got to admit, though, I'm very excited to see how it turns out! I'd say, what? Sixty-percent chance time folds inside-out? We'll see!"
msgstr ""
"탑스 요원? 거기에 많은 위험이 있습니다. 나는 인정해야한다, 나는 그것이 매우 밝혀지는 것을 보는 것이 매우 기쁘다! 나는 뭐라고 말 "
"할까? 60 %의 확률 시간은 안쪽으로 폴드됩니까? 우리는 볼 것이다!-G-"

#: 115740052-0-31302
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31302"
msgid "I set it down over there."
msgstr "나는 저기에 그것을 세웠다.-G-"

#: 115740052-0-31301
msgctxt "115740052-0-31301"
msgid "What are you—wait! Return this instant!"
msgstr "뭐라는- 기다려! 당장 돌아오지 못해!"

#: 115740052-0-31300
msgctxt "115740052-0-31300"
msgid "To Oblivion with this work! I will take part in it no longer!"
msgstr "이 젠장맞을 일! 더 이상 하지 않겠어!"

#: 115740052-0-31299
msgctxt "115740052-0-31299"
msgid "Be careful around here, mate. This breach is surrounded by trolls. They're a lot smarter than you think. They're banging rocks together now, sure—but once they start wearing pants? Look out."
msgstr ""
"여기선 주의해, 친구. 이 분열은 트롤들에게 둘러 싸여있어. 생각보다 똑똑한 놈들이야. 지금은 돌만 부딛히고 있겠지,당연해- 하지만 "
"바지를 입기 시작한다면? 조심해야할 걸."

#: 115740052-0-31298
msgctxt "115740052-0-31298"
msgid "Snow! Can we make a snow-thing? Snow-person? Whatever? You know, if you make it right, it develops a sad little soul! 'Course it melts later. Bit of a shame, that. But we can name it and everything!"
msgstr ""
"눈이다! 우리 눈-뭔가 좀 만들어 볼 순없어? 눈-사람? 아무거나? 있잖아, 맞게만 만든다면, 슬픈 작은 영혼을 기르게되! 당연히 나중에 "
"녹지. 살짝 안타까워, 그건. 하지만 이름도 짓고 이것 저것 해볼 수 있잖아!"

#: 115740052-0-31297
msgctxt "115740052-0-31297"
msgid "Eh—excuse me! I have been induced—rather, enlightened—by this, ah, kind individual to permit a cessation of labor. Please do so!"
msgstr ""
"에- 실례합니다!  아, 이 친절한 사람이 노동에 대한 휴가를 허가한 것에대해 꾀어져버린-보다, 깨달음을 얻었습니다. 제발 하시죠!"

#: 115740052-0-31296
msgctxt "115740052-0-31296"
msgid "Attention! Thanks to my securing of additional funds, you may now take a reprieve! Stop work immediately!"
msgstr "주목! 내 추가된 예산덕분에, 집행을 연기해주지!  일을 당장 멈춰라!"

#: 115740052-0-31295
msgctxt "115740052-0-31295"
msgid "Breach ho, mate! While you look, I will regale you with a hilarious joke! What do you call a lygosmotic dream-wave on its birthday? A ventswattle! Get it? A ventswattle? Oh, never mind."
msgstr ""
"분열 호, 친구! 보는 동안에, 정말 웃긴 농담으로 좀 대접해주지! 생일을 맞이한 리고모스틱한 꿈-웨이브를 뭐라고 부르게? "
"ventswattle! 이해되? ventswattle? 오, 잊어버려."

#: 115740052-0-31294
msgctxt "115740052-0-31294"
msgid "Follow the Ritemaster. I'll portal myself and meet you there."
msgstr "라이트마스터를 따라가. 난 순간이동을 할게. 거기서 만나자."

#: 115740052-0-31293
msgctxt "115740052-0-31293"
msgid "The Golden Knight and his sword can wait. The yaghra are our primary concern."
msgstr "골든 나이트와 그의 칼은 급하지 않은 문제라네. 야그라가 우리의 최우선 문제야."

#: 115740052-0-31292
msgctxt "115740052-0-31292"
msgid "I failed you … little sister."
msgstr "널 실망 시켰구나 ... 내 동생."

#: 115740052-0-31291
msgctxt "115740052-0-31291"
msgid "What a view! Aside from the coral over there. Be glad your silly face-holes can't smell colors. Ugh! That orange! It smells like … old figs fell out of an ogre's bottom. Let's find this breach, eh?"
msgstr ""
"정말 풍경인데!  산호를 제쳐두고. 너의 얼굴 구멍들이 색깔을 냄세 못맡는 걸 다행으로 여겨. 억! 저 오렌지색! 냄세가..오래된 "
"무화과가 오거의 엉덩이에서 떨어져 나오는 것 같아. 분열을 찾자고, 응?"

#: 115740052-0-31290
msgctxt "115740052-0-31290"
msgid "Definitely a breach nearby. And ooh, it's a rowdy one! This place is tense, eh? Might have something to do with the mountains strangling each other. Who's to say?"
msgstr ""
"확실히 분열이 주변에 있어. 그리고, 오,  난폭한 놈인데! 이 장소 긴박해, 응? 산들이 서로 목조르는거가 연관이 있는 것 같아. 누가 "
"알아?"

#: 115740052-0-31289
msgctxt "115740052-0-31289"
msgid "Looks like a buyer's market around here, eh? Got to tell you, I see a lot of potential, mate. Lava-front views, open floor-plan, plenty of ventilation …. It's a gold mine!"
msgstr ""
"이거 완전 시장인데, 응? 이건 말해야겠어, 가능성이 많이 보이는데, 친구. 용암 전방풍경,  넓게 개방된 땅, 환기도 충분하고...완전 "
"금광인데!"

#: 115740052-0-31288
msgctxt "115740052-0-31288"
msgid "The pearl! Somehow it was used to summon the yaghra! We need to defend the beach!"
msgstr "진주! 왠지 그게 야그라를 소환하는 데 사용된 것 같네! 우린 해변을 막아야 하네!"

#: 115740052-0-31287
msgctxt "115740052-0-31287"
msgid "It's the yaghra, they're invading Artaeum!"
msgstr "그건 야그라야, 놈들이 아르테움을 침략하고 있어!"

#: 115740052-0-31286
msgctxt "115740052-0-31286"
msgid "See what the scrying pool reveals! There's something happening on the beach!"
msgstr "수정점 웅덩이가 뭘 드러내는지 보자구요! 해변에서 무슨 일이 일어나고 있어요!"

#: 115740052-0-31285
msgctxt "115740052-0-31285"
msgid "Keep watch, soldier. I will be back with reinforcements."
msgstr "계속 살펴라, 병사들. 지원군과 함께 돌아오지."

#: 115740052-0-31284
msgctxt "115740052-0-31284"
msgid "It's time to move out! The Battlereeve must be informed about this."
msgstr "움직일 시간이야!  The Battlereeve가 이것에 대해 알아야해."

#: 115740052-0-31283
msgctxt "115740052-0-31283"
msgid "Hmm …. Yeah, there's a breach nearby. Say, did you know there are six and a half quadrillion grains of sand in the Alik'r? Oh, come on. Don't act like you're not impressed!"
msgstr ""
"흠...그래, 여기 주변에 분열이 있어. 보자, 저기에 육천에 5제곱에 달하는 모래가 알리키어에 있다는걸 알아? 오, 정말. 놀라지 "
"않은것처럼 연기하지 말라고!"

#: 115740052-0-31282
msgctxt "115740052-0-31282"
msgid "Ah, look! Yokudan ruins. You know the Yokudans could make magic idea-swords using nothing but their brains? Bit of a waste, that. I'd have made a very comfortable chair."
msgstr ""
"아, 봐! 요쿠단 유적이야. 요쿠단들이 정신으로 마법 칼을 무에서 만들 수 있었던 걸 알았어? 약간 낭비지, 난 아주 편안한 의자를 "
"만들었을텐데."

#: 115740052-0-31281
msgctxt "115740052-0-31281"
msgid "You're doing that thing where water squirts out of your skin, aren't you? Sweating, eh? Ugh. And you people think I'm weird! Let's find this breach and cool off."
msgstr ""
"너 그 피부밖으로 물을 분출하는 거 하고있구나, 안그래? 땀내기, 응? 억. 그리고 너네 종류는 내가 이상하다고 보지! 분열찾고 바람이나 "
"쐬자고."

#: 115740052-0-31280
msgctxt "115740052-0-31280"
msgid "Definitely a breach here, mate. Say, I was thinking—maybe we should get something for Josajeh to cheer her up! I'm thinking meat of some variety. You meat-brains like meat, right?"
msgstr ""
"확실히 여기에 분열이 있어, 친구. 글쎄, 생각해봤는데-Josajeh 기분 좀 풀어주게 뭘 좀 가져다주자! 난 무슨 종류의 고기를 "
"생각하고있는데.  너 고기 뇌들은 고길 좋아하잖아, 맞지?"

#: 115740052-0-31279
msgctxt "115740052-0-31279"
msgid "Hmm …. I'm seeing a breach by a waterfall. Or maybe a flight of very wet stairs. Stairs are a bit silly, eh? Why not just flip gravity and fall up?"
msgstr ""
"흠... 폭포 옆에서 분열이 보여. 아니면 많이 젖은 계단의 비행이거나. 계단은 좀 웃겨, 응? 그냥 왜 중력을 뒤집어서 역으로 떨어지지 "
"않는건데?"

#: 115740052-0-31278
msgctxt "115740052-0-31278"
msgid "You are no Keeper! Don't you see what she has done? I will not let you free her!"
msgstr "너는 키퍼가 아니잖아! 그녀가 무슨짓을 했는지 모르겠어? 그녀를 풀어두게 두지 않겠다!"

#: 115740052-0-31277
msgctxt "115740052-0-31277"
msgid "Another breach by the sea! Ship's seen better days, eh? It's like I always say—the only thing you should make out of wood is nothing. Wood is ridiculous."
msgstr ""
"바다 근처에 또 다른 분열이야! 저 배는 낡을대로 낡았군, 응? 항상 내가 말하듯이- 나무로 만들어야 될건 아무것도 없다. 나무는 황당해."
""

#: 115740052-0-31276
msgctxt "115740052-0-31276"
msgid "Ugh … zombies. You ever try to talk to a zombie? They won't let you get a word in edgewise! Just groan this, and moan that! Let's find this breach and leave, eh?"
msgstr ""
"억...좀비들이군. 좀비하고 대화하는걸 시도해본 적 있어? 정말 말을하게 두질 않는다니까! 이거에 신음하고, 저것도 신음! 분열찾고 빨리 "
"벗어나기나 하자, 응?"

#: 115740052-0-31275
msgctxt "115740052-0-31275"
msgid "Another breach near that tree, I think. Fun fact—all deciduous trees love accordion music. Just more proof that all trees are idiots."
msgstr ""
"저 나무 근처에 또 다른 분열이야, 내 생각에는. 흥미로운 사실-모든 낙옆나무들은 아코디언 음악을 좋아해. 모든 나무가 멍청하다는 또 "
"다른 증거지."

#: 115740052-0-31274
msgctxt "115740052-0-31274"
msgid "Well this is picturesque, eh? Aside from all the imps and such. Did you know that imps have belly-buttons? Please don't ask me why!"
msgstr ""
"이거 정말 그림처럼 아름답군, 안그래? 임프랑 다른 거 다 치워놓고 보면은. 임프들 배꼽이 있는거 알아? 왜그런진 물어보지 말아줘!"

#: 115740052-0-31273
msgctxt "115740052-0-31273"
msgid "I'll find you as soon as the diamond keys are ready to use."
msgstr "다이아몬드 열쇠를 사용할 준비가 되면 바로 널 찾을게."

#: 115740052-0-31272
msgctxt "115740052-0-31272"
msgid "Oh now what is all this mess?"
msgstr "이 난장판은 다 뭐야?"

#: 115740052-0-31271
msgctxt "115740052-0-31271"
msgid "Fair enough. So … where to? I assume you've got a map or something?"
msgstr "공평하군. 그래서...어디로 가지? 지도같은걸 가지고 왔다고 믿어도 돼지?"

#: 115740052-0-31270
msgctxt "115740052-0-31270"
msgid "Sea Elves. Fond of winged snakes and soggy chests. Noted …."
msgstr "바다 엘프들. 날개달린 뱀이랑 젖은 상자를 좋아한다. 기억했다..."

#: 115740052-0-31269
msgctxt "115740052-0-31269"
msgid "I'll wipe these ruins clean of this Sagacian filth! My name shall be honored! Revered!"
msgstr "난 이 폐허에서 사가시안 쓰레기들을 치울 것이다! 내 이름은 명예로울 것이며! 숭배 받을 것이다!"

#: 115740052-0-31268
msgctxt "115740052-0-31268"
msgid "These glan'nts think they can double cross me? I'll show them true suffering!"
msgstr "이 개자식들이 날 배신할 수 있을 거라 생각한 건가? 내가 놈들에게 진정한 고통을 보여 주지!"

#: 115740052-0-31267
msgctxt "115740052-0-31267"
msgid "The Justiciar's holed herself up beyond the caverns. We'll have to fight through a whole horde of yaghra to reach the fetcher."
msgstr "사법관은 동굴 너머에 숨어 있어. 그 도둑에게 가려면 야그라 무리 전부와 싸워 헤쳐나가야 해."

#: 115740052-0-31266
msgctxt "115740052-0-31266"
msgid "How many more must die? These yaghra, there's no end to their numbers!"
msgstr "얼마나 더 많은 이들이 죽어야만 하지? 이 야그라들은 끝이 없어!"

#: 115740052-0-31265
msgctxt "115740052-0-31265"
msgid "You know coral's just weird sac-animal bones, right? So this is a bit like a cemetery, I guess. Ugh … you do not want to know what their ghosts look like! Old cheese—I'll leave it at that."
msgstr ""
"너 산호가 이상한 주머니-동물 뼈라는 거 알지, 그치? 그러니깐 이건 약간 묘지 같은 느낌이야. 으 ... 너 그들의 유령이 어떤 "
"모습일지 알고 싶지 않겠지! 오래된 치즈—상상은 마음대로 해."

#: 115740052-0-31264
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31264"
msgid "Oh, you're going to love this one. I'm seeing a tiny island, surrounded by … it's either water or cats. Difficult to say. Let's hope it's the cats, eh?"
msgstr ""
"오, 너는 이걸 좋아할거야. 나는 작은 섬을 보았습니다. 둘러싸인 곳은 물이나 고양이입니다. 말하기 힘듭니다. 고양이가되기를 바랍니다.-"
"G-"

#: 115740052-0-31263
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31263"
msgid "Hmm. Breach nearby. I don't know why you're so intent on sealing them. Linear time is so overrated. Just imagine, you could die before you were even born! Wait … that's horrifying isn't it? I'm sorry. Never mind."
msgstr ""
"흠. 근처에서 위반합니다. 왜 당신이 그들을 봉인하려는 의도가 있는지 모르겠습니다. 선형 시간은 너무 과대 평가됩니다. 상상해보십시오. "
"태어나 기 전에 죽을 수도 있습니다! 잠깐 ... 그게 끔찍한가요? 죄송 해요. 신경 쓰지 마.-G-"

#: 115740052-0-31262
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31262"
msgid "I hear a breach nearby. You can't, can you? Count yourself lucky. Sounds like … a swarm of bees bouncing around in a tin bucket full of sleigh bells. Sort of like that racket bards make."
msgstr ""
"근처에서 위반 사실이 들립니다. 안돼, 그럴 수있어? 행운을 빕니다. 썰매로 가득한 깡통 통에서 튀는 꿀벌의 떼처럼 들린다. 그 라켓 "
"바드처럼 일종의.-G-"

#: 115740052-0-31261
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31261"
msgid "A breach near the sea! I do love the ocean. It's a shame you can only see in three dimensions. All the quasi-tones and inverse number-forms …. Actually, I take it back—your meat-brain would explode if you saw this."
msgstr ""
"바다 근처에서의 위반! 나는 바다가 좋아. 그것은 당신이 3 차원에서만 볼 수있는 수치입니다. 모든 준 음색과 역수 형태 .... 사실, "
"나는 그것을 다시 잡을 것입니다 - 당신이 이것을 보았다면 두뇌가 폭발 할 것입니다.-G-"

#: 115740052-0-31260
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31260"
msgid "This breach is in a zoo? Wow! You know, I'm endlessly fascinated by animals. They're a bit like walking plants, eh? Except with more, you know … fluids. Ugh, what a word that is!"
msgstr ""
"이 위반은 동물원에 있습니까? 와우! 있잖아, 나는 동물에 끝없이 매료 돼있어. 그들은 걷는 식물과 조금 비슷합니까? 더 많은 것을 "
"제외하고, 당신은 알고 있습니다 ... 유동체. 어, 무슨 말이야!-G-"

#: 115740052-0-31259
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31259"
msgid "More ruins. Hmm. You know, every stone tells a story. I mean that literally, by the way. That wall over there won't shut up about how much it hates rain. Let's find this breach and get out of here, eh?"
msgstr ""
"더 많은 폐허. 흠. 아시다시피, 모든 돌이 이야기를합니다. 나는 문자 그대로 그런 뜻입니다. 저기있는 벽은 비가 얼마나 싫어 지는지 "
"막히지 않을거야. 이 침입을 찾아서 여기서 나가자.-G-"

#: 115740052-0-31258
msgctxt "115740052-0-31258"
msgid "Ah, there's a breach here. City's a bit gaudy, eh? At least by mortal standards. Where I come from, this would be little more than a privy. I'm kidding, of course. No one pees where I come from."
msgstr ""
"아, 여기 틈새가 있군. 도시는 약간 천박해, 응? 최소한 필멸자의 가치관에서 보면 그래. 우리 고향에서는, 이건 약간 변소 같은데. "
"물론 농담이야. 우리 고향에서는 아무도  오줌을 누지 않거든."

#: 115740052-0-31257
msgctxt "115740052-0-31257"
msgid "Come, friends. It's time we commit our memories to the drink."
msgstr "오게, 친구들. 우리의 추억을 마시면서 헌신할 시간이네."

#: 115740052-0-31256
msgctxt "115740052-0-31256"
msgid "The hero heard a rustling in the dark, then a savage snarl, as the beasts attacked!"
msgstr "영웅은 어둠속에서 스치는 소리를 들었다, 그리고 야만적인 으르렁소리, 짐승이 공격하면서!  "

#: 115740052-0-31255
msgctxt "115740052-0-31255"
msgid "A magic-user! Interrupt the spell and retaliate!"
msgstr "마법 사용자다!  주문을 방해하고 보복해라!"

#: 115740052-0-31254
msgctxt "115740052-0-31254"
msgid "Another one! Defend yourself and strike back!"
msgstr "또 다른 놈이다! 방어하고 반격해라!"

#: 115740052-0-31253
msgctxt "115740052-0-31253"
msgid "I'm free! Use Cainar's link and I'll see you in the waking world."
msgstr "난 자유야!  Cainar의 링크를 이용해 그리고 세상에서 보자고."

#: 115740052-0-31252
msgctxt "115740052-0-31252"
msgid "Such anger … such hatred!"
msgstr "이 무슨 분노...엄청난 증오!"

#: 115740052-0-31251
msgctxt "115740052-0-31251"
msgid "My darkest aspects! You need to destroy them!"
msgstr "내 가장 어두운 면들! 당신이 그것들을 부셔야 해!"

#: 115740052-0-31250
msgctxt "115740052-0-31250"
msgid "Ooh, a spooky clifftop estate. What a fine place for a breach. All sorts of ghastly things happened here, I can tell you that. I'd shudder if I had shoulders. I'm kidding of course—mortal fear is hilarious."
msgstr ""
"오,  무서운 절벽위 집이군. 분열과 어울리는 완벽한 장소인데. 모든 종류의 끔찍한 일이 여기에서 벌어졌어,  그건 말해줄 수 있지. "
"어깨가있었다면 떨고있을테지. 물론 농담이야- 필멸자의 공포는 정말 웃기거든."

#: 115740052-0-31248
msgctxt "115740052-0-31248"
msgid "Now remember your strength, your power. Take a weapon. Feel the weight in your hand."
msgstr "이제 네 힘을 기억해. 무기를 들어. 손 안의 무게를 느껴 봐."

#: 115740052-0-31247
msgctxt "115740052-0-31247"
msgid "My mind! It's coming apart!"
msgstr "내 정신! 흩어지고있어!"

#: 115740052-0-31245
msgctxt "115740052-0-31245"
msgid "Saviors! I've failed you! They've stolen our future, but I swear I'll rob them of theirs in kind!"
msgstr "구원자시여! 제가 당신을 실망시켰나이다! 저들이 우리의 미래를 앗아갔지만 저들에게서 같은 것을 훔치겠다고 맹세하나이다!"

#: 115740052-0-31244
msgctxt "115740052-0-31244"
msgid "Hurry, now. The Ritemaster is waiting for you in the main gallery."
msgstr "서둘러.  메인 갤러리에서 The Ritemaster가 기다리고있어."

#: 115740052-0-31242
msgctxt "115740052-0-31242"
msgid "Damn it, Talomar! You're going to reopen that wound."
msgstr "젠장할, Talomar! 그 상처를 다시 벌리고있잖아."

#: 115740052-0-31240
msgctxt "115740052-0-31240"
msgid "Hang on, Talomar. We'll get you out of here."
msgstr "기다려봐, Talomar. 여기에서 꺼내줄테지."

#: 115740052-0-31237
msgctxt "115740052-0-31237"
msgid "Hey, what are you reading over there?"
msgstr "저기, 무엇을 읽고있는거야?"

#: 115740052-0-31236
msgctxt "115740052-0-31236"
msgid "Indeed! I prefer to be the hunter instead of the prey!"
msgstr "정말이군! 난 먹이가 되는 것 보다는 사냥꾼이되는걸 선호하지!"

#: 115740052-0-31235
msgctxt "115740052-0-31235"
msgid "Sounds like a task we could dig our teeth into, my friends!"
msgstr "한번 물어볼만한 작업인 것 같은데, 내 친구들!"

#: 115740052-0-31234
msgctxt "115740052-0-31234"
msgid "What about the mind traps? There might be more still out there."
msgstr "정신 함정들은? 여기에 아직 더 있을지 몰라."

#: 115740052-0-31233
msgctxt "115740052-0-31233"
msgid "A thousand gratitudes for aiding us."
msgstr "우리를 도와준데에 천개에 감사를."

#: 115740052-0-31232
msgctxt "115740052-0-31232"
msgid "That's it. No more mind magic for me."
msgstr "그거야. 정신 마법은 더이상 안하겠어."

#: 115740052-0-31231
msgctxt "115740052-0-31231"
msgid "Oriandra, she's awake!"
msgstr "Oriandra, 그녀가 깨어났어!"

#: 115740052-0-31229
msgctxt "115740052-0-31229"
msgid "Did you find the keys? I'm feeling exposed out here."
msgstr "열쇠들을 찾았나? 여기선 너무 노출된 기분이 들어."

#: 115740052-0-31228
msgctxt "115740052-0-31228"
msgid "Arrgh! Fine! Let our friend finish the interrogation."
msgstr "아아악! 좋아! 우리 친구가 이 심문을 끝내도록 하지."

#: 115740052-0-31226
msgctxt "115740052-0-31226"
msgid "Thank the Stars, I think he's coming to."
msgstr "별들이시여, 감사합니다. 그가 정신을 차린 것 같아."

#: 115740052-0-31225
msgctxt "115740052-0-31225"
msgid "I need help down here!"
msgstr "여기 아래에 도움이 필요해!"

#: 115740052-0-31223
msgctxt "115740052-0-31223"
msgid "There you are! Quickly, up the stairs. Take care of that thing before it takes care of us!"
msgstr "거기 있구나! 어서, 계단 위야. 저것들이 우릴 처리하기 전에 처리해!"

#: 115740052-0-31222
msgctxt "115740052-0-31222"
msgid "Is someone there? We need help!"
msgstr "아무나 있나요?  우린 도움이 필요해요!"

#: 115740052-0-31221
msgctxt "115740052-0-31221"
msgid "Thank you. I'll see myself to safety. You need to rescue the others!"
msgstr "고마워. 안전한 곳으로 가지. 다른 사람들을 구해줘!"

#: 115740052-0-31220
msgctxt "115740052-0-31220"
msgid "Trust me, it's the only way."
msgstr "날 믿어, 이게 유일한 길이야."

#: 115740052-0-31219
msgctxt "115740052-0-31219"
msgid "That will destroy the mind trap and set me free."
msgstr "그게 mind trap을 파괴하고 나를 자유롭게 할거야."

#: 115740052-0-31218
msgctxt "115740052-0-31218"
msgid "When the mind trap sends my darker aspects against you … kill them."
msgstr "mind trap이 너의 어두운 면들은 보내면...죽여."

#: 115740052-0-31217
msgctxt "115740052-0-31217"
msgid "I used the link to anchor part of myself to you."
msgstr "고리를 써서 내 자신 일부를 너에게 보내지."

#: 115740052-0-31216
msgctxt "115740052-0-31216"
msgid "Listen closely. I've maintained our link, but just barely."
msgstr "잘 들어. 고리를 유지했어. 하지만 겨우."

#: 115740052-0-31215
msgctxt "115740052-0-31215"
msgid "There! I've reestablished the mind link. Now go save Oriandra!"
msgstr "자! 정신 고리를 만들었어. 이제 가서 Oriandra를 구해!"

#: 115740052-0-31214
msgctxt "115740052-0-31214"
msgid "I guess I'll need to cast another spell after all."
msgstr "다른 마법도 쓰게되는군 결국엔."

#: 115740052-0-31213
msgctxt "115740052-0-31213"
msgid "I think she's caught in a mind trap!"
msgstr "그녀가 mind trap에 걸린 것 같아!"

#: 115740052-0-31212
msgctxt "115740052-0-31212"
msgid "What's wrong with her?"
msgstr "뭐가 잘못된거야?"

#: 115740052-0-31211
msgctxt "115740052-0-31211"
msgid "K'Tora's mind trap … I set it off …."
msgstr "크'토라의 정신 함정 ... 내가 그걸 시작하게 ..."

#: 115740052-0-31210
msgctxt "115740052-0-31210"
msgid "Oriandra!"
msgstr "오리안드라!"

#: 115740052-0-31209
msgctxt "115740052-0-31209"
msgid "Knight of Meridia, stay and talk with me."
msgstr "메레디아의 기사여, 남아서 나와 이야기하지 않겠나."

#: 115740052-0-31208
msgctxt "115740052-0-31208"
msgid "He's really … tall."
msgstr "그는 매우 ... 키가 크네."

#: 115740052-0-31207
msgctxt "115740052-0-31207"
msgid "Just do it. Our friend can return on—"
msgstr "하기나 해. 우리 친구들이 돌아갈 수-"

#: 115740052-0-31206
msgctxt "115740052-0-31206"
msgid "If you insist. I'm not fully recovered yet, though, so this is probably my last spell for a while."
msgstr "그러시다면. 그래도 난 완전히 회복돼지 않았어, 그래도, 이게 내 부인을 위한 마지막 마법이 돼겠군."

#: 115740052-0-31205
msgctxt "115740052-0-31205"
msgid "Cainar, bring Miriya here, please."
msgstr "Cainar, Miriya 를 불러오게, 부탁하네."

#: 115740052-0-31204
msgctxt "115740052-0-31204"
msgid "That was … disorienting."
msgstr "그 거 참... 산만했군."

#: 115740052-0-31203
msgctxt "115740052-0-31203"
msgid "Parah Belain … the past revisited …."
msgstr "Parah Belain … 과거가 다시 방문했다 …."

#: 115740052-0-31202
msgctxt "115740052-0-31202"
msgid "Lainkah faloweh … future's door …."
msgstr "Lainkah faloweh … 미래의 문 …."

#: 115740052-0-31201
msgctxt "115740052-0-31201"
msgid "Parah Voleisto … the past revealed …."
msgstr "Parah Voleisto … 과거가 밝혀졌다 …."

#: 115740052-0-31200
msgctxt "115740052-0-31200"
msgid "Crimes against nature! Insult to injury if ever there was!"
msgstr "자연에 대한 범죄! 거기다 상처에 소금까지 치는군!"

#: 115740052-0-31199
msgctxt "115740052-0-31199"
msgid "Sorry! Really, truly sorry, I am! Won't happen again, officer."
msgstr "미안해요! 진짜로, 진짜로 미안해요, 진짜라니깐요! 다시는 안할게요 경관님."

#: 115740052-0-31198
msgctxt "115740052-0-31198"
msgid "Eslion of Valenwood, you are under arrest for crimes against nature. You will be jailed until the court determines your punishment. Move along."
msgstr "Valenwood의 Eslion, 자연에 대한 범죄로 체포한다. 처벌이 결정나기 전까지 수감이다. 움직여."

#: 115740052-0-31197
msgctxt "115740052-0-31197"
msgid "Free the prisoner."
msgstr "죄수를 풀어줘라."

#: 115740052-0-31196
msgctxt "115740052-0-31196"
msgid "I cannot be rid of this weevil soon enough."
msgstr "이 사아아악한것을 떨쳐내긴 먼 것 같군."

#: 115740052-0-31195
msgctxt "115740052-0-31195"
msgid "You aren't seriously taking his side in this?"
msgstr "그의 편을 진짜 진지하게 들고있는 건 아니지?"

#: 115740052-0-31194
msgctxt "115740052-0-31194"
msgid "You are an excellent student, and your mother would be proud of the person you've become."
msgstr "너는 훌륭한 학생이다, 그리고 너의 엄마도 니가 어떤사람이 되었는지를 알면 자랑스러우겠지."

#: 115740052-0-31193
msgctxt "115740052-0-31193"
msgid "What matters is that you found your way back, Miriya."
msgstr "진짜로 중요한건 니가 돌아올 길을 찾았단거지, Miriya."

#: 115740052-0-31192
msgctxt "115740052-0-31192"
msgid "I told you this is all just a misunderstand—friend! A little help?"
msgstr "이건 그냥 다 오해라고 말했잖아- 친구여! 도와줄거지?"

#: 115740052-0-31191
msgctxt "115740052-0-31191"
msgid "These memories represent turning points in Miriya's life. The choices that made her who she is. Help her remember!"
msgstr ""
"이 기억들은 Miriya의 인생에서 전환점을 대표하고있어. 그녀가 만들었던 지금의 그녀를 만든 선택들. 그녀가 기억하게 도와줘!"

#: 115740052-0-31190
msgctxt "115740052-0-31190"
msgid "I promise, Speaker. Show me the way."
msgstr "약속합니다, 스피커여. 제게 길을 보여주세요."

#: 115740052-0-31189
msgctxt "115740052-0-31189"
msgid "I offer you a place with us. A home, a family. If you promise to serve."
msgstr "떠받드는 걸 약속하면 우리와 머물 장소를 약속해주지. 집, 가족. "

#: 115740052-0-31188
msgctxt "115740052-0-31188"
msgid "This way. We're almost there."
msgstr "이 쪽이야. 거의 다 왔어."

#: 115740052-0-31187
msgctxt "115740052-0-31187"
msgid "The Sea Sload and the hooded figure are gone. I'll try to determine where they disappeared to."
msgstr "바다 슬로드와 후드를 쓴 인물은 사라졌어. 놈들이 사라진 곳을 알아내 볼게."

#: 115740052-0-31186
msgctxt "115740052-0-31186"
msgid "Destroy the pearls! We can't let those creatures reach the surface."
msgstr "진주를 파괴해! 저 괴물들이 지표면으로 나가게 두면 안 돼!"

#: 115740052-0-31185
msgctxt "115740052-0-31185"
msgid "Is someone there? Help! Please, help!"
msgstr "거기 누구 있나요? 도와 주세요! 제발, 도와 주세요!"

#: 115740052-0-31184
msgctxt "115740052-0-31184"
msgid "Not so fast, little worm! Let's see how you fare against this nightmare!"
msgstr "아직은 이르지, 작은 지렁아! 이 악몽에겐 어떻게 대처할지 한번 보지!"

#: 115740052-0-31183
msgctxt "115740052-0-31183"
msgid "You can't escape my mind trap! I'll destroy you with your darkest fears!"
msgstr "너는 내 정신 함정을 빠져나가지 못해!  니가 가장 두려워하는 공포로 너를 부셔버리겠다!"

#: 115740052-0-31182
msgctxt "115740052-0-31182"
msgid "There is no escape. I will break you in time. Watch as I turn your own memories against you!"
msgstr "빠져나갈 곳은 없다. 곧 정신을 항복시켜주지. 내가 바로 너의 기억들을 이용해서 널 공격하는걸 봐라!"

#: 115740052-0-31181
msgctxt "115740052-0-31181"
msgid "You've been imprisoned in this mind trap by an entity called K'Tora. Its magic is powerful, but you're stronger than you know."
msgstr ""
"K'Tora라는 존재에 의해 당신은 이 정신 함정에 수감되있었소. 그것의 마법은 강력하오, 하지만 당신은 당신이 생각하는 것보다 강하지."

#: 115740052-0-31180
msgctxt "115740052-0-31180"
msgid "Lotus! She's alright! Thank Jephre! Thank you!"
msgstr "Lotus! 그녀는 괜찮아! Jephre에 감사를! 고마워!"

#: 115740052-0-31179
msgctxt "115740052-0-31179"
msgid "What was that?"
msgstr "방금 뭐였지?"

#: 115740052-0-31178
msgctxt "115740052-0-31178"
msgid "Miriya's losing herself. Find items she holds dear and help her remember."
msgstr "Miriya는 자신을 잃어버리고 있어. 그녀의 기억을 도와줄 만한 그녀가 아끼는 물건들을 찾아와."

#: 115740052-0-31177
msgctxt "115740052-0-31177"
msgid "Mama?"
msgstr "엄마?"

#: 115740052-0-31176
msgctxt "115740052-0-31176"
msgid "I will, Mama."
msgstr "그럴게요, 엄마."

#: 115740052-0-31175
msgctxt "115740052-0-31175"
msgid "Remember to keep your cowl low, Miriya. Stay out of trouble. Be invisible. Survive."
msgstr "후드를 낮게 내리깔고 다니는 걸 기억해, Miriya. 문제에서 벗어나있어. 투명인간이 돼라고. 살아남아."

#: 115740052-0-31174
msgctxt "115740052-0-31174"
msgid "I don't think anything untoward's taken root here. Let's—uh, have a chat, shall we?"
msgstr "내 생각엔 아무 불길한 것도 여기에 있지않았던 것 같아.  이제-어, 얘길나눠보자고, 그럴까?"

#: 115740052-0-31173
msgctxt "115740052-0-31173"
msgid "Oh, sorry! Sorry! It's safe over this way, follow me!"
msgstr "오, 미안해요! 미안! 이 길이 안전해요, 따라와요!"

#: 115740052-0-31172
msgctxt "115740052-0-31172"
msgid "I'll teleport closer to the central area and meet you there."
msgstr "난 중앙 지역 가까이로 순간이동할게. 거기서 만나자."

#: 115740052-0-31171
msgctxt "115740052-0-31171"
msgid "The size of this place! It's almost as if someone dug up through the island."
msgstr "이 장소의 크기를 봐! 마치 누가 섬을 들어 내놓은 것처럼 보여."

#: 115740052-0-31170
msgctxt "115740052-0-31170"
msgid "I've got Grog. You go find Miriya."
msgstr "Grog을 찾았어. Miriya를 가서 찾아."

#: 115740052-0-31169
msgctxt "115740052-0-31169"
msgid "Yeah, yeah. I'll be right there."
msgstr "그래, 그래. 바로 따라갈게."

#: 115740052-0-31168
msgctxt "115740052-0-31168"
msgid "Focus, Grog. Make your way back to Cainar and me."
msgstr "집중해, Grog. 나랑 Cainar로 같이 돌아가야해."

#: 115740052-0-31167
msgctxt "115740052-0-31167"
msgid "And they wonder why I drink so much."
msgstr "그리고 걔들이 내가 왜 그렇게 마시나 궁금해 하지."

#: 115740052-0-31166
msgctxt "115740052-0-31166"
msgid "No matter. It worked, didn't it?"
msgstr "상관없어. 통했잖아, 그렇지 않나?"

#: 115740052-0-31165
msgctxt "115740052-0-31165"
msgid "That wasn't just water …."
msgstr "그건 그냥 물이 아니었어..."

#: 115740052-0-31164
msgctxt "115740052-0-31164"
msgid "Hey!"
msgstr "이봐!"

#: 115740052-0-31160
msgctxt "115740052-0-31160"
msgid "Wake him up, please."
msgstr "그를 깨워, 부탁해."

#: 115740052-0-31159
msgctxt "115740052-0-31159"
msgid "Hmm. I think he resisted the mind trap on his own, but he's still unconscious."
msgstr "흠. 내 생각에는 그가 정신 함정을 스스로 저항한 것 같아, 하지만 그는 아직 의식이 없어."

#: 115740052-0-31158
msgctxt "115740052-0-31158"
msgid "Grog is close. Strange, I don't sense K'Tora's dark power, though."
msgstr "Grog 은 닫혔어. 이상하군,   K'Tora의 사악한 힘은 그래도 느껴지지않는데."

#: 115740052-0-31157
msgctxt "115740052-0-31157"
msgid "You'll all pay for this."
msgstr "대가를 치를거다."

#: 115740052-0-31156
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31156"
msgid "Talomar!"
msgstr "탈로 마!-G-"

#: 115740052-0-31155
msgctxt "115740052-0-31155"
msgid "More of those yaghra creatures! Be careful."
msgstr "저 야그라 괴물들이 더 있어! 조심해."

#: 115740052-0-31154
msgctxt "115740052-0-31154"
msgid "This isn't over, mongrel!"
msgstr "이건 아직 끝나지 않았다, 잡종들아!"

#: 115740052-0-31153
msgctxt "115740052-0-31153"
msgid "Elise! I should have known you'd be behind this!"
msgstr "Elise! 이 일 배후에 니가 있었단 걸 알았어야 했는데!"

#: 115740052-0-31150
msgctxt "115740052-0-31150"
msgid "It was an ambush. Admiral Viscarne has the Kinlady up ahead. You have to stop them!"
msgstr "기습이었어. 제독 Viscarne는 앞에서 The Kinlady 를 데리고있어. 그들을 막아야해!"

#: 115740052-0-31149
msgctxt "115740052-0-31149"
msgid "Just hurry before the mind trap snaps shut!"
msgstr "The mind trap 이 닫히기 전에 서두르기나 해!"

#: 115740052-0-31148
msgctxt "115740052-0-31148"
msgid "But thank you for sending me an assistant. We'll collect those samples in no time!"
msgstr "하지만 도움을 보낸것에 대해 감사해. 이 샘플들을 모을시간이 충분할 거야!"

#: 115740052-0-31147
msgctxt "115740052-0-31147"
msgid "And you need to ask permission before interrupting someone's thoughts!"
msgstr "그러는 넌 남 생각을 방해하기 전에 허락을 먼저 받았어야지!"

#: 115740052-0-31146
msgctxt "115740052-0-31146"
msgid "There's no time for research. You need to get out of there."
msgstr "그럴 시간이 없어. 넌 여기에서 나가야 해."

#: 115740052-0-31145
msgctxt "115740052-0-31145"
msgid "Oriandra? Why are you in my head?"
msgstr "Oriandra? 왜 내 머리속에 있는 거지?"

#: 115740052-0-31144
msgctxt "115740052-0-31144"
msgid "Cainar, listen to me!"
msgstr "Cainar, 내 말을 들어줘!"

#: 115740052-0-31143
msgctxt "115740052-0-31143"
msgid "Good luck containing your experiments. We'll give your regards to the Queen."
msgstr "실험 유지하는거에 운을 빈다.  여왕께 너의 소식을 전하지."

#: 115740052-0-31142
msgctxt "115740052-0-31142"
msgid "Of course. Then go to the Dreaming Cave. The Ritemaster's ready to begin."
msgstr "물론이지. 그런 다음 꿈꾸는 동굴로 와. 라이트마스터는 시작할 준비가 됐을 거야."

#: 115740052-0-31141
msgctxt "115740052-0-31141"
msgid "Give me a moment. I'd like to chat with our friend."
msgstr "잠시만요. 전 우리 친구와 얘기를 하고 싶어요."

#: 115740052-0-31140
msgctxt "115740052-0-31140"
msgid "I'm sorry, Ritemaster. We should have asked permission. It won't happen again."
msgstr "죄송합니다, 라이트마스터. 허락을 구했어야 했어요. 다시는 이런 일을 하지 않겠습니다."

#: 115740052-0-31139
msgctxt "115740052-0-31139"
msgid "Silence, Leythen! Need I put you in chains to remind you of your status here?"
msgstr "닥쳐라, 레이선! 널 사슬에 묶어 네가 여기서 어떤 지위인지 상기시켜 줘야 하나?"

#: 115740052-0-31138
msgctxt "115740052-0-31138"
msgid "She saw an opportunity and she took it, Iachesis."
msgstr "그녀는 기회를 보았고 그걸 택했을 뿐이야, 아이키시스."

#: 115740052-0-31137
msgctxt "115740052-0-31137"
msgid "I suppose … I suppose I will, won't I?"
msgstr "그렇다면... 그렇다면 시도해보지, 맞지?"

#: 115740052-0-31136
msgctxt "115740052-0-31136"
msgid "What if I am? As long as I have you by my side, we can conquer anything. You'll see."
msgstr "그렇다면은? 니가 내 옆에 있는 이상, 우리는 뭐든 정복할 수 있어. 보게될거야."

#: 115740052-0-31135
msgctxt "115740052-0-31135"
msgid "They'll never accept it. You'll be mocked. Shamed."
msgstr "그들은 절대 받아들이지 않을거야. 넌 놀림받을거다. 망신당할거고."

#: 115740052-0-31134
msgctxt "115740052-0-31134"
msgid "I never have, not even for a moment. And I doubt I ever will."
msgstr "절대한 적 없어, 한 순간도. 그럴 생각도 전혀없지."

#: 115740052-0-31133
msgctxt "115740052-0-31133"
msgid "Are you sure you won't regret it? Being associated with a hulkynd?"
msgstr "후회하지 않을 자신있나? hulkynd와 관계를 쌓는걸?"

#: 115740052-0-31132
msgctxt "115740052-0-31132"
msgid "By Stendarr …."
msgstr "스텐다르 시여.."

#: 115740052-0-31131
msgctxt "115740052-0-31131"
msgid "I haven't given up yet, Manacar. Not by a long shot."
msgstr "난 아직 포기하지 않았어, Manacar. 그렇게는 못해."

#: 115740052-0-31130
msgctxt "115740052-0-31130"
msgid "I … what?"
msgstr "난...뭐라고요?"

#: 115740052-0-31129
msgctxt "115740052-0-31129"
msgid "Fine! I'll become the greatest artist Summerset has ever known! And when I do, no one will dare question our relationship."
msgstr ""
"좋소! 난 Summerset에서 알려진 가장 위대한 아티스트가 될거요! 그래고 내가 그렇게 될 때, 아무도 우리의 관계를 뭐라하지 못하게 "
"하겠소."

#: 115740052-0-31128
msgctxt "115740052-0-31128"
msgid "Yes. It is the only way for you to succeed."
msgstr "그래요. 그게 당신이 성공할 수있는 오직 한 길이에요."

#: 115740052-0-31127
msgctxt "115740052-0-31127"
msgid "So, let me clarify. We can't be together, in order for me to become an artist?"
msgstr "그래서, 확실히 해보지. 우린 같이 있을수 없다고, 내가 아티스트가 되기 위해선?"

#: 115740052-0-31126
msgctxt "115740052-0-31126"
msgid "He attacked Eldhon! And one of those horrible creatures tore off my hood!"
msgstr "걘 엘드혼을 공격했어! 그리고 저 끔찍한 괴물들이 내 후드를 찢어 버렷다구!"

#: 115740052-0-31125
msgctxt "115740052-0-31125"
msgid "Nedoril's mad!"
msgstr "네도릴은 미쳤어!"

#: 115740052-0-31124
msgctxt "115740052-0-31124"
msgid "I just wish I could have spent a few moments studying that inscription."
msgstr "저 비문을 연구하는 데 조금이라도 시간을 쓸 수 있었으면 좋았을 텐데 말이야."

#: 115740052-0-31123
msgctxt "115740052-0-31123"
msgid "I think we can enter through these roots."
msgstr "이 가지들을 지나서 들어갈 수 있다고 봐."

#: 115740052-0-31122
msgctxt "115740052-0-31122"
msgid "Raz will see you later, when you return to Rellenthil."
msgstr "Raz는 널 나중에 다시보지, Rellenthil로 돌아왔을 때."

#: 115740052-0-31118
msgctxt "115740052-0-31118"
msgid "The last font is just ahead."
msgstr "마지막 샘은 바로 앞에 있어."

#: 115740052-0-31117
msgctxt "115740052-0-31117"
msgid "Couldn't enjoy it from down here anyway."
msgstr "여기 아래에선 즐길수도 없었어 여튼간에."

#: 115740052-0-31116
msgctxt "115740052-0-31116"
msgid "Sadly, no."
msgstr "슬프게도, 아냐."

#: 115740052-0-31115
msgctxt "115740052-0-31115"
msgid "I don't suppose we could use this to blast Urlsar off the ramparts?"
msgstr "우리가 이걸 써서 Urlsar 를 성벽에서 떨어트리는 데 쓸 수 있다고도 생각하는데?"

#: 115740052-0-31114
msgctxt "115740052-0-31114"
msgid "There's one of the fonts."
msgstr "저기 샘들중 하나로군."

#: 115740052-0-31113
msgctxt "115740052-0-31113"
msgid "I'm too stubborn to sink, Tenerive. That's why I was captain."
msgstr "나는 가라앉기엔 너무 고집적이지, Tenerive. 그게 내가 선장이었던 이유야."

#: 115740052-0-31109
msgctxt "115740052-0-31109"
msgid "Tell me what Nocturnal's earl said to you."
msgstr "녹터널의 가신이 너한테 말한 걸 알려 줘."

#: 115740052-0-31108
msgctxt "115740052-0-31108"
msgid "Finally! I've reestablished my connection to the rune."
msgstr "드디어! 룬과 다시 연결할 수 있었다."

#: 115740052-0-31107
msgctxt "115740052-0-31107"
msgid "Tell the Ritemaster. It's a spell of retrieval."
msgstr "라이트마스터에게 말해. 그건 회수의 주문이라고."

#: 115740052-0-31105
msgctxt "115740052-0-31105"
msgid "Here. This is the place."
msgstr "여기. 이 장소야."

#: 115740052-0-31103
msgctxt "115740052-0-31103"
msgid "Wah? Hm? Who's there? Quiet down, you'll spook the fish!"
msgstr "뭐? 흠? 거기 누구요? 진정하시오, 물고기가 놀라겠소!"

#: 115740052-0-31102
msgctxt "115740052-0-31102"
msgid "Hmm, not yet, but the inscription is nearby. I sense something else, though. Nocturnal's presence."
msgstr "흠, 아직 아니지만 비문이 근처에 있다. 하지만 무언가 다른 게 감지되는군. 녹터널의 존재가."

#: 115740052-0-31101
msgctxt "115740052-0-31101"
msgid "Have you found the inscription?"
msgstr "비문을 찾았나?"

#: 115740052-0-31100
msgctxt "115740052-0-31100"
msgid "Go on without me. I'm going to speak with Arillas about my ancestors."
msgstr "나는 두고 가시오. 난 아릴라스와 조상에 대해 대화해 봐야겠소."

#: 115740052-0-31098
msgctxt "115740052-0-31098"
msgid "Now that Leythen's gone, we can talk freely."
msgstr "이제 레이선이 갔으니, 자유롭게 얘기할 수 있겠어."

#: 115740052-0-31097
msgctxt "115740052-0-31097"
msgid "Argh!"
msgstr "아악!"

#: 115740052-0-31095
msgctxt "115740052-0-31095"
msgid "Our connection … breaking up! It's Nocturnal's earl—"
msgstr "우리 연결이 ... 끊어진 것 같다! 녹터널의 가신—"

#: 115740052-0-31094
msgctxt "115740052-0-31094"
msgid "Something isn't right. I feel—"
msgstr "뭔가 잘못 됐어. 우리—"

#: 115740052-0-31093
msgctxt "115740052-0-31093"
msgid "The ancient inscription! You found it!"
msgstr "고대의 비문이야! 찾았군!"

#: 115740052-0-31092
msgctxt "115740052-0-31092"
msgid "Refer to the book and use the rune again when you locate the ancient writing."
msgstr "책을 참고해서 고대의 글귀를 찾으면 다시 룬을 사용해라."

#: 115740052-0-31090
msgctxt "115740052-0-31090"
msgid "Ah, the rune is working perfectly! It's almost as if I'm standing right next to you."
msgstr "아, 룬이 완벽하게 작동하는군! 내가 거의 네 바로 옆에 있는 것 같아."

#: 115740052-0-31089
msgctxt "115740052-0-31089"
msgid "Something about that statue catch your interest?"
msgstr "그 조각상의 무언가가 당신의 관심을 끌었소?"

#: 115740052-0-31088
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-31088"
msgid """Milk drinker!' That's it! That's the voice! You've earned these tickets, Ambassador Rigurt!"
msgstr """우유 마셔!"" 그게 다야! 목소리 야! 너는이 티켓을 샀어, 리가 르트 대사!-G-"

#: 115740052-0-31087
msgctxt "115740052-0-31087"
msgid "You smell like a proper Nord battle maiden now!"
msgstr "이제 제대로된 노드 배틀 메이든 같이 냄세 나는군!"

#: 115740052-0-31081
msgctxt "115740052-0-31081"
msgid "Welcome to Corgrad, visitor. Such as it is. Forgive our lacking hospitality."
msgstr "코그라드에 온 것을 환영하네, 방문자여. 변변치 않은 우리의 환대를 양해해 주게."

#: 115740052-0-31079
msgctxt "115740052-0-31079"
msgid "Gone … this camp looks recent though. I'll bet your missing persons just discovered that these ruins make decent shelter."
msgstr ""
"없어졌군... 그래도 이 야영지는 최근에 만든 걸로 보인다오. 실종된 사람들이 이 폐허가 괜찮은 은신처라는 걸 깨달은 게 분명해."

#: 115740052-0-31078
msgctxt "115740052-0-31078"
msgid "Not exactly cozy, but it's not completely demolished. Let's poke around."
msgstr "아늑한 건 아니지만, 완전히 파괴되지도 않았군. 뒤져 봅시다."

#: 115740052-0-31077
msgctxt "115740052-0-31077"
msgid "Down here! I found something!"
msgstr "여기 아래요! 뭔가를 찾았소!"

#: 115740052-0-31075
msgctxt "115740052-0-31075"
msgid "Damn. These papers are practically mulch, but maybe something survived. Help me look."
msgstr "젠장. 이 서류들은 거의 더럽혀졌지만, 아마 살아 남은 게 있을 거요. 볼 수 있게 도와 주시오."

#: 115740052-0-31074
msgctxt "115740052-0-31074"
msgid "Val, wait …. Damn it."
msgstr "발, 잠깐 .... 젠장."

#: 115740052-0-31073
msgctxt "115740052-0-31073"
msgid "Leythen, I—arrgh! I need to go check on the knight anyway."
msgstr "레이선, 난—아악! 난 어쨌든 가서 기사를 확인해야 해."

#: 115740052-0-31072
msgctxt "115740052-0-31072"
msgid "Interesting. You weren't this attentive when our daughter actually needed you."
msgstr "흥미롭군요. 우리 딸이 당신을 정말로 필요로 할 땐 이렇게 신경 쓰지 않으셨지않나요."

#: 115740052-0-31071
msgctxt "115740052-0-31071"
msgid "Quickly. Over here."
msgstr "빨리, 여기야."

#: 115740052-0-31070
msgctxt "115740052-0-31070"
msgid "Avast! You face Ularfire, the Thoroughly Unscrupulous! Come no closer, or I shall bestow a banquet of bladework upon thy body!"
msgstr ""
"Avast!너는 Ularfire The Unscrupulous를 대면해! 더이상 오지마, 아니면 너의 몸 위에 칼날의 향연을 퍼부을테니!"

#: 115740052-0-31069
msgctxt "115740052-0-31069"
msgid "She's caught a scent! Make sure to follow close behind. I'll keep back and guard our rear."
msgstr "그녀가 향기를 맡았어! 바짝 따라가야돼. 나는 뒤에서 후방을 주위하지."

#: 115740052-0-31068
msgctxt "115740052-0-31068"
msgid "Here, girl. See if you can find our friend Tableau."
msgstr "여기,애야. 우리 친구 Tableau 를 찾을 수 있는지 한번 봐바."

#: 115740052-0-31067
msgctxt "115740052-0-31067"
msgid "Hey! Leave me that leg if you're not going to finish it!"
msgstr "거기! 끝내지 않을거면 그 다리 남겨줘!"

#: 115740052-0-31066
msgctxt "115740052-0-31066"
msgid "Then we head for King's Haven. Cur and I will go to the eastern end of the pass and set up an ambush. You cut off their retreat."
msgstr "그러면 우리는 왕의 도피처로 떠나지. Cur와 나는 통로의 동쪽으로 가서 기습을 준비하지. 자네는 그들의 퇴로를 막게."

#: 115740052-0-31065
msgctxt "115740052-0-31065"
msgid "Patience. We have to gather our forces first, build up our strength. Then we strike."
msgstr "찾아. 먼저 병력을 모아야 해, 힘을 쌓고. 그 다음에 친다."

#: 115740052-0-31064
msgctxt "115740052-0-31064"
msgid "These sea snakes will pay for what they've done to our city!"
msgstr "이 Sea Snake들은 우리 도시에 저지른 짓에 대한 대가를 치를거다!"

#: 115740052-0-31063
msgctxt "115740052-0-31063"
msgid "Didn't you hear? Someone killed Admiral Viscarne!"
msgstr "듣지 못했나? 누가 제독 Viscarne을 죽였데!"

#: 115740052-0-31062
msgctxt "115740052-0-31062"
msgid "The Sea Elves are barely fighting back. What happened?"
msgstr "이 Sea Elf들은 겨우 저항하고있군. 무슨 일이 벌어졌지?"

#: 115740052-0-31059
msgctxt "115740052-0-31059"
msgid "We're not out of this yet. Let's split up and look for supplies."
msgstr "우리는 아직 끝나지 않았어. 흩어져서 보급품들을 찾아보자."

#: 115740052-0-31058
msgctxt "115740052-0-31058"
msgid "Sunhold's fighting back! These sea snakes will fall beneath our blades!"
msgstr "Sunhold는 맞서 싸우고있어! 이 Sea Snake 들은 우리 칼날 끝에 쓰러진다!"

#: 115740052-0-31057
msgctxt "115740052-0-31057"
msgid "Thank Mauloch you're both alright!"
msgstr "너네 둘이 무사한거에 대해 Mauloch 에 감사한다!"

#: 115740052-0-31056
msgctxt "115740052-0-31056"
msgid "Indeed it is. Yes, this should prove useful to our efforts."
msgstr "당연하지. 그래, 이게 우리 노력한 값을 보여줄거야."

#: 115740052-0-31055
msgctxt "115740052-0-31055"
msgid "Well? Is it there?"
msgstr "글쎄? 거기있나?"

#: 115740052-0-31054
msgctxt "115740052-0-31054"
msgid "For Summerset! For Sunnawel! For Sunhold!"
msgstr "서머셋을 위하여! 선나웰을 위하여! 선홀드를 위하여!"

#: 115740052-0-31053
msgctxt "115740052-0-31053"
msgid "He is, but the rest is up to us. Let's move!"
msgstr "맞아, 하지만 남은 건 모두 우리에게 달렸어. 이동하자!"

#: 115740052-0-31051
msgctxt "115740052-0-31051"
msgid "Is it true? Is Admiral Viscarne dead?"
msgstr "사실인가? 제독 Viscarne 이 죽었다고?"

#: 115740052-0-31048
msgctxt "115740052-0-31048"
msgid "Come on, let's talk outside."
msgstr "가자, 얘기는 밖에서 하자고."

#: 115740052-0-31046
msgctxt "115740052-0-31046"
msgid "A-a true actor must know when to exit the stage! Farewell!"
msgstr "진정한 배우는 언제 무대에서 빠져야 할 지를 알지! 잘있게!"

#: 115740052-0-31045
msgctxt "115740052-0-31045"
msgid "The pearl's magic attracts these creatures. Hold them off while I complete my spell!"
msgstr "진주의 마법이 이 괴물들을 끌어 들이고 있어. 내가 마법을 완성하는 동안 놈들을 처치해!"

#: 115740052-0-31044
msgctxt "115740052-0-31044"
msgid "Our performance aligns! Impressive. Come, speak."
msgstr "저희 공연이 잘 맞는군요! 인상적이에요. 와서 얘기 좀 합시다."

#: 115740052-0-31043
msgctxt "115740052-0-31043"
msgid "No, no, that won't do. Let us begin again. Observe my movements and match my speed."
msgstr "아니, 아니. 그렇게는 안 돼요. 다시 시작합시다. 제 동작을 관찰하고 제 속도에 맞추세요."

#: 115740052-0-31042
msgctxt "115740052-0-31042"
msgid "And again. Keep time!"
msgstr "그리고 다시. 박자에 맞춰요!"

#: 115740052-0-31041
msgctxt "115740052-0-31041"
msgid "And we transition."
msgstr "그리고 바꾸죠."

#: 115740052-0-31040
msgctxt "115740052-0-31040"
msgid "Let's begin!"
msgstr "시작합시다!"

#: 115740052-0-31036
msgctxt "115740052-0-31036"
msgid "Stop him!"
msgstr "그를 막아!"

#: 115740052-0-31035
msgctxt "115740052-0-31035"
msgid "The Coral Forest? An odd location for a meeting, but I need to hear the Aldarch's explanation."
msgstr "산호 숲? 회의를 하기에는 장소가 좀 이상한데, 하지만 알다크의 설명은 들어야겠지. "

#: 115740052-0-31034
msgctxt "115740052-0-31034"
msgid "My Lady, one of the monks said to deliver this message. It's from the Aldarch himself."
msgstr "주인님, 수도사 한 분이 이 메세지를 전달해 달라고 하셨습니다. 알다크 그 분이 하신 말씀이시랍니다."

#: 115740052-0-31032
msgctxt "115740052-0-31032"
msgid "How dare you barge into my home without so much as a by your leave!"
msgstr "어떻게 감히 허락도 받지 않고 내 집을 마음 대로 돌아다니는 것이냐!"

#: 115740052-0-31031
msgctxt "115740052-0-31031"
msgid "I suddenly remembered some business I need to deal with as well. Feel free to pester the other guests in my absence."
msgstr "저도 갑자기 처리해야 할 일이 생각났습니다. 전 이만 갈 테니 다른 손님들이나 마음껏 괴롭히시지요."

#: 115740052-0-31027
msgctxt "115740052-0-31027"
msgid "Enough of this for now. Let's see what our friend has learned."
msgstr "지금으로선 이 얘긴 그만하지. 우리 친구가 알아낸 걸 확인해 보자고."

#: 115740052-0-31026
msgctxt "115740052-0-31026"
msgid "I think the Court of Bedlam has fewer members than we imagined."
msgstr "혼돈의 궁전 구성원은 우리가 생각했던 것보다 더 적은 것 같다네."

#: 115740052-0-31025
msgctxt "115740052-0-31025"
msgid "I see signs of the Court's work throughout Summerset, but nothing of the Court itself."
msgstr "서머셋 전역에서 궁전의 활동 흔적을 보았지만, 궁전 그 자체에 대한 흔적은 없네."

#: 115740052-0-31024
msgctxt "115740052-0-31024"
msgid "She's mad! Run while you can!"
msgstr "그녀는 미쳤어! 도망갈 수 있을때 도망가!"

#: 115740052-0-31020
msgctxt "115740052-0-31020"
msgid "I'll deal with the pearl, you hold off these creatures!"
msgstr "난 진주를 처리할게, 네가 저 괴물들을 처치해!"

#: 115740052-0-31019
msgctxt "115740052-0-31019"
msgid "The pearl's draining these people!"
msgstr "진주가 이 사람들을 흡수하고 있어!"

#: 115740052-0-31018
msgctxt "115740052-0-31018"
msgid "Talomar? Don't tell me he took off after Lotus alone. The inner paddocks are through there!"
msgstr "Talomar ? Lotus 를 혼자서 쫒아간거라고 말하진 마라.  안쪽 소목장은 저기야!"

#: 115740052-0-31015
msgctxt "115740052-0-31015"
msgid "This should be all I need. Where did Talomar wander off to?"
msgstr "이거면 내가 필요로 한게 충분한 것 같아. Talomar 는 어딜 간거지?"

#: 115740052-0-31014
msgctxt "115740052-0-31014"
msgid "Whoa … these poor creatures. Let's find out what Vinelore was doing with them."
msgstr "와...이 불쌍한 생물들. Vinelore가 이 생물들로 무엇을 하고있었나 조사해보지."

#: 115740052-0-31013
msgctxt "115740052-0-31013"
msgid "No. You've had quite enough adventure for one lifetime."
msgstr "안 돼. 넌 이번 생에선 충분할 정도로 모험을 했잖니."

#: 115740052-0-31012
msgctxt "115740052-0-31012"
msgid "I think I might want to be an adventurer too!"
msgstr "저도 모험가가 되고 싶은 것 같아요!"

#: 115740052-0-31011
msgctxt "115740052-0-31011"
msgid "Thank you so much for finding Arathel. Bless you!"
msgstr "아라셀을 찾아줘서 정말 고맙네! 자네에게 축복이 있기를!"

#: 115740052-0-31010
msgctxt "115740052-0-31010"
msgid "Take notice, sewer-dwellers. I know where you are. Keep your affairs in order or our next encounter will be far less pleasant."
msgstr ""
"하수구에서 사는 놈들은 조심하라. 난 너희가 어디 있는지 알고 있다. 법을 지키며 행동하도록 해라. 그렇지 않으면 다음에 만났을 땐 훨씬 "
"더 불쾌한 일을 겪을 것이다."

#: 115740052-0-31009
msgctxt "115740052-0-31009"
msgid "Fortune smiles, with a shark's teeth."
msgstr "부가 미소짓는군, 상어의 이빨과 함께."

#: 115740052-0-31008
msgctxt "115740052-0-31008"
msgid "But alive, and together."
msgstr "하지만 살아서, 그리고 같이."

#: 115740052-0-31007
msgctxt "115740052-0-31007"
msgid "It ends like it began. The two of us, adrift among the wreckage of our lives."
msgstr "시작했을 때 처럼 끝이 나는 군. 우리 둘,  우리 인생의 잔해속에서 표류중인."

#: 115740052-0-31006
msgctxt "115740052-0-31006"
msgid "You can't tame the sea!"
msgstr "바다를 통재할 순 없어!"

#: 115740052-0-31002
msgctxt "115740052-0-31002"
msgid "Daedric cultists?"
msgstr "데이드라 신도들이잖아?"

#: 115740052-0-31000
msgctxt "115740052-0-31000"
msgid "I want to help, Raz. Maybe this is the reason Meridia allowed me to escape when the rest of my sect was attacked."
msgstr "난 돕고 싶어, 라즈. 내 나머지 교파가 공격 받았을 때 메리디아께서 날 탈출하도록 허락하신 게 이유가 이걸 지도 몰라."

#: 115740052-0-30999
msgctxt "115740052-0-30999"
msgid "This way. I sense gathering energy up ahead."
msgstr "이쪽이야. 에너지가 모이고있는게 저쪽에서 느껴져."

#: 115740052-0-30998
msgctxt "115740052-0-30998"
msgid "Oh, thank you for setting me free!"
msgstr "오, 풀어 주셔서 감사해요!"

#: 115740052-0-30997
msgctxt "115740052-0-30997"
msgid "Cages? These people did nothing to deserve such treatment."
msgstr "철창이라고? 이 사람들은 이런 대우를 받을 만한 짓을 하지 않았어."

#: 115740052-0-30992
msgctxt "115740052-0-30992"
msgid "More newcomers? Unfortunately, the magic only effects those who have been prepared. But never fear. Your turn will come."
msgstr ""
"이민자들이 더 온 건가? 안타깝구나, 마법은 오직 준비된 자들에게만 적용 된단다. 하지만 두려워 말라. 네 차례도 곧 올 테니."

#: 115740052-0-30991
msgctxt "115740052-0-30991"
msgid "Whew."
msgstr "휘이."

#: 115740052-0-30990
msgctxt "115740052-0-30990"
msgid "Of all the rotten luck!"
msgstr "하필이면 운이 썩었군!"

#: 115740052-0-30989
msgctxt "115740052-0-30989"
msgid "Oh, curses!"
msgstr "오, 저주나 받아라!"

#: 115740052-0-30988
msgctxt "115740052-0-30988"
msgid "You can do this Ashala! You can—Oh, my stomach."
msgstr "할 수 있어, 아샤라! 넌 할 수—오, 배가 아파."

#: 115740052-0-30987
msgctxt "115740052-0-30987"
msgid "Well, I think that's quite enough. Next!"
msgstr "음, 그만해도 될 것 같아. 다음!"

#: 115740052-0-30985
msgctxt "115740052-0-30985"
msgid "You there! Why are you interrogating Emile?"
msgstr "거기 너!  왜 Emile를 심문하고 있지?"

#: 115740052-0-30984
msgctxt "115740052-0-30984"
msgid "Secure the prisoner in the Fighters Guild. Off you go."
msgstr "파이터 길드에 있는 죄수들을 확보하시오. 자 그럼 가시오."

#: 115740052-0-30983
msgctxt "115740052-0-30983"
msgid "Stay strong, Emile! I'll get you out of this!"
msgstr "강하게 있으시오. Emile!여기에서 꺼내주지!"

#: 115740052-0-30982
msgctxt "115740052-0-30982"
msgid "I'll explain everything later. For now, we need to hurry."
msgstr "나중에 다 설명해 줄게. 지금은 서둘러야 해."

#: 115740052-0-30978
msgctxt "115740052-0-30978"
msgid "Guards? Uh, please excuse me. I must have mistaken you for someone else!"
msgstr "경비병들? 어, 실례했소.누구랑 착각했던 것 같군!"

#: 115740052-0-30976
msgctxt "115740052-0-30976"
msgid "Glardir, wait!"
msgstr "Glardir, 기다려!"

#: 115740052-0-30975
msgctxt "115740052-0-30975"
msgid "You are very discerning to seek Shisuri out. After all, she has the finest sweet rolls in Alinor! Of course, if that's not what you seek, perhaps a guard could be of help?"
msgstr ""
"Shisuri를 찾으려고 엄청 분별하고 있군. 그럴게, 그녀가 Alinor전체에서 가장 달콤한 롤들은 가지고있거든! 당연히,그게 당신이 "
"찾고있는게 아니라면.경비병이 도와줄 수 있으려나?"

#: 115740052-0-30974
msgctxt "115740052-0-30974"
msgid "You don't deserve this book! It's mine!"
msgstr "당신은 이 책을 가질 수 없어! 내거라고!"

#: 115740052-0-30973
msgctxt "115740052-0-30973"
msgid "Yes! Now, can you provide?"
msgstr "그렇소! 가진 것 있나?"

#: 115740052-0-30972
msgctxt "115740052-0-30972"
msgid "Ah. This one understands your meaning. You seek something for this sweet tooth of yours, yes?"
msgstr "아, 이 카짓은 알아 들었소. 당신의 달콤한 이빨을 위해 뭔가를 찾고있었던 거로군, 그렇죠?"

#: 115740052-0-30971
msgctxt "115740052-0-30971"
msgid "Let's keep our voices down, shall we? I was wondering if you could help me with my sweet tooth, if you catch my drift."
msgstr "우리 목소리좀 낮춥시다, 그럴까요? 난 당신이 내 달콤한 이빨을 도와줄수 있나 궁금해 하고 있었소, 무슨 말인지 이해한다면."

#: 115740052-0-30969
msgctxt "115740052-0-30969"
msgid "This one has no idea what you're talking about. And why are you whispering?"
msgstr "이 카짓은 당신이 무슨 말을 하는건지 전혀 모르겠소. 그리고 왜 속삭이는거요?"

#: 115740052-0-30967
msgctxt "115740052-0-30967"
msgid "Well, no. But I was hoping to, ah, conduct some business of a … personal nature with you."
msgstr "어,아뇨. 하지만 그러길 바라고있지. 아, 개인적인 성향의...사업관계를 맺고싶소."

#: 115740052-0-30966
msgctxt "115740052-0-30966"
msgid "Hmm? Pardon Shisuri, but … have we met before?"
msgstr "흠? 실례하오 Shisuri,하지만...우리 만난 적 있던가?"

#: 115740052-0-30964
msgctxt "115740052-0-30964"
msgid "Hello! Well met, friend!"
msgstr "안녕하오! 잘 만났소 친구!"

#: 115740052-0-30962
msgctxt "115740052-0-30962"
msgid "But know, brothers and sisters, that the warmth of the et'Ada can reach even those who wrongly turn away from their light."
msgstr "하지만 알아두시오, 형제 자매들이여,  et'Ada의 따듯함은 심지어 그것에 등 돌린자들까지 닿을 수 있다는 것을."

#: 115740052-0-30958
msgctxt "115740052-0-30958"
msgid "You still don't understand. Our daughter will never again see this view. Or hold my hand. Or … or … anything."
msgstr ""
"아직 이해하지 못하시는 군요. 우리 딸은 결코 이 풍경을 다시 보지 못할 거예요. 내 손을 잡지도 못하겠죠. 아니 ... 아니 ... "
"아무 것도 하지 못하겠지요."

#: 115740052-0-30957
msgctxt "115740052-0-30957"
msgid "I still can't believe I had to find you and drag you back. Was our time together really so terrible?"
msgstr "내가 널 찾아 여기로 다시 끌고 왔다는 걸 여전히 믿을 수가 없네. 우리가 함께 했던 시간이 정말로 그렇게 끔찍했던 거야?"

#: 115740052-0-30956
msgctxt "115740052-0-30956"
msgid "I never planned to come back here. The memories are … painful."
msgstr "난 여기 돌아올 계획이 결코 없었어요. 기억들이 ... 고통스럽다구요."

#: 115740052-0-30955
msgctxt "115740052-0-30955"
msgid "And me as well!"
msgstr "그리고 나도 그럴 거야!"

#: 115740052-0-30954
msgctxt "115740052-0-30954"
msgid "The same goes for me!"
msgstr "나도 그래!"

#: 115740052-0-30953
msgctxt "115740052-0-30953"
msgid "How dare you dismiss me, as though I was some commoner! I refuse to leave this spot until my petition is heard."
msgstr "어떻게 감히 내가 평민인 것마냥 날 묵살할 수 있는가! 난 내 청원을 들어 주실 때까지 여길 떠나는 걸 거부하겠다."

#: 115740052-0-30950
msgctxt "115740052-0-30950"
msgid "Many affairs compete for the Proxy Queen's attention. The complaints of newcomers do not rank as a matter of priority, simply put."
msgstr ""
"많은 일들이 대리 여왕님의 관심을 요하며 다투고 있습니다. 간단히 말하면 신입자들의 불만은 우선 순위에 있는 문제가 아닙니다."

#: 115740052-0-30949
msgctxt "115740052-0-30949"
msgid "Does she even intend on receiving our petitions? Or does she cast us aside, like the rest of you High Elves?"
msgstr "여왕은 우리의 청원을 받아줄 생각이 있기나 한 거야? 아니면 우릴 버리는 거야? 나머지 너희 하이 엘프들이 하는 것처럼?"

#: 115740052-0-30948
msgctxt "115740052-0-30948"
msgid "And when will your ever busy Proxy Queen see us?"
msgstr "그리고 네 항상 바쁜 대리 여왕은 언제 우리를 만나 줄까?"

#: 115740052-0-30947
msgctxt "115740052-0-30947"
msgid "As I have said, the Proxy Queen is unable to hold an audience with petitioners at this time. There are other affairs that require her attention."
msgstr "말씀 드렸다시피, 대리 여왕님은 지금 신청자들과 알현을 하실 수 없습니다. 여왕님의 주의가 필요한 다른 일들이 있습니다."

#: 115740052-0-30946
msgctxt "115740052-0-30946"
msgid "We have complied with the Queen's proclamation. All visitors are welcome to our land. Their refuse, however, is not."
msgstr "우리는 여왕의 선언에 복종했소. 모든 방문자들은 우리땅에 환영이오. 하지만 그들의 불복종은 환영 못하겠군."

#: 115740052-0-30945
msgctxt "115740052-0-30945"
msgid "Valam brought these spices all the way from Alabaster, and you say he must pay for the privilege to sell them? Did your queen open this land, or did she not?"
msgstr ""
"Valam이 Alabaster에서 이 모든 종들을 들여왔소, 그러는 당신은 그가 반드시 그걸 팔 특권을 위해 세를 내야한다는거요? 당신 "
"여왕이 이 땅을 열긴 한거요 아니면 아닌거요?"

#: 115740052-0-30944
msgctxt "115740052-0-30944"
msgid "The taxes fund our customs officers and ensure that only quality goods are brought into Summerset. As the goods of our High Elf vendors are above reproach, their exemption from the tax is only logical."
msgstr ""
"관세는 우리 세관 직원들이 좋은 품질의 물건들만 서머셋에 들어오는 걸 확실히 하기 위해 모금되오. 우리 하이엘프 상인들의 물건같이 "
"흠잡을데 없는것에 대한 면제는, 그렇게 하는게 오직 논리적 결론이다 말할 수 있겠소."

#: 115740052-0-30943
msgctxt "115740052-0-30943"
msgid "You mean that only new arrivals get taxed."
msgstr "당신 말은 오직 새로 도착한 자들만 관세가 때인다는 거겠지."

#: 115740052-0-30942
msgctxt "115740052-0-30942"
msgid "The tariff is waived in the cases of vendors who have regularly traded in Alinor for decades."
msgstr "알리노어에서 몇십년동안 정기적으로 거래를 했던 상인들에게 관세는 붙지않는거요."

#: 115740052-0-30941
msgctxt "115740052-0-30941"
msgid "And yet this one does not see High Elf merchants paying such tithes."
msgstr "그래도 이 카짓은 하이 엘프 상인들이 세금 내는 건 본 적이 없소."

#: 115740052-0-30940
msgctxt "115740052-0-30940"
msgid "A levy is imposed on any shipments that are due for commercial resale, yes. As designated by the proclamation of the Proxy Queen."
msgstr "상업적 재판매때문에 모든 화물들에는 징집비가 붙습니다, 그래요. 대리여왕께서 계획하신 바 대로죠."

#: 115740052-0-30939
msgctxt "115740052-0-30939"
msgid "This one fails to understand. One must pay a fee for … unloading boxes?"
msgstr "이 건 이해하지 못한 것 같은데. 상자를 내리려면...그만큼 수수료를 내야지?"

#: 115740052-0-30937
msgctxt "115740052-0-30937"
msgid "Eight, guide us."
msgstr "디바인들이시여, 인도해주소서."

#: 115740052-0-30935
msgctxt "115740052-0-30935"
msgid "I don't know. But now I'm hungry!"
msgstr "몰라. 하지만 난 지금 배고프군!"

#: 115740052-0-30934
msgctxt "115740052-0-30934"
msgid "Does that mean we aren't in trouble?"
msgstr "우리가 문제에 쳐해있단 뜻이 아닌건가?"

#: 115740052-0-30933
msgctxt "115740052-0-30933"
msgid "Let's see if Erudil has found a solution yet."
msgstr "Erudil이 해답을 찾았는지 보자고."

#: 115740052-0-30932
msgctxt "115740052-0-30932"
msgid "This way! Hurry!"
msgstr "이쪽이야! 서둘러!"

#: 115740052-0-30927
msgctxt "115740052-0-30927"
msgid "You … you did it. I knew it!"
msgstr "너 … 너 해냈구나. 그럴 줄 알았어!"

#: 115740052-0-30925
msgctxt "115740052-0-30925"
msgid "The Crystal Tower … its defenses no longer keep me out! Are you here, my friend?"
msgstr "수정 탑 ... 탑의 방어 체계가 더 이상 날 막지 않아! 여기 있니, 친구?"

#: 115740052-0-30924
msgctxt "115740052-0-30924"
msgid "No!"
msgstr "안 돼!"

#: 115740052-0-30923
msgctxt "115740052-0-30923"
msgid "No … the tower crystal … was supposed to be … mine …."
msgstr "안 돼 … 탑의 수정은 … 내 것이 … 되어야 했어 …."

#: 115740052-0-30917
msgctxt "115740052-0-30917"
msgid "Witness my unbridled power!"
msgstr "내 끝없는 힘을 보아라!"

#: 115740052-0-30916
msgctxt "115740052-0-30916"
msgid "Your strength is impressive, but Transparent Law is almost whole. Now rise again, my champion!"
msgstr "네 힘은 인상적이군. 하지만 투명한 법이 거의 완전해졌다. 자, 다시 일어나라, 내 챔피언이여!"

#: 115740052-0-30915
msgctxt "115740052-0-30915"
msgid "Rise, my champion! And this time, succeed where last you failed!"
msgstr "일어나라, 내 챔피언이여! 그리고 이번엔, 지난 번에 네가 실패했던 것을 완수하라!"

#: 115740052-0-30914
msgctxt "115740052-0-30914"
msgid "Meridia's power won't help you against me!"
msgstr "메리디아의 힘으로 나에게 대항할 수 없다!"

#: 115740052-0-30913
msgctxt "115740052-0-30913"
msgid "You're too late. Once the crystal is made whole, I shall become infinite!"
msgstr "넌 너무 늦었다. 수정이 완전해지면, 난 무한한 존재가 될 것이다!"

#: 115740052-0-30910
msgctxt "115740052-0-30910"
msgid "See that you do. It'd be a shame for so many sacrifices to be in vain."
msgstr "그렇게 해보게. 그 많은 희생들이 결과도없이 갔다면유감이겠지."

#: 115740052-0-30908
msgctxt "115740052-0-30908"
msgid "You just have to remember that things would be much worse had you not been here. That matters."
msgstr "니가 여기있지 않았다면 일들은 더 심했을거란걸 기억해야해. 중요한 일이라고."

#: 115740052-0-30907
msgctxt "115740052-0-30907"
msgid "A hard thing to witness. There are rarely any happy endings in this line of work."
msgstr "보기 힘들군. 이런 직업을 가진 이상 해피엔딩을 보기는 힘들겠지."

#: 115740052-0-30904
msgctxt "115740052-0-30904"
msgid "I don't … I am sorry, but the Prosecution is still examining his body. We will release his remains to you as soon as we can."
msgstr ""
"전 ... 죄송합니다, 하지만 종사들이 아직 그의 몸을 부검하는 중입니다. 가능한 빠른 시일 내에 그의 시체를 보내도록 하겠습니다."

#: 115740052-0-30903
msgctxt "115740052-0-30903"
msgid "He's my son! I deserve to know what is going on!"
msgstr "그는 내 아들이야! 난 무엇이 벌어지고 있는지 알 자격이 있어!"

#: 115740052-0-30900
msgctxt "115740052-0-30900"
msgid "Well there's no need for that …."
msgstr "그럴 건 없었잖아..."

#: 115740052-0-30899
msgctxt "115740052-0-30899"
msgid "I told you before, Glardir's gone! You're so plain, Erudil! So boring!"
msgstr "전에 말해줬잖아, Glardir 가 없어졌어! 넌 정말 맹맹하군 Erudil, 정말 지루해!"

#: 115740052-0-30898
msgctxt "115740052-0-30898"
msgid "Glardir? Where in Tamriel have you been?"
msgstr "Glardir? 도대체 어디에 있었던거야?"

#: 115740052-0-30897
msgctxt "115740052-0-30897"
msgid "Erudil! Ugh. What are you still doing here?"
msgstr "Erudil! 억. 여기서 아직도 뭐 하는거야?"

#: 115740052-0-30895
msgctxt "115740052-0-30895"
msgid "Stop him … before he goes further through time …."
msgstr "그를 막아... 시간안으로 더 깊숙히 가기전에..."

#: 115740052-0-30894
msgctxt "115740052-0-30894"
msgid "There you are. Come, follow me."
msgstr "거기있군. 여기,따라와."

#: 115740052-0-30879
msgctxt "115740052-0-30879"
msgid "I won't let you ruin my big moment. I won't!"
msgstr "나의 중요한 순간을 망치게 두지 않을거다. 그렇겐 못둬!"

#: 115740052-0-30875
msgctxt "115740052-0-30875"
msgid "There you are. Quickly, over here."
msgstr "거기 계시군요. 어서, 여기입니다."

#: 115740052-0-30874
msgctxt "115740052-0-30874"
msgid "Check down the hall. I'll see what I can find up ahead."
msgstr "아래 홀을 수색해봐. 난 앞에서 뭘 찾을 수 있나 보지."

#: 115740052-0-30872
msgctxt "115740052-0-30872"
msgid "Fan out? Why? I thought you didn't believe me?"
msgstr "흩어지라고? 왜? 날 믿지 못한거 아니었어?"

#: 115740052-0-30871
msgctxt "115740052-0-30871"
msgid "Fan out! That thing can't have gone far!"
msgstr "흩어져! 그게 멀리 있진 못할거다!"

#: 115740052-0-30869
msgctxt "115740052-0-30869"
msgid "Enough, Soravil. You know that's forbidden. Admanen, look around and see if you can find the source of this blood."
msgstr "그만해, 소라빌. 그건 금지된걸 알잖아. 아드메넨, 이 피의 진원지를 찾아봐줘."

#: 115740052-0-30868
msgctxt "115740052-0-30868"
msgid "Why do you insist on puzzling these things over like an ephem? You know the death-memory ritual. It's a simple—."
msgstr "저수명자처럼 이걸 일일히 추리하려는거야? 너도 죽음의 기억 주문의식을 알잖아. 이런 건 간단하게-."

#: 115740052-0-30867
msgctxt "115740052-0-30867"
msgid "This doesn't fit the pattern. The Ghost always kills with a bow. This was spur of the moment … unexpected. Maybe she fought back."
msgstr "패턴에 맞지 않아. 유령은 항상 활로 죽이지. 이건 즉흥적인거야... 예상치 못한. 그녀가 저항했을 수도 있어."

#: 115740052-0-30866
msgctxt "115740052-0-30866"
msgid "Oh dear. Blood on her hands and blouse … but no slashing wounds?"
msgstr "이런. 그녀의 손과 블라우스에 피가 묻어 있지만 ... 베인 상처가 없잖아?"

#: 115740052-0-30865
msgctxt "115740052-0-30865"
msgid "Another body. Delightful."
msgstr "다른 시체군. 즐거워라."

#: 115740052-0-30864
msgctxt "115740052-0-30864"
msgid "Attention! Class is now in session."
msgstr "주목! 수업은 시작했다."

#: 115740052-0-30863
msgctxt "115740052-0-30863"
msgid "One more adjustment and … there! You are now attuned!"
msgstr "한번 더 조정을 하고 … 됐다! 넌 이제 포탈과 동화되었어!"

#: 115740052-0-30859
msgctxt "115740052-0-30859"
msgid "So, what? We just randomly recruit the next adventurer that passes by?"
msgstr "그래서, 뭐? 다음으로 지나가는 아무 여행자나 모집할건가?"

#: 115740052-0-30858
msgctxt "115740052-0-30858"
msgid "It's not just superstition, Soravil. We need outside perspective."
msgstr "그냥 의심이 아니야, 소라빌. 우리는 외부의 의견이 필요하다고."

#: 115740052-0-30857
msgctxt "115740052-0-30857"
msgid "Not this again …."
msgstr "또 이 얘기야..."

#: 115740052-0-30856
msgctxt "115740052-0-30856"
msgid "An examiner's quorum needs three members. You both know this."
msgstr "조사자의 의결에 필요한 인원은 세명이야. 너희 둘 다 이걸 알잖아."

#: 115740052-0-30855
msgctxt "115740052-0-30855"
msgid "Yeah, let's do that. C'mere fancy pants."
msgstr "그래, 저걸 하자. 여기와 삐까뻔쩍 바지."

#: 115740052-0-30853
msgctxt "115740052-0-30853"
msgid "We should … we should keep moving. There's nothing more we can do here."
msgstr "우린 ... 우린 계속 가야 해. 여기서 우리가 할 수 있는 일은 더 이상 없어."

#: 115740052-0-30851
msgctxt "115740052-0-30851"
msgid "The gate! Leythen, watch out!"
msgstr "문이! 레이선, 조심해!"

#: 115740052-0-30850
msgctxt "115740052-0-30850"
msgid "Hail, mighty warrior!"
msgstr "안녕하시오 위대한 전사여!"

#: 115740052-0-30849
msgctxt "115740052-0-30849"
msgid "Where did she come from!"
msgstr "그녀가 어디에서 나타난 거지!"

#: 115740052-0-30848
msgctxt "115740052-0-30848"
msgid "Yes, that must control the gate across the chamber. It appears to require a key, however. Down there. That looks like a likely candidate."
msgstr ""
"그래,그게 그 방 건너에 있는 게이트를 통제할거야. 열쇠가 필요한 것처럼 보이는군,그렇지만.저기 밑에. 저게 알맡는 후보처럼 보이는데."

#: 115740052-0-30845
msgctxt "115740052-0-30845"
msgid "Valsirenn! No, damn you!"
msgstr "발시렌! 안 돼, 젠장!"

#: 115740052-0-30844
msgctxt "115740052-0-30844"
msgid "I'd like to explore this compound one day. When fewer Daedra are about, of course."
msgstr "언젠가 이 곳을 살펴 보고 싶어. 물론 데이드라가 없을 때 말이야."

#: 115740052-0-30843
msgctxt "115740052-0-30843"
msgid "Hello? Is someone there?"
msgstr "저기요? 아무도 없습니까?"

#: 115740052-0-30842
msgctxt "115740052-0-30842"
msgid "So that's what they meant when they said the tower was in every realm at the same time!"
msgstr "그러니까 탑이 모든 영역에 동시에 있다고 말한 게 이런 뜻이었구만!"

#: 115740052-0-30841
msgctxt "115740052-0-30841"
msgid "Good idea. Perhaps I should accompany you."
msgstr "좋은 생각이에요. 저도 당신과 동행해도 되겠지요."

#: 115740052-0-30840
msgctxt "115740052-0-30840"
msgid "I'll return to Lillandril and warn the guards."
msgstr "난 릴란드릴로 돌아가 경비에게 경고하겠어."

#: 115740052-0-30839
msgctxt "115740052-0-30839"
msgid "I don't think I like Barbas very much."
msgstr "난 발바스가 그리 좋지 않은 것 같아."

#: 115740052-0-30838
msgctxt "115740052-0-30838"
msgid "What just happened? What's that crazy knight talking about?"
msgstr "방금 무슨 일이야? 저 미친 기사가 무슨 말을 한 거야?"

#: 115740052-0-30837
msgctxt "115740052-0-30837"
msgid "Shh, it's all right to cry. I'll do my best to return to you. I promise."
msgstr "쉬, 울어도 괜찮아요. 당신에게 돌아올 수 있도록 최선을 다할게요. 약속합니다."

#: 115740052-0-30836
msgctxt "115740052-0-30836"
msgid "What are you talking about?"
msgstr "무슨 말을 하는 거야?"

#: 115740052-0-30835
msgctxt "115740052-0-30835"
msgid "Oriandra, if I die saving the world, know that our brief time together has made me a better man."
msgstr ""
"오리안드라, 만약 제가 세상을 구하다 죽으면, 우리가 함께했던 짧은 시간이 절 더 좋은 남자로 만들어 줬다는 걸 알아 주세요."

#: 115740052-0-30834
msgctxt "115740052-0-30834"
msgid "I promise, Val."
msgstr "약속할게요, 발."

#: 115740052-0-30833
msgctxt "115740052-0-30833"
msgid "Leythen, promise me you'll keep them safe!"
msgstr "레이선, 저들을 안전하게 지켜주겠다고 약속해!"

#: 115740052-0-30832
msgctxt "115740052-0-30832"
msgid "Hide … the Heart …."
msgstr "심장을 ... 숨겨 ...."

#: 115740052-0-30831
msgctxt "115740052-0-30831"
msgid "Oriandra, Valsirenn, assist me. Let us open a path and not keep the Prince of Secrets waiting."
msgstr "오리안드라, 발시렌. 도와 주렴. 길을 열어 비밀의 군주가 기다리게 하지 말자꾸나."

#: 115740052-0-30830
msgctxt "115740052-0-30830"
msgid "I will … enter the Crystal Tower. I will … take the Heart of Transparent Law."
msgstr "저는 ... 수정 탑에 들어갈 것입니다. 저는 ... 투명한 법의 심장을 가져갈 겁니다."

#: 115740052-0-30829
msgctxt "115740052-0-30829"
msgid "Yes, yes. Hide it away until I call for you to give it to me. Not even the Princes must know where it is."
msgstr "그래, 그래. 내가 그걸 달라고 부를 때까지 심장을 숨겨라. 심지어 군주들조차 그게 어디 있는지 알아서는 안 돼."

#: 115740052-0-30828
msgctxt "115740052-0-30828"
msgid "Repeat my words, worm. Tell me what you must do."
msgstr "내 말을 따라해라, 벌레야. 네가 해야만 하는 일을 말해 봐라."

#: 115740052-0-30827
msgctxt "115740052-0-30827"
msgid "No, no … arrgh!"
msgstr "안 돼, 안 돼 ... 아아악!"

#: 115740052-0-30826
msgctxt "115740052-0-30826"
msgid "Once again you fail to grasp the obvious. When the time is right, you will do exactly as I command. Until then, forget …."
msgstr "또 다시 이해를 못했군. 때가 되면, 넌 내가 명령한 것을 정확하게 수행할 것이다. 그 때까지, 잊어라 ..."

#: 115740052-0-30825
msgctxt "115740052-0-30825"
msgid "Your Abyssal Cabal may … defeat me … but you'll never stand against … the entire Psijic Order."
msgstr "너희 심해의 밀계가 ... 날 처치했을 지도 모르지만 ... 너흰 전체 씨직 오더에는 ... 결코 맞서지 못할 것이다."

#: 115740052-0-30824
msgctxt "115740052-0-30824"
msgid "I lured you here for one purpose, worm."
msgstr "난 한 가지 목적으로 널 여기로 꾀어 냈지, 벌레야."

#: 115740052-0-30823
msgctxt "115740052-0-30823"
msgid "Castire, wait!"
msgstr "Castire, 기다려!"

#: 115740052-0-30822
msgctxt "115740052-0-30822"
msgid "Pan, your reinforcements—they're here! They can't see me with you!"
msgstr "Pan, 너의 지원들-그들이 여기에 왔어! 그들이 내가 너랑 같이 있는건 보이지않아!"

#: 115740052-0-30821
msgctxt "115740052-0-30821"
msgid "So Nocturnal has assured me. Don't disappoint us, K'Tora."
msgstr "그럴 거라고 녹터널이 내게 장담했지. 우릴 실망시키지 말라고, 크'토라."

#: 115740052-0-30820
msgctxt "115740052-0-30820"
msgid "Tell your fellow Princes all will be well. The Ritemaster is no match for my mind magic."
msgstr "네 동료 군주들에게 모든의지가 잘 될 거라고 말해라. 라이트마스터는 내 정신 마법에 대적하지 못한다."

#: 115740052-0-30819
msgctxt "115740052-0-30819"
msgid "Yes, yes, just as we agreed. But only a portion of the crystal. We don't want to alert the Sapiarchs too soon."
msgstr ""
"그래, 그래, 우리가 동의했던 대로 할게. 하지만 크리스탈 한 조각만이야. 새피아크들이 너무 빨리 경계 태세를 갖추면 안 되거든."

#: 115740052-0-30818
msgctxt "115740052-0-30818"
msgid "A bargain is a bargain. The island for the Heart of Transparent Law."
msgstr "계약은 계약이고, 약속은 약속이지. 투명한 법을 위한 섬을 줘."

#: 115740052-0-30817
msgctxt "115740052-0-30817"
msgid "Don't let him kill us!"
msgstr "그가 우리를 죽이게 두지 마!"

#: 115740052-0-30807
msgctxt "115740052-0-30807"
msgid "Aren't I always?"
msgstr "항상 내가 안그러나?"

#: 115740052-0-30806
msgctxt "115740052-0-30806"
msgid "Be careful."
msgstr "조심해."

#: 115740052-0-30805
msgctxt "115740052-0-30805"
msgid "Easy enough. You two take one, I'll take the other."
msgstr "충분히 쉬울것 같군. 너희 두명이 하나를 맡아. 내가 다른 하날 맡지."

#: 115740052-0-30804
msgctxt "115740052-0-30804"
msgid "The gates are barred. The locking mechanisms are controlled from those two towers."
msgstr "게이트가 잠겼어. 잠금 장치는 저 두 타워에서 통제돼고있어."

#: 115740052-0-30803
msgctxt "115740052-0-30803"
msgid "Ten thousand venerations to you."
msgstr "정말 고마워."

#: 115740052-0-30802
msgctxt "115740052-0-30802"
msgid "Bless you. I can walk, but you lead the way."
msgstr "축복이 있기를. 걸을 수 있긴 하지만, 당신이 앞장 서세요."

#: 115740052-0-30801
msgctxt "115740052-0-30801"
msgid "Ah, the Ghost of the Green's final victim. Time to die, admanen!"
msgstr "아, 녹색의 유령의 마지막 희생자로군. 죽을시간이다 아드마넨!"

#: 115740052-0-30800
msgctxt "115740052-0-30800"
msgid "Don't worry about me. Go! We can't let Soravil escape again!"
msgstr "걱정말고 가! 소라빌이 다시 빠져나가게 둘 순 없어!"

#: 115740052-0-30799
msgctxt "115740052-0-30799"
msgid "Mephala's Daedra! They sealed the chamber. We'll need to go through them."
msgstr "메팔라의 데이드라! 저들이 방을 봉인햇네. 우린 저들을 거쳐가야 하네."

#: 115740052-0-30796
msgctxt "115740052-0-30796"
msgid "Soravil…."
msgstr "소라빌...."

#: 115740052-0-30792
msgctxt "115740052-0-30792"
msgid "Your life."
msgstr "너의 생명."

#: 115740052-0-30791
msgctxt "115740052-0-30791"
msgid "Oh Lorne, I've already taken so much. Your teacher, your honor, your pride … there's only one thing left for me to take."
msgstr "오 Lorne, 난 이미 많이 가져갔는걸. 너의 선생, 너의 명예, 너의 자부심...가져갈게 딱 하나 남았군."

#: 115740052-0-30790
msgctxt "115740052-0-30790"
msgid "Soravil! I know you're here! What do you want from me?"
msgstr "Soravil! 여기있는 것 알아! 나한테서 원하는게 뭐야!"

#: 115740052-0-30784
msgctxt "115740052-0-30784"
msgid "Hurry, this way!"
msgstr "서두르게, 이 쪽이네!"

#: 115740052-0-30781
msgctxt "115740052-0-30781"
msgid "There you are! This place is—Meridia's light! What is that thing?"
msgstr "거기 있었군! 이 곳은—메리디아의 빛이시여! 저게 뭐지?"

#: 115740052-0-30780
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-30780"
msgid "Arcta nagaia!"
msgstr "Arcta nagaia!-G-"

#: 115740052-0-30779
msgctxt "115740052-0-30779"
msgid "Raz will explain things to the pretty Sapiarch and make sure she returns safely to Lillandril. You go find the one in the ruins."
msgstr ""
"라즈가 어여쁜 새피아크에게 이 일을 설명하고 안전하게 릴란드릴로 돌아가도록 할게. 넌 유적으로 가서 다른 새피아크를 찾아 봐."

#: 115740052-0-30778
msgctxt "115740052-0-30778"
msgid "Destroy that creature and then I can contact my Prince!"
msgstr "괴물을 처리해. 그럼 내 군주와 접촉할 수 있을 거다!"

#: 115740052-0-30776
msgctxt "115740052-0-30776"
msgid "Come. Let's put an end to this."
msgstr "와. 이제 끝내버리자고."

#: 115740052-0-30775
msgctxt "115740052-0-30775"
msgid "His wife was buried here. This is where we'll find him."
msgstr "그의 부인은 여기에 안장됐어. 여기가 우리가 그를 찾을 곳이다."

#: 115740052-0-30774
msgctxt "115740052-0-30774"
msgid "How could he blame me for this? Is it not enough that I lost my husband? Damn him."
msgstr "어떻게 나를 비난할 수가 있지? 내가 남편을 잃은걸로는 부족해서? 망할 자식."

#: 115740052-0-30773
msgctxt "115740052-0-30773"
msgid "I need some air. I'll be outside."
msgstr "숨을 쉬어야되. 밖에 있겠어."

#: 115740052-0-30772
msgctxt "115740052-0-30772"
msgid "I know you're watching, Lorne. Now that I've broken your spirit, and you've broken your vow, come to the place where my wife is buried. There, I will break your body."
msgstr ""
"론, 니가 보고있는 걸 안다. 난 너의 정신을 부쉈고, 그리고 너는 너의 맹세를 부쉈다, 내 부인이 안장된 곳 으로 와라. 거기서, 내가 "
"너의 몸을 부숴주지."

#: 115740052-0-30771
msgctxt "115740052-0-30771"
msgid "Lorne …."
msgstr "론 ...."

#: 115740052-0-30770
msgctxt "115740052-0-30770"
msgid "Give my regards to my loving wife, and Lorne's degenerate husband."
msgstr "내 사랑하는 부인에게 내 소식을 전해줘, 론의 멍청한 남편에게도."

#: 115740052-0-30769
msgctxt "115740052-0-30769"
msgid "No, Soravil. This is you, and you alone."
msgstr "아니, 소라빌. 그건 너야, 그리고 너 혼자지."

#: 115740052-0-30768
msgctxt "115740052-0-30768"
msgid "The shame is Lorne's, old mer. Now she'll have your death on her conscience too."
msgstr "부끄러운 건 론이어야지, 엘프 늙은이. 이제 그녀가 너의 죽음도 자책하겠지."

#: 115740052-0-30767
msgctxt "115740052-0-30767"
msgid "So it is you. Shame on you."
msgstr "그래서 너로군. 부끄러운 줄 알아."

#: 115740052-0-30766
msgctxt "115740052-0-30766"
msgid "Soravil was observing Celan when Farril saw him. She slashed him with her sickle before he overpowered her."
msgstr ""
"Soravil 은 Farril 이 Celan 을 봤을때 그를 살펴보고 있었어. 그녀는 그가 그녀를 힘으로 짓누르기 전에 그녀의 낫으로 "
"베어버렸지."

#: 115740052-0-30765
msgctxt "115740052-0-30765"
msgid "I'm afraid you've seen too much. You poor thing."
msgstr "너무 많은걸 보았구나. 불쌍한 것."

#: 115740052-0-30764
msgctxt "115740052-0-30764"
msgid "Who—who are you?"
msgstr "누-누구야?"

#: 115740052-0-30763
msgctxt "115740052-0-30763"
msgid "Celan definitely killed Halimorion. Now, Farril."
msgstr "켈란이 할리모리온을 죽인게 분명하군. 이제, 파릴차례야."

#: 115740052-0-30762
msgctxt "115740052-0-30762"
msgid "What have I done?"
msgstr "내가 무슨 짓을 한거야?"

#: 115740052-0-30761
msgctxt "115740052-0-30761"
msgid "What's this? A tiny Ghost of the Green? Ha! Run along, whelp, before—."
msgstr "이게 뭐야? 조그만 녹색의 귀신인가? 하! 도망가라. 흠,내가 -"

#: 115740052-0-30737
msgctxt "115740052-0-30737"
msgid "I have a bad feeling about the fate of these people. Maybe they are further in the cavern."
msgstr "이 사람들의 운명에 대해 안 좋은 느낌이 든다오. 아마 그들은 동굴 더 깊숙한 곳에 있겠지."

#: 115740052-0-30730
msgctxt "115740052-0-30730"
msgid "Stand back and I'll show you. You already saw how Celan died. Now we'll see the others."
msgstr "물러서 있으면 보여줄게. 켈란이 어떻게 죽었는지는 봐서 알지. 이제 다른 사람들을 보자."

#: 115740052-0-30728
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-30728"
msgid "Avad!"
msgstr "Avad!-G-"

#: 115740052-0-30723
msgctxt "115740052-0-30723"
msgid "Leythen, she has my Dawnbreaker. Ask her if she'll kindly return it."
msgstr "레이선, 그녀가 내 던브레이커를 가지고 있어. 그걸 친절하게 돌려줄 수 있을지 물어 봐."

#: 115740052-0-30722
msgctxt "115740052-0-30722"
msgid "Every action I performed was in the service of Nocturnal's grand plan."
msgstr "내가 한 모든 행동은 녹터널의 위대한 계획을 수행하기 위함이었다."

#: 115740052-0-30721
msgctxt "115740052-0-30721"
msgid "Butcher! How dare you pretend to care about the men and women you slaughtered!"
msgstr "도살자! 어떻게 감히 네가 벤 사람들을 염려하는 척 할 수 있나?"

#: 115740052-0-30720
msgctxt "115740052-0-30720"
msgid "It pains me that it had to end this way, but my Mistress will not be denied."
msgstr "이런 식으로 끝내야 한다니 고통스럽지만, 내 여주인은 부정 당하지 않으실 것이다."

#: 115740052-0-30718
msgctxt "115740052-0-30718"
msgid "You found something?"
msgstr "뭐 찾았나?"

#: 115740052-0-30717
msgctxt "115740052-0-30717"
msgid "This camp looks recent. I'll bet your missing persons just discovered that these ruins make decent shelter."
msgstr "이 야영지는 최근의 것으로 보인다오. 실종된 사람들이 이 폐허가 괜찮은 은신처라는 걸 깨달은 게 분명해."

#: 115740052-0-30715
msgctxt "115740052-0-30715"
msgid "Tarnamir? No. No. I can't …."
msgstr "탈나미어? 아냐. 안돼. 나는..."

#: 115740052-0-30714
msgctxt "115740052-0-30714"
msgid "Tarnamir? Tarnamir, are you here?"
msgstr "탈나미어? 탈나미어, 여기 있어요?"

#: 115740052-0-30713
msgctxt "115740052-0-30713"
msgid "What? This place has been … what happened here? Oh no. No, no, no."
msgstr "음? 여긴... 무슨일이 있었던 거야? 오 안돼. 안돼, 안된다고."

#: 115740052-0-30704
msgctxt "115740052-0-30704"
msgid "Scout ahead and find the shrine. I'll stay with Leythen until he's ready to move on."
msgstr "먼저 정찰해서 성소를 찾아. 난 레이선이 움직일 준비가 될 때까지 여기 있을게."

#: 115740052-0-30703
msgctxt "115740052-0-30703"
msgid "Nocturnal's been eliminating the sects of the other Princes. Are you surprised she'd turn on her former allies?"
msgstr "녹터널은 다른 군주들의 분파를 제거하고 있었어. 그녀가 이전 동맹을 배신해서 놀란 거야?"

#: 115740052-0-30702
msgctxt "115740052-0-30702"
msgid "Nedoril! No … no. I understand. Rellenthil is loyal to the Queen."
msgstr "네도릴! 안 돼 ... 아니. 이해하오. 렐렌틸은 여왕님께 충성을 맹세했소."

#: 115740052-0-30701
msgctxt "115740052-0-30701"
msgid "I heard it again! Be careful."
msgstr "또 그 소리가 들렸소! 조심하시오."

#: 115740052-0-30700
msgctxt "115740052-0-30700"
msgid "Vey Arillas! Abameld shauta!"
msgstr "아릴라스! Abameld shauta!"

#: 115740052-0-30699
msgctxt "115740052-0-30699"
msgid "Voices!"
msgstr "목소리들!"

#: 115740052-0-30698
msgctxt "115740052-0-30698"
msgid "Nebarra …."
msgstr "네바라…."

#: 115740052-0-30682
msgctxt "115740052-0-30682"
msgid "Can you hear me? I have troubling news."
msgstr "내 말 들려? 골치 아픈 소식이 있어."

#: 115740052-0-30680
msgctxt "115740052-0-30680"
msgid "It's me, Barbas. Let's talk."
msgstr "나야, 발바스. 대화를 해 보자고."

#: 115740052-0-30679
msgctxt "115740052-0-30679"
msgid "This breach looks promising. Take a look?"
msgstr "이 틈으로 들어가면 좋을 것 같은데. 어디 한번 보겠소?"

#: 115740052-0-30676
msgctxt "115740052-0-30676"
msgid "You, though! You're perfect. Tell Lorne her past is hunting her present. Yes … tell her that."
msgstr "하지만, 너! 너는 완벽해. 론에게 그녀의 과거가 현재를 따라다니고 있다고 말해. 그래...그녀에게 말해줘."

#: 115740052-0-30675
msgctxt "115740052-0-30675"
msgid "We could have worked such terrible wonders together. Pathetic."
msgstr "끔찍한 경이를 같이 탐구할 수 있었을텐데. 한심하군."

#: 115740052-0-30674
msgctxt "115740052-0-30674"
msgid "No! Wait! I did everything you asked! I just can't anymore. I'm not a killer! I only wanted to protect Farril—"
msgstr "안돼! 기다려! 부탁한 일 다 했잖아! 이제 정말 못하겠어. 나는 살인자가 아니야! 패릴을 지키고 싶었-"

#: 115740052-0-30673
msgctxt "115740052-0-30673"
msgid "This platform is safe! Go! Raz will finish up here!"
msgstr "이 제단은 안전해! 가! 라즈가 여길 마무리할게!"

#: 115740052-0-30672
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-30672"
msgid "Finish the ritual! We will keep you safe!"
msgstr "의식을 끝내라! 우리는 당신을 안전하게 지켜줄 것입니다!-G-"

#: 115740052-0-30671
msgctxt "115740052-0-30671"
msgid "No. Flooded. Maybe if I was a Sea Elf …."
msgstr "아냐.팀수됐어. 아마 내가 바다엘프 였었다면..."

#: 115740052-0-30670
msgctxt "115740052-0-30670"
msgid "How about through here?"
msgstr "여길 통하는건 어때?"

#: 115740052-0-30669
msgctxt "115740052-0-30669"
msgid "This platform is safe. Go. I'll finish up here."
msgstr "이 제단은 안전해. 가. 여긴 내가 마무리할게."

#: 115740052-0-30668
msgctxt "115740052-0-30668"
msgid "Stay focused, Sapiarch! We'll deal with the Daedra."
msgstr "계속 집중하라고, 새피아크! 데이드라는 우리가 처리할게."

#: 115740052-0-30667
msgctxt "115740052-0-30667"
msgid "Ugh. Bosmer cuisine is truly revolting."
msgstr "억. 보스머 미식은 상당히 쏠리는데."

#: 115740052-0-30666
msgctxt "115740052-0-30666"
msgid "Delightful."
msgstr "훌륭하군."

#: 115740052-0-30665
msgctxt "115740052-0-30665"
msgid "Like we have a choice in the matter. Come, join me for a meal. Meat's fresh enough."
msgstr "선택이라도 있는 것 같이말하는군. 어서오게, 식사같이하지 고기는 충분하네."

#: 115740052-0-30664
msgctxt "115740052-0-30664"
msgid "Packed with mud and debris …."
msgstr "잔해와 진흙뿐이야."

#: 115740052-0-30663
msgctxt "115740052-0-30663"
msgid "How's it look in there?"
msgstr "거기 안은 좀 어때?"

#: 115740052-0-30659
msgctxt "115740052-0-30659"
msgid "There! I think we can get out over there!"
msgstr "저기야! 저기로 나갈 수 있을 것 같아!"

#: 115740052-0-30658
msgctxt "115740052-0-30658"
msgid "But first, let us sit by the sea. I feel like there's much for us to talk about."
msgstr "하지만 먼저, 바다 옆에 앉자고. 얘기할 게 참 많을 것 같아."

#: 115740052-0-30657
msgctxt "115740052-0-30657"
msgid "One, then. I'll be sure to report your compliance to the Divine Prosecution."
msgstr "그럼 하나로 하죠. 당신이 명에 따른걸 디바인의 종사에 확실히 보고하도록 하겠습니다."

#: 115740052-0-30656
msgctxt "115740052-0-30656"
msgid "Fine. But just one of you—your partner. Do your work, then leave us in peace."
msgstr "좋아. 하지만 자네 파트너만 와. 와서 할 일을 하고, 우리를 내버려 둬."

#: 115740052-0-30653
msgctxt "115740052-0-30653"
msgid "I assure you, Chief, it would bring me no joy to unleash our revelators on your new home. But I'll have to, unless you let us take a look around."
msgstr ""
"장담하건데, 계시자들을 회장님 집에 풀어놓는게 저도 기쁘진 않습니다만, 둘러보지 못하게 할 것이라면 그렇게 할 수밖에 없어요."

#: 115740052-0-30651
msgctxt "115740052-0-30651"
msgid "We'll take it slow. Let the others clear the path for us."
msgstr "천천히 하죠. 다른 이들이 저흴 위해 길을 정리하게 합시다."

#: 115740052-0-30650
msgctxt "115740052-0-30650"
msgid "I'll be all right, Valsirenn. Manipulating the Dreaming Cave always exhausts me."
msgstr "난 괜찮을 겁니다, 발시렌. 꿈꾸는 동굴을 다루는 건 항상 지치는 일이죠."

#: 115740052-0-30640
msgctxt "115740052-0-30640"
msgid "I'd be more concerned for yourself right now."
msgstr "난 자기 걱정 먼저하겠군."

#: 115740052-0-30639
msgctxt "115740052-0-30639"
msgid "What have you done with Lotus, you monster?"
msgstr "Lotus에게 무슨 짓을 한거지 이 괴물?"

#: 115740052-0-30638
msgctxt "115740052-0-30638"
msgid "Disobedience doesn't suit you, Talomar. Uncooperative animals don't last long here."
msgstr "불복종은 너에게 어울리지 않는군 Talomar. 협동적이지 않은 동물들은 여기에서 오래 버티지 않는다."
"\n"

#: 115740052-0-30631
msgctxt "115740052-0-30631"
msgid "If you would wait a moment, my friend. I'd like to talk privately."
msgstr "시간이 된다면, 친구. 개인적으로 얘기하고 싶어."

#: 115740052-0-30630
msgctxt "115740052-0-30630"
msgid "Raz is sure there are many more details to work out, but for now this one just wants a very strong drink!"
msgstr "라즈는 더 많은 세부안을 세워야 한다는 걸 확신하지만, 지금 이 몸은 단지 아주 강한 술을 마시고 싶어!"

#: 115740052-0-30629
msgctxt "115740052-0-30629"
msgid "We have heard enough! We accept that the adventurer is trustworthy. Sapiarch Larnatille, listen to what they have to say."
msgstr "충분히 들었다! 우린 저 모험가를 신뢰할 만하다는 걸 받아들이겠다. 새피아크 랄낱틸, 그들이 하는 말을 들어 주시오."

#: 115740052-0-30628
msgctxt "115740052-0-30628"
msgid "What are you up to, Razum-dar?"
msgstr "뭘 하는 거지, 라줌-다르?"

#: 115740052-0-30627
msgctxt "115740052-0-30627"
msgid "Oriandra, admit our guests now, yes?"
msgstr "오리안드라, 손님들을 지금 들여 보내 줘, 응?"

#: 115740052-0-30626
msgctxt "115740052-0-30626"
msgid "I take no pleasure in such distractions from my work. Still, I would not dislike it if we spoke again. Farewell."
msgstr "나는 일을 할 때 방해 받는 걸 좋아하지 않는단다. 그래도, 우리가 다시대화한 것은 싫지 않았어. 안녕히."

#: 115740052-0-30625
msgctxt "115740052-0-30625"
msgid "And so the gears turn once more. Ever changing, yet ever the same. With you always in the center, it seems."
msgstr ""
"그리고 그렇게 그리고 기어가 다시 회전하는 구나. 항상 변하지만, 그럼에도 항상 같단다. 네가 항상 그 중심에 있다는 것도, 그런 것 "
"같구나."

#: 115740052-0-30624
msgctxt "115740052-0-30624"
msgid "That light … that is not natural, yes?"
msgstr "저 빛 ... 저건 자연스럽지 않아, 그렇지?"

#: 115740052-0-30622
msgctxt "115740052-0-30622"
msgid "Find me on Artaeum after you finish with the Eye of the Queen."
msgstr "여왕의 눈과의 일이 끝나면 아르테움에서 날 찾아."

#: 115740052-0-30616
msgctxt "115740052-0-30616"
msgid "Your Prince? I want no part of Daedra! Help!"
msgstr "네 군주라고? 난 데이드라에 관여하고 싶지 않아! 도와 줘!"

#: 115740052-0-30613
msgctxt "115740052-0-30613"
msgid "Our friend has proven their mettle time and time again. Raz thinks you should hear about these deeds."
msgstr "우리 친구는 그들의 패기를 몇 번이고 증명했습니다. 라즈는 당신이 이러한 행동들에 대해 들어야 한다고 생각합니다."

#: 115740052-0-30612
msgctxt "115740052-0-30612"
msgid "We concur with Razum-dar. Let us hear what the adventurer has to say."
msgstr "라줌-다르의 말에 동의한다. 저 모험가의 말을 들어 보지."

#: 115740052-0-30611
msgctxt "115740052-0-30611"
msgid "If Raz could intervene? Perhaps we should hear from our newly arrived friend?"
msgstr "라즈가 끼어들어도 될까요? 아마 우린 새로 도착한 친구의 말을 들을 수 있을 것 같습니다."

#: 115740052-0-30607
msgctxt "115740052-0-30607"
msgid "This is about more than the College of Sapiarchs, Larnatille!"
msgstr "이건 새피아크 대학 이상에 관한 겁니다, 랄나틸!"

#: 115740052-0-30606
msgctxt "115740052-0-30606"
msgid "But Lotus? I … yes, Conservator."
msgstr "하지만 로터스는...! 알겠습니다 관리자님."

#: 115740052-0-30605
msgctxt "115740052-0-30605"
msgid "You can't make such demands. The Sapiarchs are the keepers of the Crystal Tower!"
msgstr "그런 요구는 하실 수 없소. 새피아크가 수정 탑의 관리자오!"

#: 115740052-0-30599
msgctxt "115740052-0-30599"
msgid "Lotus! Easy, girl. I'm here …."
msgstr "로터스! 착하지, 아가. 내가 여기있단다 …."

#: 115740052-0-30598
msgctxt "115740052-0-30598"
msgid "You know nothing of the plan, you fool. Let me give you a taste of what the Prince of Bargains has in store for this pitiful world."
msgstr "넌 계획에 대해 아무 것도 몰라, 멍청한 것. 거래의 군주께서 이 초라한 세상을 위해 뭘 준비하고 계신지 네게도 보여주마."

#: 115740052-0-30597
msgctxt "115740052-0-30597"
msgid "Murder? That wasn't part of the plan, Aldarch!"
msgstr "살인이라고? 그건 계획의 일부가 아니었지 않나, 알다크!"

#: 115740052-0-30595
msgctxt "115740052-0-30595"
msgid "We look forward to finding out all about your inclinations, Ambassador Rigurt."
msgstr "그 성향들을 다 밝혀내길 기대하고 있겠습니다 리거트 대사."

#: 115740052-0-30594
msgctxt "115740052-0-30594"
msgid "Oh, Rigurt has plenty of inclinations, your majesty!"
msgstr "오, 리거트는 성향들이 아주 많습죠 폐하!"

#: 115740052-0-30593
msgctxt "115740052-0-30593"
msgid "Ambassador, I find your Nordish inclinations to be most … refreshing."
msgstr "대사, 당신의 노드 성향들이 가장 흥미롭군요...."

#: 115740052-0-30592
msgctxt "115740052-0-30592"
msgid "As long as the evening includes lots of mead, that sounds fine to me!"
msgstr "저녁에  벌꿀주가 많기만 하다면야 저는 괜찮습니다!"

#: 115740052-0-30591
msgctxt "115740052-0-30591"
msgid "<<1>>, may I present the Nord ambassador, <<2>>."
msgstr "<<1>>, 노드 대사인 <<2>>에게 선물을 줘도 될까요?"

#: 115740052-0-30590
msgctxt "115740052-0-30590"
msgid "Looking for someone?"
msgstr "누굴 찾고있나?"

#: 115740052-0-30588
msgctxt "115740052-0-30588"
msgid "Let the Eye of the Queen know what we discovered and I'll catch up with you later."
msgstr "여왕의 눈에게 우리가 알아낸 걸 가르쳐 줘. 곧 뒤따라 갈게."

#: 115740052-0-30587
msgctxt "115740052-0-30587"
msgid "Living on Artaeum for a few centuries doesn't prepare you for physical activity."
msgstr "아르테움에서 몇 세기를 살다 보니 이런 육체적 활동은 준비할 수가 없었어."

#: 115740052-0-30586
msgctxt "115740052-0-30586"
msgid "Dammit. Let's hope we have better luck with Lotus."
msgstr "젠장. 로터스 찾는게 다음엔 운이 좋기를 기도하자고."

#: 115740052-0-30585
msgctxt "115740052-0-30585"
msgid "Good luck with your indrik hunt, Talomar. Try not to get killed."
msgstr "인드리크 사냥에 행운이 따르길 Talomar. 죽지않게 조심해."

#: 115740052-0-30584
msgctxt "115740052-0-30584"
msgid "Elise, what are you still doing here?"
msgstr "Elise, 여기서 아직 뭐하는 거야?"

#: 115740052-0-30579
msgctxt "115740052-0-30579"
msgid "Naliara! Stay strong! Your salvation is at hand! Though if you could call out, that would be helpful!"
msgstr "날리아라! 마음 굳게 먹으시오! 당신의 구원이 가까이에 있다오! 그래도 당신이 소리칠 수 있다면, 도움이 될 거요!"

#: 115740052-0-30578
msgctxt "115740052-0-30578"
msgid "There's someone alive over there. See if you can help her."
msgstr "저기 살아 있는 사람이야. 그녀를 도와 줄 수 있는지 살펴봐 줘."

#: 115740052-0-30576
msgctxt "115740052-0-30576"
msgid "None of that now, my nervous gup. I'll tell you all about it, but first there's one more thing we need to see to."
msgstr "지금은 아무것도 신경쓰지마. 겁먹은 아이야. 나중에 전부 다 말해주마. 하지만 우린 먼저할일들이 있어."

#: 115740052-0-30575
msgctxt "115740052-0-30575"
msgid "Father! You had me so worried! What happened? Where's your boat?"
msgstr "아버지! 정말 걱정하게 하셨어요! 무슨 일이에요? 보트는 어디에있구요?"

#: 115740052-0-30574
msgctxt "115740052-0-30574"
msgid "I believe she ran off that way before I lost track of her."
msgstr "흔적이 끊기기 전까지는 그녀가 저쪽으로 달아난 것 같아."

#: 115740052-0-30573
msgctxt "115740052-0-30573"
msgid "There, Lotus's enclosure. Maybe we can pick up her trail."
msgstr "저기, 로터스의 울타리야. 아마 여기에서 그녀의 흔적을 찾을수도 있겠군."

#: 115740052-0-30571
msgctxt "115740052-0-30571"
msgid "Right. Let's head further inside."
msgstr "맞아. 더 안으로 가지."

#: 115740052-0-30569
msgctxt "115740052-0-30569"
msgid "For now, I must attend to other matters."
msgstr "우선 지금은, 다른 해야 할 일들이 있구나."

#: 115740052-0-30568
msgctxt "115740052-0-30568"
msgid "Probably not important. I'll meet you in the undercroft and we can see what's going on with the newcomers."
msgstr "별로 중요한건 아니겠지. 지하실에 가면 이민자들에게 무슨 일이 일어나고 있는지 알 수 있을 거야. "

#: 115740052-0-30567
msgctxt "115740052-0-30567"
msgid "A curious pearl. I wonder where the Aldarch acquired it?"
msgstr "흥미로운 진주네. 이걸 알다크가 어디서 얻었는지 궁금해지는 걸?"

#: 115740052-0-30566
msgctxt "115740052-0-30566"
msgid "Something's wrong down here. I sense magic. Vile magic."
msgstr "이 아랜 뭔가 잘못 됐어. 마법이 느껴져. 아주 불쾌한 마법이. "

#: 115740052-0-30565
msgctxt "115740052-0-30565"
msgid "Indriks sometimes graze on these trees. Look around and let me know if you find anything."
msgstr "Indriks는 가끔씩 이 나무들을 바라보지. 둘러보고 뭔가 찾으면 알려주게."

#: 115740052-0-30556
msgctxt "115740052-0-30556"
msgid "Likewise. The fog may have cleared out, but this place still gives me the creeps."
msgstr "언제나처럼. 안개는 걷히고, 하지만 이 장소는 아직도 날 소름돋게 만드는군."

#: 115740052-0-30555
msgctxt "115740052-0-30555"
msgid "I hope I never have to go in there."
msgstr "저기 들어가지 않게됬음 좋겠군."

#: 115740052-0-30554
msgctxt "115740052-0-30554"
msgid "It sounded angry. And hurt."
msgstr "화난 것 처럼 들리는데, 고통도."

#: 115740052-0-30553
msgctxt "115740052-0-30553"
msgid "Did you hear that?"
msgstr "그거 들었어!"

#: 115740052-0-30552
msgctxt "115740052-0-30552"
msgid "No!"
msgstr "안돼!"

#: 115740052-0-30551
msgctxt "115740052-0-30551"
msgid "Curse you! I won't go back! I won't! I'll kill you all!"
msgstr "저주한다!난 돌아가지 않을거야! 그러지 않겠어! 너희 모두를 죽여버리겠다!"

#: 115740052-0-30550
msgctxt "115740052-0-30550"
msgid "I … trusted you! You're just like them! Just like my family!"
msgstr "난...널 믿었어! 너는 그들과 같군! 내 가족처럼!"

#: 115740052-0-30549
msgctxt "115740052-0-30549"
msgid "No! Why would you…! Agh!"
msgstr "안 돼! 너 진짜 ...! 으윽!"

#: 115740052-0-30546
msgctxt "115740052-0-30546"
msgid "Gold and drinks? Well, my relief should be along soon, so why not!"
msgstr "금화와 술이라고? 음, 내 교대자가 곧 올 테니 괜찮겠지, 왜 안되겠어! "

#: 115740052-0-30545
msgctxt "115740052-0-30545"
msgid "Don't you remember? Raz always pays his debts. And he always buys the drinks!"
msgstr "기억 안 나? 라즈는 언제나 빚을 갚는다고. 그리고 그는 언제든 술을 사지!"

#: 115740052-0-30544
msgctxt "115740052-0-30544"
msgid "Sentry! Raz owes you for that game of cards and has come to pay!"
msgstr "보초병! 라즈가 카드 게임에서 졌던 빚을 갚으러 왔어!"

#: 115740052-0-30543
msgctxt "115740052-0-30543"
msgid "Huh. Strange."
msgstr "허, 이상하네. "

#: 115740052-0-30542
msgctxt "115740052-0-30542"
msgid "North, looks like. Out to sea. Toward Balfiera."
msgstr "북쪽, 그렇게 뵈는군. 바다 쪽으로. Balfiera를 향해서."

#: 115740052-0-30541
msgctxt "115740052-0-30541"
msgid "Where is it going?"
msgstr "어딜 가는거지?"

#: 115740052-0-30540
msgctxt "115740052-0-30540"
msgid "By the … what was that?"
msgstr "이게 맙소사...무엇이야?"

#: 115740052-0-30535
msgctxt "115740052-0-30535"
msgid "I'm sure you have many questions. I'm sorry I cannot stay to answer them. I have much to do. So much to do. Farewell."
msgstr "분명 많은 질문들이 있겠군. 미안하지만 남아서 대답을 다 해주지는 못할 것 같네. 할 일이 엄청많거든. 엄청많이. 잘가게."

#: 115740052-0-30534
msgctxt "115740052-0-30534"
msgid "Oh, you have done quite a deed. Your kindness will not be forgotten … or squandered."
msgstr "오,엄청난 일을 해주었군. 당신의 상냥함은 잊혀지지 않을거요...낭비되지도 않게하겠오."

#: 115740052-0-30533
msgctxt "115740052-0-30533"
msgid "I feel the chains slipping from my shoulders. My spirit is free … free, to go wherever I wish."
msgstr "내 주박이 어깨에서 풀리는게 느껴져. 내 영혼은 자유야...자유라고,어디든 갈 수 있겠군."

#: 115740052-0-30527
msgctxt "115740052-0-30527"
msgid "Thank you … for everything."
msgstr "모든 게 … 다 고마워."

#: 115740052-0-30526
msgctxt "115740052-0-30526"
msgid "I'm returning the last of Meridia's power to the blade so you can stop Nocturnal. I wouldn't do this for anyone else."
msgstr "네가 녹터널을 막을 수 있도록 메리디아의 마지막 힘을 돌려줄 거야. 다른 누군가를 위해 이 일을 하는 게 아니야."

#: 115740052-0-30525
msgctxt "115740052-0-30525"
msgid "No! I won't go back! You can't do this! My masterpiece!"
msgstr "안돼! 나는 돌아갈 수 없어! 나한테 이럴순 없어! 내 걸작이!"

#: 115740052-0-30524
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-30524"
msgid "That worked? I mean … I mean … I mean, of course it worked. I just need a moment …."
msgstr "그게 효과가 있니? 제 말은 ... 제 말은 ... 물론 효과가 있었음을 의미합니다. 나는 단지 잠시 필요하다.-G-"

#: 115740052-0-30523
msgctxt "115740052-0-30523"
msgid "We are … not … dying … like this!"
msgstr "우린 … 이렇게 … 죽지 … 않아!"

#: 115740052-0-30522
msgctxt "115740052-0-30522"
msgid "Give me the damn Dawnbreaker back!"
msgstr "나한테 망할 던브레이커를 돌려 줘!"

#: 115740052-0-30521
msgctxt "115740052-0-30521"
msgid "That's far enough. My Mistress can't be interrupted. Her work is too important!"
msgstr "그 정도면 충분하다. 내 여주인께선 방해 받아선 안 돼. 그 분의 일은 너무 중요하거든!"

#: 115740052-0-30520
msgctxt "115740052-0-30520"
msgid "Face me, you talentless hack! Your story ends here!"
msgstr "나를 대면해라,이 재주도 없는 떨거지! 너의 얘기는 여기에서 끝난다!"

#: 115740052-0-30519
msgctxt "115740052-0-30519"
msgid "We arrive at the moment of choice. Please, use the Keeper's flame on my remains and set me free."
msgstr "선택의 가로에 섰군. 부탁이네, 지킴이의 화염을 내 시체에 붙이고 나를 풀어주게."

#: 115740052-0-30518
msgctxt "115740052-0-30518"
msgid "Yes. Finally!"
msgstr "그래! 마침내!"

#: 115740052-0-30512
msgctxt "115740052-0-30512"
msgid "I can't …. Is it gone?"
msgstr "나는 못해...그게 사라졌나?"

#: 115740052-0-30510
msgctxt "115740052-0-30510"
msgid "The gate … it's opening! Go on! I can't hold this for very long!"
msgstr "문이 ... 문이 열리고 있다! 어서 가! 오래 버틸 순 없어!"

#: 115740052-0-30509
msgctxt "115740052-0-30509"
msgid "No more! Get … out of my head!"
msgstr "더 그만! 내 머리에서... 나가!"

#: 115740052-0-30508
msgctxt "115740052-0-30508"
msgid "She did something to the controls. The gate won't open."
msgstr "그녀가 조종 장치에 뭔가를 했다. 문은 열리지 않을 거야."

#: 115740052-0-30506
msgctxt "115740052-0-30506"
msgid "Gladly! You're boring, just like the rest! I'll finish this hero myself!"
msgstr "그러지! 넌 지루해,다른 이들같이! 이 영웅 먼저 직접 끝내주지!"

#: 115740052-0-30505
msgctxt "115740052-0-30505"
msgid "Argh! Stop interrupting!"
msgstr "악! 방해하지마!"

#: 115740052-0-30503
msgctxt "115740052-0-30503"
msgid "Phantom warriors closed in on all sides! The hero was sure to perish!"
msgstr "유령 전사들이 모든 면을 포위해왔다! 영웅은 사라지는게 정해졌군!"

#: 115740052-0-30501
msgctxt "115740052-0-30501"
msgid "No! You ruined it!"
msgstr "아냐! 니가 망쳤어!"

#: 115740052-0-30500
msgctxt "115740052-0-30500"
msgid "Curious. From the opening in the ceiling, it appears that we're no longer in Vile's realm."
msgstr "궁금하군. 천장의 입구에서부터, 우린 더 이상 바일의 영역에 있는 것 같지가 않다."

#: 115740052-0-30494
msgctxt "115740052-0-30494"
msgid "Perfection requires constant vigilance, so back to it!"
msgstr "완벽하기 위해서는 꾸준히 경계를 해야 해, 그러니 돌아가!"

#: 115740052-0-30487
msgctxt "115740052-0-30487"
msgid "Behold, the Crimson Keeper. Keep to the oath, seal-bearer. Do not believe her lies. She is not what she seems."
msgstr "보라, The Crimson Keeper.맹세를 지켜라,봉인을 진 자야.그녀의 거짓말을 믿지마. 그녀는 보기와는 달라."

#: 115740052-0-30484
msgctxt "115740052-0-30484"
msgid "That should work. Let's blast a way out of here."
msgstr "저게 먹힐거야.여기서 빨리 나가자고."

#: 115740052-0-30483
msgctxt "115740052-0-30483"
msgid "Go find your own patch of beach!"
msgstr "다른 바다 구역에나 가 보라구!"

#: 115740052-0-30482
msgctxt "115740052-0-30482"
msgid "Well, I didn't expect that. Meet me outside. We have a lot to talk about."
msgstr "글쎄, 저건 기대하지 못했는데, 밖에서 보지. 우리가 얘기할 게 많군."

#: 115740052-0-30479
msgctxt "115740052-0-30479"
msgid "So these are the events that led to Mannimarco's exile. Let's keep exploring!"
msgstr "그래 이 일들로 매니마코를 추방시키게 되었군. 계속 탐험 하자!"

#: 115740052-0-30478
msgctxt "115740052-0-30478"
msgid "I always thought Mannimarco was confused. Misguided. Seems he knew exactly what he was doing. Amazing."
msgstr ""
"난 언제나 매니마코가 혼란스러워 했고, 그저 잘못 인도된 것에 불과하다고 생각했어. 근데 그가 하는 일들은 전부 자기가 뭘 하는지 알았던 "
"것 처럼 보이잖아. 놀라운걸."

#: 115740052-0-30477
msgctxt "115740052-0-30477"
msgid "I always heard Vanus and Mannimarco were friends, but it seems like a complex relationship. Fascinating!  Let's see what else we can find!"
msgstr "난 언제나 바누스와 매니마코가 친구였다고 들었지, 하지만 복잡한 관계처럼 들리는군, 흥미로워 또 뭘 찾을 수 있나 보자고."

#: 115740052-0-30476
msgctxt "115740052-0-30476"
msgid "That was Mannimarco! And Vanus Galerion—the leader of the Mages Guild. Can you believe this? It must be Mannimarco's laboratory!"
msgstr "방금 그건 매니마코였어! 그리고 바누스 갈레리온도-메이지 길드의 리더이시지. 이게 믿겨져? 여긴 매니마코의 연구소일거야!"

#: 115740052-0-30473
msgctxt "115740052-0-30473"
msgid "Good! I'm anxious to tell you all exactly what I think of you."
msgstr "좋아! 내가 당신을 어떻게 생각하는지 정확히 말하는걸 기다릴수가 없군."

#: 115740052-0-30471
msgctxt "115740052-0-30471"
msgid "If not for adma'na like you, we wouldn't have to hide things like the Eye you stole. Come, Ulliceta. Your punishment awaits."
msgstr ""
"너 같은 아드마'나가 아니었다면,  니가 훔친 눈처럼  물건들을 감출 필요는 없었겠지. 따라와, 울리세타. 처벌이 기다리고있다."

#: 115740052-0-30470
msgctxt "115740052-0-30470"
msgid "Spying on us, eh? Well, I'm sick of you cowards hiding knowledge away then punishing us for discovering it."
msgstr ""
"뒤를 캐고있다니 그래? 글쎄, 당신 니 겁쟁이 패거리들이 지식을 감추고 우리가 그것을 발견할 때 마다 처벌하는게 이젠 질렸어."

#: 115740052-0-30469
msgctxt "115740052-0-30469"
msgid "No. You will not be doing anything like this ever again, Ulliceta."
msgstr "안돼. 너는 이것 같은일을 절대 다신 못할거다, 울리세타."

#: 115740052-0-30463
msgctxt "115740052-0-30463"
msgid "It's not broken. It's just missing a few parts. Look around while I get the rest of it back in working condition."
msgstr "부서지지 않았어. 단지 부품 몇 개가 사라진 것 뿐이야. 내가 발리스타의 나머지를 작동시키는 동안 주위를 둘러 봐."

#: 115740052-0-30462
msgctxt "115740052-0-30462"
msgid "The dying Sapiarch was right! That is a ballista!"
msgstr "죽어가던 새피아크의 말이 맞았어! 발리스타야!"

#: 115740052-0-30456
msgctxt "115740052-0-30456"
msgid "Yes! I feel …. I feel … not much different, actually. What is going on?"
msgstr "그래! 난.. 난 느껴져...솔직하게 말하자면, 그리 다른건 안느껴지는군. 무슨 일이지?"

#: 115740052-0-30453
msgctxt "115740052-0-30453"
msgid "The seal. The key. Take them. We must keep her locked away. Do not let her escape!"
msgstr "봉인해. 열쇠를. 가져가. 우리는 그녀를 가둬놔야 해. 그녀를 탈출하게 두어서는 안돼!"

#: 115740052-0-30449
msgctxt "115740052-0-30449"
msgid "Now, to my masterwork. If Iachesis does not see the genius of my work, he can rot with the rest of them."
msgstr ""
"이제, 내 걸작을 위하여. 만약 아이키시스가 내 작품의 천재성을 알아보지 못했다면, 그도 나머지와 같이 그냥 썩어버리기나 했으면 좋겠군."

#: 115740052-0-30448
msgctxt "115740052-0-30448"
msgid "Now, if you'll excuse me, I have a ritual to complete."
msgstr "이제, 실례할께, 끝내야 할 의식이 있거든."

#: 115740052-0-30447
msgctxt "115740052-0-30447"
msgid "Of course you're right. And once I reach the mainland I'll show the world just how right you are."
msgstr "그래 당연하지, 네말이 맞아. 그리고 내가 대륙에 도착하는 순간, 네 예상이 얼마나 맞았는지 세상에 보여주마."

#: 115740052-0-30446
msgctxt "115740052-0-30446"
msgid "That won't be enough. You're a beast, Mannimarco. A beast that needs to be caged."
msgstr "그걸론 모자라. 이 짐승같은 ,매니마코 녀석. 네녀석은 가둬눠야 할 짐승이야."

#: 115740052-0-30445
msgctxt "115740052-0-30445"
msgid "Pathetic. Do you expect Iachesis to bind me here? No, he'll simply banish me from the island."
msgstr "한심하군. 아이키시스가 나를 이곳에 가두리라 생각했어? 아냐, 그저 나를 이 섬에서 쫒아내고 말겠지."

#: 115740052-0-30444
msgctxt "115740052-0-30444"
msgid "You tainted the Ceporah Tower! You're worse than a murderer."
msgstr "넌 케포라 타워를 더렵혔어! 너는 살인자보다 더한 놈이야."

#: 115740052-0-30443
msgctxt "115740052-0-30443"
msgid "You tattled didn't you? You're a greater fool than I thought."
msgstr "네가 고자질 했어, 그렇지?  넌 내가 생각했던 것 보다 더 멍청한 녀석이야."

#: 115740052-0-30442
msgctxt "115740052-0-30442"
msgid "Lin! Can you hold this portal open?"
msgstr "Lin! 이 포탈을 열어둘 수 있나?"

#: 115740052-0-30441
msgctxt "115740052-0-30441"
msgid "The magic that held back the shadows is gone. They'll be upon us before we know it."
msgstr "그림자를 억누르던 마법이 사라졌다. 놈들은 우리가 알기도 전에 달려들 것이다."

#: 115740052-0-30440
msgctxt "115740052-0-30440"
msgid "Her last moments were peaceful. I saw to that."
msgstr "그녀의 마지막 순간은 평온했어. 난 그걸 보았지."

#: 115740052-0-30439
msgctxt "115740052-0-30439"
msgid "She … she's gone."
msgstr "그녀가 ... 그녀가 사라졌어."

#: 115740052-0-30438
msgctxt "115740052-0-30438"
msgid "I see them. The pain … is fading. I can see—"
msgstr "그들이 보여. 고통이 ... 사라지고 있어. 그들이 보여—"

#: 115740052-0-30437
msgctxt "115740052-0-30437"
msgid "Think of your loved ones. Picture their faces and my magic will help you."
msgstr "사랑하는 사람들을 생각하세요. 그들의 얼굴을 그리면 제 마법이 당신을 도와줄 겁니다."

#: 115740052-0-30436
msgctxt "115740052-0-30436"
msgid "It's so hard … to concentrate …."
msgstr "집중하기가 ... 너무 힘들어 ..."

#: 115740052-0-30435
msgctxt "115740052-0-30435"
msgid "Let me help you. Clear your mind."
msgstr "도와 드릴께요. 마음을 비우세요."

#: 115740052-0-30434
msgctxt "115740052-0-30434"
msgid "I don't want to die!"
msgstr "죽고 싶지 않아!"

#: 115740052-0-30433
msgctxt "115740052-0-30433"
msgid "And you, my friend, will answer for your short-sightedness when I eclipse you in every way."
msgstr "그리고 너, 나의 친구여, 내 그림자가 네 위를 덮을때마다, 넌 네 근시안적인 행동으로 인한 대가를 치루게 될거다."

#: 115740052-0-30432
msgctxt "115740052-0-30432"
msgid "You will answer for this eventually. I swear it."
msgstr "맹세하는데, 넌 이것의 대가를 언젠가 치루게 될거야."

#: 115740052-0-30431
msgctxt "115740052-0-30431"
msgid "You've made me for a fool. I can't believe I didn't see the rot infesting your soul."
msgstr "네가 날 바보로 만들다니. 네 영혼까지 썩어가고 있다는걸 알아채지 못했다니 믿을 수 없어."

#: 115740052-0-30430
msgctxt "115740052-0-30430"
msgid "Wrong? Honestly, grow up, Vanus. There is no right and wrong—only power and weakness."
msgstr "무슨 짓이라고? 솔직하게 이야기 해줄까, 철좀 들어 바누스. 여기엔 옳고 그름따윈 없어 — 오직 강자와 약자만 존재할뿐이지."

#: 115740052-0-30429
msgctxt "115740052-0-30429"
msgid "This is what happened to our classmates? What is wrong with you?"
msgstr "이게 우리 반 친구들에게 무슨 일이 일어난거야? 너 데체 무슨 짓을 한거야?"

#: 115740052-0-30428
msgctxt "115740052-0-30428"
msgid "Ugh. Disgusting creatures!"
msgstr "억, 역겨운 생물들이군!"

#: 115740052-0-30427
msgctxt "115740052-0-30427"
msgid "Uh … right. I'm not afraid!"
msgstr "어...그래! 난 두렵지 않다고!"

#: 115740052-0-30426
msgctxt "115740052-0-30426"
msgid "I am! I'll show you!"
msgstr "할거야! 보여주지!"

#: 115740052-0-30424
msgctxt "115740052-0-30424"
msgid "Oh, come on. Jump! It's fun! I want to see if you bounce."
msgstr "오, 이리 와. 뛰어! 재미있다고! 니가 튀는게 보고싶어."

#: 115740052-0-30423
msgctxt "115740052-0-30423"
msgid "Oh, Vanus, you fool. You will never understand true power."
msgstr "오, 바누스 ,이 멍청한녀석. 너는 절대 진정한 힘을 이해하지 못할거다."

#: 115740052-0-30422
msgctxt "115740052-0-30422"
msgid "I'm not going to …. Please, just find a new avenue of research. All right?"
msgstr "나는 그럴 수...부탁이야, 그냥 새로운 연구항목을 찾아보자. 알았지?"

#: 115740052-0-30421
msgctxt "115740052-0-30421"
msgid "She's right. Look how she's starting to fade."
msgstr "그녀의 말이 맞다. 그녀가 어떻게 사라지는지 보라고."

#: 115740052-0-30420
msgctxt "115740052-0-30420"
msgid "No, stay back! The relic that protects me, it's failing. You can't help me."
msgstr "안 돼, 물러 서! 날 보호하는 유물이 무너지고 있어. 너흰 날 도울 수 없어."

#: 115740052-0-30419
msgctxt "115740052-0-30419"
msgid "She's still alive! We have to help her."
msgstr "그녀가 아직 살아 있어! 그녀를 도와야 해."

#: 115740052-0-30418
msgctxt "115740052-0-30418"
msgid "I don't know how you entered the tower … but you must get out of here."
msgstr "너희가 어떻게 탑에 들어왔는 지 모르겠지만 ... 여기서 나가야 해."

#: 115740052-0-30417
msgctxt "115740052-0-30417"
msgid "Pst. Over here."
msgstr "쉿. 여기야."

#: 115740052-0-30415
msgctxt "115740052-0-30415"
msgid "The interior and the exterior of such places rarely coincide perfectly. I pity the Sapiarchs that were present when Nocturnal unleashed this magic."
msgstr "이러한 장소들의 내부와 외관이 거의 완벽하게 일치하는 경우는 없다. 녹터널이 이 마법을 쓸 때 있었던 새피아크들이 불쌍하군."

#: 115740052-0-30414
msgctxt "115740052-0-30414"
msgid "This place looks surprisingly intact."
msgstr "이 곳은 놀랄 만큼 온전한데."

#: 115740052-0-30413
msgctxt "115740052-0-30413"
msgid "Remember Mephala's warning. Stray too far from the Resolute Anchor and you'll get lost between realities."
msgstr "메팔라의 경고를 잊지 마. 굳건한 닻에서 너무 멀리 떨어지면 현실 사이에서 길을 잃을 거야."

#: 115740052-0-30412
msgctxt "115740052-0-30412"
msgid "You sound like the Ritemaster. The only lines are those you draw in your mind."
msgstr "너 꼭 라이트 마스터처럼 말하고 있잖아. 선이라는건 사람들이 자기 머리속에서나 그려서 제한해버리는 걸 말하는 거야."

#: 115740052-0-30410
msgctxt "115740052-0-30410"
msgid "What a mess! And to think we're depending on the actions of mortals! Ah, well, let's talk."
msgstr "별꼴 다 보겠네! 그리고 우리가 필멸자들의 행동에 의존해야 한다고 생각하다니! 아, 음 그래, 얘기해 좀 해 보자."

#: 115740052-0-30409
msgctxt "115740052-0-30409"
msgid "That was a living thing, Mannimarco. You're edging close to a dangerous line. Too close."
msgstr "그건 살아있는 것이었어. 매니마코.  선을 넘기바로 직전까지 가고 있잖아.  그것도 너무 가까이."

#: 115740052-0-30408
msgctxt "115740052-0-30408"
msgid "Oh Vanus, I would have thought you less judgmental. It's just a bit of puppetry. Nothing but arcane lift and spirit-handling."
msgstr ""
"오, 바누스, 난 네가 좀 더 열린마음을 가지고 있는 줄 알았는데. 이건 그냥 작은 인형극이야.  마법 향상이랑 영혼 다루기밖에 안된다고."
""

#: 115740052-0-30407
msgctxt "115740052-0-30407"
msgid "What have you done? This is just … repugnant."
msgstr "무엇을 한거야?  이건 그냥...불쾌해."

#: 115740052-0-30405
msgctxt "115740052-0-30405"
msgid "I promised to show you the way. There, follow that path. That's the way to the tower. Now I have a realm to defend!"
msgstr "너희한테 길을 보여 주겠다고 약속했잖아. 저기, 길을 따라가. 그게 탑으로 가는 길이야. 이제 난 영역을 방어해야 해!"

#: 115740052-0-30404
msgctxt "115740052-0-30404"
msgid "Where are you going, creature?"
msgstr "어디로 가는 거냐, 괴물아?"

#: 115740052-0-30396
msgctxt "115740052-0-30396"
msgid "Secluded, cavernous—yes. This will be perfect for my research."
msgstr "외지고, 동굴같군-좋아. 내 연구를 위한 완벽한 장소야."

#: 115740052-0-30395
msgctxt "115740052-0-30395"
msgid "Oh, not this again …. Come, let's explore further!"
msgstr "오, 또 시작이군... 자,우선 더 조사해보자!"

#: 115740052-0-30394
msgctxt "115740052-0-30394"
msgid "Privilege? It's our right, Vanus. You mustn't be so humble all the time."
msgstr "특권? 이건 우리의 권리야, 바누스. 언제나 겸손하게 굴 필요는 없어."

#: 115740052-0-30393
msgctxt "115740052-0-30393"
msgid "Well, it's quite a privilege."
msgstr "글쎄, 그거 참 엄청난 특권이네."

#: 115740052-0-30392
msgctxt "115740052-0-30392"
msgid "He rightly acknowledged our superior skill. It's only natural that he'd let us work here."
msgstr "그가 우리의 월등한 능력을 인정해을 뿐이야. 우리가 여기에서 일하게 한것도 당연한 일이지."

#: 115740052-0-30391
msgctxt "115740052-0-30391"
msgid "Just look at this place. How in Syrabane's name did you get the Ritemaster to unlock it for you?"
msgstr "여기좀 봐보라구. 시라바네의 이름으로,  뭘어떻게 했길래 라이트 마스터가 너를 위해서 이곳 잠금을 풀어준거야?"

#: 115740052-0-30389
msgctxt "115740052-0-30389"
msgid "My lady, we need to keep moving. You can't help Sunhold if you're dead!"
msgstr "아가씨, 우리는 계속 움직여야 합니다. 당신이 죽으면 Sunhold는 도울 수도 없게됩니다!"

#: 115740052-0-30388
msgctxt "115740052-0-30388"
msgid "Bother and bones! Nocturnal sends creatures into our realm? Not while Barbas is on guard! Skaafin, come forth!"
msgstr "이런! 녹터널이 우리 영역에 피조물들을 보내? 발바스가 수비할 동안은 그렇게 못하지! 스카핀, 앞으로 나와라!"

#: 115740052-0-30387
msgctxt "115740052-0-30387"
msgid "Let's get this over with, shall we?"
msgstr "금방 끝내버리자고, 그럼?"

#: 115740052-0-30386
msgctxt "115740052-0-30386"
msgid "I formally present Lirendel, cherished son of the Nivulirel, to accept the Orc, Roguzog's, challenge!"
msgstr "오크 Roguzog의 도전을 받기위해,  Nivulirel의 소중한 아들, Lirendel을 소개해드립니다!"

#: 115740052-0-30381
msgctxt "115740052-0-30381"
msgid "Save us from these monsters! Please!"
msgstr "이 괴물들에게서 구해줘! 제발!"

#: 115740052-0-30380
msgctxt "115740052-0-30380"
msgid "Let! Go! Where are you taking me?"
msgstr "이거! 놔! 나를 어디로 데려가는 거야?"

#: 115740052-0-30379
msgctxt "115740052-0-30379"
msgid "What are you—let go!"
msgstr "뭐하는-이거 놔!"

#: 115740052-0-30377
msgctxt "115740052-0-30377"
msgid "Here, here! This is Nemfarion, the eldest and wisest of the ancestors resting here. Yes, I can see the likeness."
msgstr ""
"여깁니다, 여기! 이 분은 넴파리온으로 이곳에 안치된 조상들 중 가장 연장자이시며 현명한 분이시지요. 네, 당신과 닮은 구석이 보이는군요."
""

#: 115740052-0-30376
msgctxt "115740052-0-30376"
msgid "It must be fate! Corgrad opened its doors so that you could enter. Oh, I have so much to show you."
msgstr "운명인 게 틀림없습니다! 당신이 들어올 수 있도록 코그라드가 문을 연 것이에요! 오, 당신에게 보여줄 게 아주 많답니다."

#: 115740052-0-30371
msgctxt "115740052-0-30371"
msgid "Um, in a manner of speaking. I came here to learn more about this branch of my family."
msgstr "엄, 말하자면. 난 내 가문의 분파에 대해 더 알고 싶어서 여기 왔다네."

#: 115740052-0-30370
msgctxt "115740052-0-30370"
msgid "Oh, yes. The founders and protectors of this great realm. Does the surface still speak of their great sacrifice?"
msgstr ""
"오, 맞습니다. 이 훌륭한 곳을 만드신 분들이자 수호자들이시지요. 지상에서는 여전히 그분들의 숭고한 희생에 대해 말하고 있습니까?"

#: 115740052-0-30369
msgctxt "115740052-0-30369"
msgid "These Saviors you mentioned. Did they happen to be members of the family?"
msgstr "자네가 말했던 이 구원자들 말일세. 그들은 이 가문의 일원이었나?"

#: 115740052-0-30367
msgctxt "115740052-0-30367"
msgid "But then, how can we have a proper contest? You don't even know the Altmer code of dueling, do you?"
msgstr "하지만 우리가 어떻게 적절한 시합을 할 수 있겠나? 넌 심지어 알트머 결투의 관례도 모르지 않나?"

#: 115740052-0-30366
msgctxt "115740052-0-30366"
msgid "You would challenge me to a duel? How droll."
msgstr "나한테 결투를 신청하겠다고? 웃기는군."

#: 115740052-0-30365
msgctxt "115740052-0-30365"
msgid "Get the Heart and restore the crystal known as Transparent Law. But remember, you'll need a relic of divine energy to accomplish that."
msgstr ""
"심장을 얻어 투명한 법이라 알려진 수정을 회복하렴. 하지만 그걸 성취하려면 신의 에너지로 찬 유물이 필요하다는 걸 잊지 마라."

#: 115740052-0-30364
msgctxt "115740052-0-30364"
msgid "Now it's my turn. Let me use the gift my master gave you and I'll get you to the Crystal Tower."
msgstr "이제 내 차례로군. 내 주인님이 너한테 주신 선물을 사용하고 너흴 수정 탑으로 데려가 줄게."

#: 115740052-0-30363
msgctxt "115740052-0-30363"
msgid "Can she do that? I hate being spied on!"
msgstr "그런 짓을 할 수 있단 말이야? 난 염탐 당하는 게 싫은데!"

#: 115740052-0-30362
msgctxt "115740052-0-30362"
msgid "And know that I will be watching …."
msgstr "그리고 내가 지켜 본다는 것을 알거라 ..."

#: 115740052-0-30361
msgctxt "115740052-0-30361"
msgid "Remember, if any of you stray too far from the protection of the Resolute Anchor, you'll be lost in the nothingness between realities."
msgstr "기억하라, 너희 중 누구든 굳건한 닻의 보호에서 너무 멀어진다면, 현실 사이의 공허에서 길을 잃을 것이다."

#: 115740052-0-30360
msgctxt "115740052-0-30360"
msgid "I am always true to my word. Now, send forth the mortal who consistently avoids the tangles of my webs. We have much to discuss."
msgstr "난 언제나 약속을 지킨다. 자, 내 거미줄에 걸리지 않으려고 끊임없이 피하는 필멸자를 앞으로 보내라. 우린 할 말이 많지."

#: 115740052-0-30359
msgctxt "115740052-0-30359"
msgid "Lady Mephala. Will you honor the agreement you made with this mortal?"
msgstr "레이디 메팔라. 이 필멸자와 했던 명예로운 협약을 지켜 주시겠습니까?"

#: 115740052-0-30358
msgctxt "115740052-0-30358"
msgid "Sotha Sil, the false god. I should have expected to see you."
msgstr "소사 실, 거짓 신아. 널 만날 걸 예상했어야 했는데."

#: 115740052-0-30357
msgctxt "115740052-0-30357"
msgid "I can establish contact with Mephala. She's ready to appear if you're willing to lower the defenses."
msgstr "제가 메팔라와 접촉할 수 있습니다. 방어 체계를 낮추면 그 분이 기꺼이 나타나실 겁니다."

#: 115740052-0-30356
msgctxt "115740052-0-30356"
msgid "Hey! That dog just talked!"
msgstr "이봐! 방금 저 개가 말을 했어!"

#: 115740052-0-30355
msgctxt "115740052-0-30355"
msgid "I'll lead you through the Fields of Regret to reach the Crystal Tower."
msgstr "내가 너흴 후회의 들판을 통해 수정 탑으로 안내할 거야."

#: 115740052-0-30354
msgctxt "115740052-0-30354"
msgid "Talk to me when you're ready to proceed."
msgstr "진행할 준비가 되면 말하렴."

#: 115740052-0-30353
msgctxt "115740052-0-30353"
msgid "Psijics must be wine drinkers, because this ale they make tastes awful."
msgstr "씨직은 와인을 마시는 게 틀림없어. 왜냐면 이 에일은 맛이 끔찍하거든."

#: 115740052-0-30352
msgctxt "115740052-0-30352"
msgid "Please, approach. We know you are here."
msgstr "부다, 가까이 와 주십시오. 당신들이 여기 있다는 거 알고 있습니다."

#: 115740052-0-30351
msgctxt "115740052-0-30351"
msgid "For a place that doesn't like visitors, Raz thinks it's pretty busy, yes?"
msgstr "방문객을 좋아하지 않는 장소 치고는, 라즈가 생각하기에 꽤 바쁜 것 같은걸, 응?"

#: 115740052-0-30350
msgctxt "115740052-0-30350"
msgid "Just remember, you were never here. The Conclave isn't fond of visitors."
msgstr "넌 절대 여기 없었던 거야. 비밀회합은 방문객을 좋아하지 않거든."

#: 115740052-0-30349
msgctxt "115740052-0-30349"
msgid "Ah, here comes your friend now!"
msgstr "아, 지금 네 친구가 오고 있어!"

#: 115740052-0-30348
msgctxt "115740052-0-30348"
msgid "This is Artaeum? Raz is impressed—and truly frightened by the very strange sky."
msgstr "이게 아르테움이야? 라즈는 감명 받았어—그리고 아주 이상한 하늘 때문에 정말 놀랐다고."

#: 115740052-0-30347
msgctxt "115740052-0-30347"
msgid "I'm sorry, Leythen. I should have been there with you. With her. At the end."
msgstr ""

#: 115740052-0-30346
msgctxt "115740052-0-30346"
msgid "You were always Ealdaawe's hero, Val. I envied the way she looked up to you."
msgstr "당신은 언제나 엘다웨의 영웅이었어요, 발. 난 그 애가 당신을 우러러보는 게 부러웠죠."

#: 115740052-0-30345
msgctxt "115740052-0-30345"
msgid "You were a terrific father to our daughter, Leythen. I'll never forget that."
msgstr "넌 우리 딸에게 끔찍한 아빠였어, 레이선. 절대 그걸 잊지 않을 거야."

#: 115740052-0-30341
msgctxt "115740052-0-30341"
msgid "Please, press on. You are no Keeper, but the seals will work all the same. You must open the way and go deeper below."
msgstr ""
"제발, 계속 하게. 당신은 지킴이가 아니야, 하지만 봉인들은 언제나 먹히겠지. 반드시 길을 열어서 더 깊숙히 밑으로 내려가게."

#: 115740052-0-30340
msgctxt "115740052-0-30340"
msgid "Everything else feels as distant as a dream. I don't even remember how I died."
msgstr "꿈과 같이 모든게 거리감이 느껴져요. 나는 내가 어떻게 죽었는지 기억도 안나요."

#: 115740052-0-30339
msgctxt "115740052-0-30339"
msgid "The Crimson Seal. You can use it to find whatever is keeping me here. I know that somehow."
msgstr "The Crimson Seal.그걸 이용해서 뭐든간에 날 여기에 붙잡고 있는걸 찾을수있어. 무슨일인지 내가 그걸 아는군."

#: 115740052-0-30338
msgctxt "115740052-0-30338"
msgid "Look, people! Best approach with caution."
msgstr "보시오, 사람들이오! 조심해서 접근하는 게 좋겠소."

#: 115740052-0-30337
msgctxt "115740052-0-30337"
msgid "That'll do! Fall back and get to the boat!"
msgstr "이거면 됐어! 후퇴하고 보트까지 가!"

#: 115740052-0-30336
msgctxt "115740052-0-30336"
msgid "Don't let them turn that fire ballista on us!"
msgstr "저들이 화염 발리스타를 우리에게 돌리게 놔두지 마!"

#: 115740052-0-30335
msgctxt "115740052-0-30335"
msgid "Hold them off while I spear that cutter!"
msgstr "내가 저 커터를 꿰뚫을 때 까지 저들을 막아!"

#: 115740052-0-30333
msgctxt "115740052-0-30333"
msgid "All right. You two, go prepare the boat our friend brought. We'll provide a distraction. Trinimac's wrath be with us."
msgstr "좋아. 거기 둘, 가서 우리 친구가 가져온 보트를 준비해.우리가 주의를 돌리지. 트리니막의 분노가 우리와 함께하길."

#: 115740052-0-30332
msgctxt "115740052-0-30332"
msgid "Captain coming aboard! Boat's prepped and ready!"
msgstr "선장이 승선하십니다! 보트는 준비가 됬습니다!"

#: 115740052-0-30323
msgctxt "115740052-0-30323"
msgid "Is that a person? Hey, you there! Wait!"
msgstr "저거 사람인가? 이봐, 거기 너! 기다려!"

#: 115740052-0-30320
msgctxt "115740052-0-30320"
msgid "Oh, yes. Most auspicious indeed. I very much look forward to it."
msgstr "아, 맞아. 가장 경사스럽고 말고. 기대가 되는군."

#: 115740052-0-30319
msgctxt "115740052-0-30319"
msgid "Why, yes. A most auspicious sign, the priests told us."
msgstr "아, 맞습니다. 가장 상서로운 신호라고 사제들이 저희에게 말했었죠."

#: 115740052-0-30318
msgctxt "115740052-0-30318"
msgid "Yes, of course. Dearest, tell me. Our wedding day … weren't we told the moons would be full?"
msgstr "응, 물론이야. 자기, 말해 봐. 우리 결혼 날짜 ... 보름달이 뜰 때라고 했었지?"

#: 115740052-0-30317
msgctxt "115740052-0-30317"
msgid "I suppose nearly getting yourself killed will do that. I'm just glad you finally came to your senses."
msgstr "거의 죽을 뻔한 경험이 당신을 그렇게 만든 것 같군요. 당신이 마침내 제정신을 찾게 되어 기쁩니다."

#: 115740052-0-30316
msgctxt "115740052-0-30316"
msgid "I've returned, Esterdel. And I've … reflected on my actions."
msgstr "나 돌아왔어, 에스터델. 그리고 ... 내 행동을 반성했어."

#: 115740052-0-30315
msgctxt "115740052-0-30315"
msgid "Didn't you all hear me? I want to be left alone!"
msgstr "내 말 못 들었어? 난 혼자 있고 싶어!"

#: 115740052-0-30313
msgctxt "115740052-0-30313"
msgid "Just believe in yourself and you can do this. You simply need to jump."
msgstr "자신을 믿으면 이건 할 수 있어. 그냥 간단히 점프만 하면 되는거야."

#: 115740052-0-30312
msgctxt "115740052-0-30312"
msgid "You need to reach the tower to escape the mind trap. I can't go with you, but I'll send messages to guide you."
msgstr ""
"정신 함정에서 벗어나기 위해서는 저 타워를 향해 가야해. 나는 함께 가줄 수 없어,하지만 너를 인도해주기 위한 메세지들을 보내놓지."

#: 115740052-0-30311
msgctxt "115740052-0-30311"
msgid "I can't go any farther in this form. If K'Tora notices me, we'll both be lost."
msgstr "이 폭풍에서는 더 갈 수 없을것 같아. 만약 K'Tora 가 나를 알아챈다면, 우린 둘 다 길을 잃겠지."

#: 115740052-0-30309
msgctxt "115740052-0-30309"
msgid "Well done! With every memory that returns, your resistance grows stronger. Now follow me!"
msgstr "잘 했어! 모든 기억이 돌아오는한,너의 저항은 거세질거야. 이제 따라와!"

#: 115740052-0-30307
msgctxt "115740052-0-30307"
msgid "Let's not get ahead of ourselves, ambassador. I'll listen to what you have to say and we'll see where the evening takes us."
msgstr "너무 앞일만 생각하지 맙시다,  대사. 당신이 말해야 할 걸 듣고 그 다음에 저녁엔 무엇이 있을지 한번 보지요."

#: 115740052-0-30306
msgctxt "115740052-0-30306"
msgid "Pleased to be seeing your beautiful face, your majesty! Sign the treaty and we can break for dinner, unless you want to be negotiating first."
msgstr ""
"여기에 와서 그대의 아름다운 얼굴을 보니 좋군요, 여왕 폐하! 조약에 서명하시면 저녁을 위해서 시간을 낼 수 있겠지요.  먼저협상하고 "
"싶지만 않으시다면."

#: 115740052-0-30305
msgctxt "115740052-0-30305"
msgid "Disappearances are all the more reason for you to leave."
msgstr "실종 사건이 있었다면 너흰 여길 더욱 떠나야지."

#: 115740052-0-30304
msgctxt "115740052-0-30304"
msgid "Quiet! Someone approaches! Is it Karnhar? I can't scent him!"
msgstr "조용히 해! 누가 다가오고 있어! 카한인가? 카한 냄새가 안 나는데!"

#: 115740052-0-30294
msgctxt "115740052-0-30294"
msgid "Defend yourself! In the mind trap, memories can kill you!"
msgstr "스스로를 지켜! 정신의 함정안에서는 기억들이 널 죽일 수 있어!"

#: 115740052-0-30292
msgctxt "115740052-0-30292"
msgid "K'Tora won't tolerate your resistance much longer."
msgstr "K'Tora가 너의 저항을 더 못본채 하지 않을거다."

#: 115740052-0-30291
msgctxt "115740052-0-30291"
msgid "This way. Follow Raz!"
msgstr "이 쪽이야. 라즈를 따라 와!"

#: 115740052-0-30278
msgctxt "115740052-0-30278"
msgid "Talomar, take your new friend here and get off my grounds. The rangers will take things from here."
msgstr "Talomar, 너의 새 친구 데리고 내 땅에서 나가. 레인저들이 여기서부터 맡지."

#: 115740052-0-30274
msgctxt "115740052-0-30274"
msgid "Well, it is a lovely view. Once you put aside all the strangeness."
msgstr "음, 아름다운 광경이야. 이 모든 이상한 일들만 빼면 말이야."

#: 115740052-0-30273
msgctxt "115740052-0-30273"
msgid "It may appear beautiful, but it's an illusion. A trap designed to control you."
msgstr "아름다워 보일지 모르지만, 이건 환상이야. 널 통제하기 위해 설계된 함정이지."

#: 115740052-0-30272
msgctxt "115740052-0-30272"
msgid "Now go. Beyond the door. You need to see for yourself before I tell you more."
msgstr "이제 문 너머로 가. 너한테 더 알려주는 것보다 직접 볼 필요가 있어."

#: 115740052-0-30271
msgctxt "115740052-0-30271"
msgid "You can move. You just need to remember how."
msgstr "움직일 수 있어. 어떻게 하는지 기억하기만 하면 돼."

#: 115740052-0-30270
msgctxt "115740052-0-30270"
msgid "You aren't frozen. You just think you are."
msgstr "넌 얼어 있지 않아. 네가 그렇다고 생각하는 것 뿐이야."

#: 115740052-0-30269
msgctxt "115740052-0-30269"
msgid "Can you hear me? My name is Oriandra. I'll help you get out of this place."
msgstr "내 목소리 들려? 내 이름은 오리안드라야. 네가 여길 빠져나갈 수 있게 도와줄게."

#: 115740052-0-30267
msgctxt "115740052-0-30267"
msgid "I know this is strange, but let's get to this stone. Perhaps it can answer some questions."
msgstr "이게 이상하다는 걸 알지만, 이 돌한테 가 보자고. 아마 몇몇 질문들의 답이 될 지도 몰라."

#: 115740052-0-30264
msgctxt "115740052-0-30264"
msgid "Tell Hannayel … I'm sorry …."
msgstr "하나옐에게 ... 미안하다고 전해 주시오 ..."

#: 115740052-0-30257
msgctxt "115740052-0-30257"
msgid "Ew. What's that smell? It's coming from over here."
msgstr "엑.이 냄세는 뭐야? 여기에서 나고있는데."

#: 115740052-0-30256
msgctxt "115740052-0-30256"
msgid "Let's just get this over with."
msgstr "어서 그냥 끝내자고."

#: 115740052-0-30255
msgctxt "115740052-0-30255"
msgid "I'll return to Artaeum with Darien and tell them what we learned. Meet us there."
msgstr "난 다리엔과 아르테움에 돌아가 우리가 알아낸 걸 말하겠다. 거기서 만나지."

#: 115740052-0-30254
msgctxt "115740052-0-30254"
msgid "That's it? A maybe?"
msgstr "그게 다야? 아마도?"

#: 115740052-0-30253
msgctxt "115740052-0-30253"
msgid "No! Save the Dawnstar Gem!"
msgstr "안 돼! 던스타 보석을 지켜!"

#: 115740052-0-30252
msgctxt "115740052-0-30252"
msgid "Never, my Prince. We share a common enemy now. Please, talk to them and hear what they have to say."
msgstr "절대 아닙니다, 군주이시여. 저희는 이제 공동의 적을 가지고 있습니다. 부디, 그들과 대화해 그들의 말을 들어 주십시오."

#: 115740052-0-30251
msgctxt "115740052-0-30251"
msgid "I answer my earl's summons, only to find him with these … unworthies. Do you betray me too, Leythen?"
msgstr "내 가신의 소환에 답한다. 그리고 내 가신이 이 ... 하찮은 것들과 함께 있구나. 너도 날 배신한 것이냐, 레이선?"

#: 115740052-0-30250
msgctxt "115740052-0-30250"
msgid "Mephala, appear before your faithful servant!"
msgstr "메팔라, 당신의 충실한 종복 앞에 나타나 주십시오!"

#: 115740052-0-30249
msgctxt "115740052-0-30249"
msgid "Meet me outside and we'll make contact with my Prince."
msgstr "밖에서 만나지. 그럼 내 군주와 접촉할 수 있을 거다."

#: 115740052-0-30248
msgctxt "115740052-0-30248"
msgid "Darien, go the other way and meet us in the back chambers. We want to make sure Nocturnal's earl didn't leave us any surprises."
msgstr "다리엔, 다른 길로 가서 뒷방에서 만나지. 녹터널의 가신이 우리에게 어떤 깜짝 선물도 두고 가지 않았으면 좋겠거든."

#: 115740052-0-30247
msgctxt "115740052-0-30247"
msgid "Mephala's damn webbing! It's in all my nooks and crannies! Thanks for helping, though."
msgstr "망할 메팔라 거미줄 같으니! 몸 구석구석에 다 묻었잖아! 어쨌든 도와줘서 고마워."

#: 115740052-0-30246
msgctxt "115740052-0-30246"
msgid "Be silent, knight, or I'll let you taste the blade you once carried. I wish to speak to your friend now."
msgstr "닥쳐라, 기사. 그렇지 않으면 네가 한때 들고 다녔던 검 맛을 보여 주지. 난 지금 네 친구와 말하고 싶은데."

#: 115740052-0-30245
msgctxt "115740052-0-30245"
msgid "I'll go, but if this is just a ploy so you can betray us, you'll have to deal with me."
msgstr "가도록 하지, 하지만 이게 우릴 배신하려는 술책이라면 넌 날 처리해야 할 거야."

#: 115740052-0-30244
msgctxt "115740052-0-30244"
msgid "I won't be party to the death of innocents! I won't—"
msgstr "난 무고한 이들의 죽음에 관여하지 않겠다! 난—"

#: 115740052-0-30243
msgctxt "115740052-0-30243"
msgid "This is what the Court wanted all along. An end to the old ways. A new beginning."
msgstr "이게 궁전이 원했던 것이다. 옛 방식을 끝내고 새 시작을 하는 것."

#: 115740052-0-30242
msgctxt "115740052-0-30242"
msgid "You there! Burn the webs! Quickly, quickly!"
msgstr "거기 너! 거미줄을 태워! 어서, 어서!"

#: 115740052-0-30241
msgctxt "115740052-0-30241"
msgid "This magic, it destroys everything! What good is power if there's nothing left to rule?"
msgstr "이 마법이 모든 걸 파괴하고 있습니다! 통치할 것이 아무 것도 남지 않는다면 이 힘이 무슨 소용이죠?"

#: 115740052-0-30240
msgctxt "115740052-0-30240"
msgid "Good luck with that. Now stay out of the way or death will be the least of your concerns."
msgstr "행운을 빌지. 이제 비켜라. 그렇지 않으면 죽음이 네가 염려하는 가장 작은 것이 될 것이다."

#: 115740052-0-30239
msgctxt "115740052-0-30239"
msgid "No worries, I've got you! I think."
msgstr "걱정 마, 내가 널 잡았어! 잡은 것 같아."

#: 115740052-0-30238
msgctxt "115740052-0-30238"
msgid "Don't … don't let it take me …."
msgstr "그게 ... 날 데려가게 ... 두지 마시오 ..."

#: 115740052-0-30237
msgctxt "115740052-0-30237"
msgid "Leythen, no! Come on, we can't let them get away!"
msgstr "레이선, 안 돼! 가자, 그들이 떠나게 둘 수 없어!"

#: 115740052-0-30236
msgctxt "115740052-0-30236"
msgid "Your mistress is weak. Come with me and I'll show you what true power looks like!"
msgstr "너의 여주인은 약하다. 나와 함께 가자. 진짜 힘이 어떤 건지 보여 주겠다!"

#: 115740052-0-30235
msgctxt "115740052-0-30235"
msgid "So Nocturnal did betray my mistress!"
msgstr "그러니까 녹터널이 내 여주인을 배신한 거로군요!"

#: 115740052-0-30234
msgctxt "115740052-0-30234"
msgid "This was always the plan. Nocturnal's plan."
msgstr "이건 항상 계획이었다. 녹터널의 계획이었지."

#: 115740052-0-30233
msgctxt "115740052-0-30233"
msgid "Champion of Nocturnal, what magic is this? I've never seen anything like it."
msgstr "녹터널의 챔피언이여, 이게 무슨 마법입니까? 이런 건 본 적이 없습니다."

#: 115740052-0-30232
msgctxt "115740052-0-30232"
msgid "I recruited most of these men and women. I was responsible for them."
msgstr "난 대부분의 사람들을 모집했어. 내겐 그들에 대한 책임이 있다."

#: 115740052-0-30231
msgctxt "115740052-0-30231"
msgid "How did this happen? My people should have been safe within these walls!"
msgstr "어떻게 이런 일이 일어난 거지? 우리 추종자들은 이 벽 안에서 안전했어야 했다!"

#: 115740052-0-30225
msgctxt "115740052-0-30225"
msgid "Deal. If I'm crazy, go ahead and turn me in. But, you know there is something going on here, Talomar."
msgstr "좋아.만약 내가 미쳤다면, 나를 넘겨버려도 좋아.하지만,너도 여기에서 뭔가 일어나고 있는 걸 알잖아, Talomar."

#: 115740052-0-30224
msgctxt "115740052-0-30224"
msgid "All right, Elise. I'll help you. But if we don't find anything unusual in the Conservatory, I'm turning you over to Vinelore myself."
msgstr "좋아 Elise. 도와줄게. 하지만 온실에서 이상한 것 하나 찾지 못하면 내가 직접 너를 Vinelore에게 넘겨버리겠어."

#: 115740052-0-30223
msgctxt "115740052-0-30223"
msgid "Don't look so surprised. Come on, let's get out of here."
msgstr "그렇게 놀라지마. 자, 여기에서 나가자."

#: 115740052-0-30221
#, fuzzy
msgctxt "115740052-0-30221"
msgid "Elise? I thought you already left? What are you doing sulking around here?"
msgstr "엘리스? 나는 네가 벌써 떠난 줄 알았어? 너 여기서 뭐하는거야?-G-"

#: 115740052-0-30217
msgctxt "115740052-0-30217"
msgid "Leythen, stop!"
msgstr "레이선, 멈춰!"

#: 115740052-0-30216
msgctxt "115740052-0-30216"
msgid "The Resolute Diamonds are not mine to give. Especially not to a Daedric cultist."
msgstr "불굴의 다이아몬드는 내가 줄 수 있는 것이 아니다. 특히 데이드라 광신도에게는 말이지."

#: 115740052-0-30215
msgctxt "115740052-0-30215"
msgid "No more sages need die today, Sapiarch. Just give me the diamond keys."
msgstr "오늘 더 이상의 현자들이 죽을 필요는 없겠지, 새피아크. 다이아몬드 열쇠를 넘겨라."

#: 115740052-0-30214
msgctxt "115740052-0-30214"
msgid "I hear voices up ahead."
msgstr "이 앞에서 목소리가 들려."

#: 115740052-0-30208
msgctxt "115740052-0-30208"
msgid "Wrong? Why doesn't that surprise me?"
msgstr "잘못 됐다고? 왜 놀랍지도 않은 거지?"

#: 115740052-0-30207
msgctxt "115740052-0-30207"
msgid "Something's wrong."
msgstr "뭔가 잘못 됐다."

#: 115740052-0-30206
msgctxt "115740052-0-30206"
msgid "Hurry up, Leythen! They could find us at any moment!"
msgstr "서둘러, 레이선! 그들이 언제고 우릴 찾을 수 있다고!"

#: 115740052-0-30200
msgctxt "115740052-0-30200"
msgid "The stench! It makes me woozy but also fills me with Nord bravado. How inspiring!"
msgstr "이 악취!  날 어지럽게 하는 것 만 아니라 노드의 허세도 채워지는 것 같군요. 이 얼마나 영감적인가!"

#: 115740052-0-30199
msgctxt "115740052-0-30199"
msgid "A word of advice. If Vindilween refuses to help, remind her that the Divine Prosecution might remember the incident at the Battlereeve's dinner party."
msgstr ""
"충고요. 만약 Vindilween 이 돕길 거부한다면, 그녀에게 the Divine Prosecution이 Battlereeve의 "
"디너파티에서 있었던 사건을 기억할지도 모른다고 말하시오."

#: 115740052-0-30198
msgctxt "115740052-0-30198"
msgid "Here's the official letter of recommendation you requested."
msgstr "여기에 당신이 신청한 공식 추천 편지요."

#: 115740052-0-30196
msgctxt "115740052-0-30196"
msgid "Stop him, please! He's killed countless innocent people! Get him away from me!"
msgstr "그를 멈추세요, 제발! 그는 엄청난 인명을 죽였어요! 그를 나에게서 떨어지게 해주세요!"

#: 115740052-0-30194
msgctxt "115740052-0-30194"
msgid "The time for protests has passed, child. You will serve us … whether you want to or not."
msgstr "고집 부릴 때는 지났단다, 얘야. 넌 우릴 섬기게 될 거야 ... 네가 원하든 원치 않든 말이지."

#: 115740052-0-30193
msgctxt "115740052-0-30193"
msgid "I won't kill anyone! I told you!"
msgstr "말했잖아요! 전 아무도 죽이지 않을 거예요!"

#: 115740052-0-30192
msgctxt "115740052-0-30192"
msgid "We should be able to reach the upper levels through there."
msgstr "저 곳을 통해 위층에 갈 수 있을 거야."

#: 115740052-0-30191
msgctxt "115740052-0-30191"
msgid "By the stars, this place is enormous!"
msgstr "별들이시여, 이 장소는 거대하군!"

#: 115740052-0-30188
msgctxt "115740052-0-30188"
msgid "According to the maps I studied, the Labyrinth is this way."
msgstr "내가 조사한 지도에 따르면, 미궁은 이 쪽이야."

#: 115740052-0-30185
msgctxt "115740052-0-30185"
msgid "What a powerful odor! It reminds me of mammoths charging across fields of ice and snow!"
msgstr "이 무슨 강력한 악취인지! 눈 덮인 벌판을 뛰건너는 맘모스가 연상되는데!"

#: 115740052-0-30184
msgctxt "115740052-0-30184"
msgid "Rigurt has just the thing to make Enigma feel like a Nord. Essence of Mammoth!"
msgstr "Rigurt는 Enigma가 노드처럼 느낄만한게 바로 있지. 맘모스의 에센스야!"

#: 115740052-0-30183
msgctxt "115740052-0-30183"
msgid "That's everything I wanted, plus an arousing example of Nord erotica. Thank you!"
msgstr "그게 제가 원한 전부에요. 게다가 이 흥분되는 노드 에로 서적까지. 고마워요!"

#: 115740052-0-30182
msgctxt "115740052-0-30182"
msgid "Friend Sapiarch! Here are the cultural items you asked for, along with a gift from Rigurt—a Nord Night Favor!"
msgstr ""
"친구 Sapiarch! 여기 당신이 부탁한 문화적 물품들이 좀 있네, Rigurt의 선물과 함께말이지-a Nord Night Favor!"

#: 115740052-0-30181
msgctxt "115740052-0-30181"
msgid "Remarkable work! I'll grant you that writ of authenticity now."
msgstr "훌륭한 일을 해냈군! 이제 writ of authenticity를 부여해주지."

#: 115740052-0-30180
msgctxt "115740052-0-30180"
msgid "The Nord Cultural Exchange proudly returns the Queen's stolen items! And this Stuffed Goat. It's a Nord treasure!"
msgstr ""
"The Nord Cultural Exchange 가 자랑스럽게 여왕의 도둑맞은 물품들을 가져왔습니다! 이 염소 박제도요. 노드 "
"보물이지요!"

#: 115740052-0-30179
msgctxt "115740052-0-30179"
msgid "So, you managed to teach it some discipline after all."
msgstr "그래서, 마침내 그것에게 규율을 좀 가르쳤나보군. "

#: 115740052-0-30178
msgctxt "115740052-0-30178"
msgid "Whoa! Whoa! Control her! Get a hold of your beast, Talomar!"
msgstr "워우! 워우! 그녀를 통제해! Talomar, 니 짐승좀 통제해!"

#: 115740052-0-30177
msgctxt "115740052-0-30177"
msgid "There she is! Lotus! After her!"
msgstr "저기에 그녀가 있어요! Lotus! 그녀를 쫒아가!"

#: 115740052-0-30176
msgctxt "115740052-0-30176"
msgid "This is unheard of! Attacked in our own sanctuary!"
msgstr "이건 전례 없는 일이야! 우리 성역이 공격 당하다니!"

#: 115740052-0-30175
msgctxt "115740052-0-30175"
msgid "By the Seven Sacred Texts! Who has dared invade this place of learning?"
msgstr "일곱 신성한 문서들이여! 누가 감히 배움의 장소를 침략했단 말인가?"

#: 115740052-0-30174
msgctxt "115740052-0-30174"
msgid "Elise, wait! We need to stay together!"
msgstr "Elise, 기다려!  우린 뭉쳐있어야해!"

#: 115740052-0-30173
msgctxt "115740052-0-30173"
msgid "Just follow me and step onto the dais."
msgstr "그냥 날 따라와 연단 위에 발을 내딛어."

#: 115740052-0-30171
msgctxt "115740052-0-30171"
msgid "One of your friends from Mother's Den? Please, Zan'hi, be quick."
msgstr "어머니의 소굴에서 오신 친구이신가요? 부디, 잔'히입니다. 서둘러 주세요."

#: 115740052-0-30170
msgctxt "115740052-0-30170"
msgid "Help! Someone help!"
msgstr "도와줘요! 누가 도와줘요!"

#: 115740052-0-30169
msgctxt "115740052-0-30169"
msgid "I want to, my love. But I still have much to do. Who's this now?"
msgstr "그러고 싶어요, 내 사랑. 하지만 아직 할 일이 많아요. 누구지?"

#: 115740052-0-30168
msgctxt "115740052-0-30168"
msgid "Will you at least come with me?"
msgstr "최소한 나랑 같이 가지도 않을 거야?"

#: 115740052-0-30167
msgctxt "115740052-0-30167"
msgid "He is mad as a sugar-sick frog! Please, Hedani, you must go. If only for a few days."
msgstr "놈은 설탕을 토하는 개구리만큼 미쳤어요! 제발, 헤다니, 당신은 떠나야 해요. 며칠만 더 있으면 좋을텐데."

#: 115740052-0-30166
msgctxt "115740052-0-30166"
msgid "Zan'hi, you must listen! Mirulon only wants what is best for us! He—"
msgstr "잔'히, 내 말을 들어! 밀루론은 우리에게 최선인 걸 바라고 있을 뿐이야! 그는—"

#: 115740052-0-30165
msgctxt "115740052-0-30165"
msgid "The answers must lie in these ruins! Oh, Naliara, if only you'd waited! Hurry—let us claim the prize!"
msgstr "틀림없이 이 유적에 진실이 있을 것이오! 오, 날리아라, 당신이 기다려만 줬다면! 서두르시오—성취해 냅시다!"

#: 115740052-0-30164
msgctxt "115740052-0-30164"
msgid "Even in death, they serve! So the Hound found you? Good. Let's discuss an arrangement, shall we?"
msgstr "죽음에서조차 그들은 나를 섬기지! 그래서 사냥개가 널 찾았나? 좋아. 협의에 대해 논의해 보자고, 응?"

#: 115740052-0-30163
msgctxt "115740052-0-30163"
msgid "Please, master! Mercy—arrgh!"
msgstr "제발, 주인님! 자비를—아악!"

#: 115740052-0-30151
msgctxt "115740052-0-30151"
msgid "Hmm. This looks like scouting reports. Land surveys. Goblin settlements. Why was the water source of such interest to them?"
msgstr "흠. 이건 정찰 보고서 같군. 토지 측량과 고블린 정착이라. 왜 그들이 수원에 관심을 가졌을까?"

#: 115740052-0-30150
msgctxt "115740052-0-30150"
msgid "These look like plans for resettlement. Elven … and Goblin. They were proposing a land trade with the tribes. It seems the offer was refused."
msgstr "이건 재정착 계획 같소. 엘프와 ... 고블린. 그들은 부족과 땅 교환을 제안하고 있었소. 그 제안이 거절 당한 것 같군."

#: 115740052-0-30149
msgctxt "115740052-0-30149"
msgid "Some kind of trade ledger? How mundane. It seems like the Elves who built this place engaged in deals with … Goblins. That can't be right, can it?"
msgstr ""
"일종의 거래 장부인가? 재미 없군. 이 장소를 지은 엘프들이 ... 고블린들과 거래를 했던 것 같소. 그럴 리 없소, 그렇지 않소?"

#: 115740052-0-30144
msgctxt "115740052-0-30144"
msgid "Tableau, what exactly have you gone and done?"
msgstr "Tableau, 정확히 어디에가서 뭘 한거야?"

#: 115740052-0-30143
msgctxt "115740052-0-30143"
msgid "Wait, don't hurt him! He's not a real bandit!"
msgstr "기다려,그를 해치지 마! 그는 진짜 강도가 아니라고!"

#: 115740052-0-30142
msgctxt "115740052-0-30142"
msgid "I'm afraid only skewered meat is on the menu."
msgstr "유감이지만 꼬치구이 고기밖에 메뉴가 없답니다."

#: 115740052-0-30141
msgctxt "115740052-0-30141"
msgid "I'm ruined. I'll be the laughingstock of Alinor."
msgstr "난 망했어. 난 Alinor의 농담거리가 될거야."

#: 115740052-0-30140
msgctxt "115740052-0-30140"
msgid "I can't take it anymore! What could possibly be keeping you … oh my."
msgstr "더이상 참을 수 없어! 도대체 뭐 때문에 얼마나..오 이런."

#: 115740052-0-30138
msgctxt "115740052-0-30138"
msgid "Thought I was a goner … like the others."
msgstr "죽을 줄 알았는데..다른 이들과 마찬가지로."

#: 115740052-0-30137
msgctxt "115740052-0-30137"
msgid "Did you hear that? Someone's in trouble! This way!"
msgstr "그거 들었나? 누가 위험해 빠져있다는군! 여기야!"

#: 115740052-0-30135
msgctxt "115740052-0-30135"
msgid "I, well … yes. My apologies."
msgstr "나는, 아..알았네. 내 사과하지."

#: 115740052-0-30134
msgctxt "115740052-0-30134"
msgid "Manacar! Didn't I tell you to remain seated? I'm only halfway through this sketch!"
msgstr "Manacar! 내가 앉아있으라고 얘기하지 않았나? 이 스케치 반밖에 끝내지 못했다고!"

#: 115740052-0-30133
msgctxt "115740052-0-30133"
msgid "Lillandril is just to the west. You shouldn't have any trouble—."
msgstr "Lillandril 은 바로 서쪽에있어. 아무 문제도 없을거야-."

#: 115740052-0-30131
msgctxt "115740052-0-30131"
msgid "Excuse me a moment, Tableau. I must speak with our mutual acquaintance."
msgstr "잠깐 실례하지, Tableau. 우리와 뜻이 통하는 아는 이와 대화좀 해야겠네."

#: 115740052-0-30130
msgctxt "115740052-0-30130"
msgid "You've finally arrived! And with quite a … strong stench."
msgstr "마침내 도착했군! 좀 심한 악취도 같이..."

#: 115740052-0-30129
msgctxt "115740052-0-30129"
msgid "It's a familiar face, Cur."
msgstr "친숙한 얼굴이군, Cur."

#: 115740052-0-30128
msgctxt "115740052-0-30128"
msgid "Down, Cur. I've got it covered."
msgstr "숙여, Cur. 여기는 내가 처리해."

#: 115740052-0-30127
msgctxt "115740052-0-30127"
msgid "Knowing death could not contain her sister's newfound power, the eldest and her Direnni kin buried me alive … here, screaming into the black."
msgstr ""
"죽음이 그녀 자매의 새로 찾아낸 힘을 막을 수 없다는 걸 알자,그녀와 그녀의 Direnni 족들은 날 여기에 산채로 묻었지... 여기에, "
"어둠속에 비명지르며."

#: 115740052-0-30126
msgctxt "115740052-0-30126"
msgid "At length the eldest did return, flush with arcane might. She found her sister's undead thralls, and wept long at the sight."
msgstr ""
"마침대 언니는 돌아왔다, 아케인 마법과 함께 의기 양양하게, 그녀는 자매의 언데드 노예들을 찾아냈다, 그리고 그 광경을 보고 길게 "
"흐느꼈다."

#: 115740052-0-30125
msgctxt "115740052-0-30125"
msgid "All her heart's doors closed and locked, the sister's power grew—her gold eyes fixed on graves and tombs, the necromancer's muse."
msgstr ""
"그녀의 마음의 문들은 모드 닫히고 잠겼네, 자매의 힘은 자랐지-그녀의 금색 눈길은 무덤과 매장지에 고정됬다. 네크로 맨서의 명상."

#: 115740052-0-30124
msgctxt "115740052-0-30124"
msgid "At length a caller came to the gates of the Direnni—a fellow traveler on sorrow's road, with dark wisdom on his lips."
msgstr "마침내 부름이가 Direnni의 게이트로 왔지-어두운 지식에 입에 칠해진 ,슬픔에 길에 선 동류 여행자."

#: 115740052-0-30123
msgctxt "115740052-0-30123"
msgid "The elder set sail, but the younger remained, alone with her tomes and her heartache …."
msgstr "언니는 바다로 나갔지만, 집에있는 서적들과 마음의 고뇌와 함께 동생은 혼자 남았지..."

#: 115740052-0-30122
msgctxt "115740052-0-30122"
msgid "Hear ye my tale of sisters, two, bound by love and joy …"
msgstr "내가 얘기하는 자매들 이야기를 들어보시오, 사랑과 즐거움으로 묶인 두명..."

#: 115740052-0-30121
msgctxt "115740052-0-30121"
msgid "Look at that, you can follow directions! My master's waiting for you deeper inside."
msgstr "이것 좀 봐, 너 잘 찾아 왔구나! 내 주인께서 안 깊숙한 곳에서 널 기다리고 계셔."

#: 115740052-0-30120
msgctxt "115740052-0-30120"
msgid "What a kind offer, though I'm sure that won't be necessary. After all, we both know that I'll be the one to acquire that position."
msgstr "친절한 제안이로군, 하지만 그건 필요없을거라고 보네. 어지간에, 우리 둘 다 내가 그 자리를 차지할 걸 않잖나."

#: 115740052-0-30119
msgctxt "115740052-0-30119"
msgid "Ha! Your tongue remains as sharp as your wits. When I'm declared the royal court's newest artist, I'll be sure to send you an invitation to dinner."
msgstr "하! 자네 위트처럼 혀놀림도 여전히 날카롭쿤! 내가 왕국의 새로운 왕실 아티스트로 선포가되면, 저녁식사에라도 초대해주지."

#: 115740052-0-30118
msgctxt "115740052-0-30118"
msgid "Why, you're certainly skilled at boasting! If only you had the artistic sense Auri-El gave a mud hopper, you might produce something of worth."
msgstr ""
"아니, 자랑하는거에는 확실히 실력이 있군!오직 너에게 아우리엘이 진흙에서 뛰노는 사람에게 주신 예술적 감각만 있더라면, 뭔가 진짜로 "
"의미가있는 걸 만들었을지도."

#: 115740052-0-30117
msgctxt "115740052-0-30117"
msgid "I'd enlighten you with a response, but we both know my skill speaks for itself."
msgstr "내 반응으로 즐겁게 해주고싶지만, 내 실력이 스스로 말해주는 걸 우리 둘 다 알잖나."

#: 115740052-0-30116
msgctxt "115740052-0-30116"
msgid "Ah, Vaerelel! I see you've deigned to step out of your florid abode. Come to see how a real artist creates?"
msgstr "아, Vaerelel! 너의 산뜻한 집에서 나오려고 결정한게 보이는 군. 진정한 예술가가 뭘 만드는지 보러온건가?  "

#: 115740052-0-30115
msgctxt "115740052-0-30115"
msgid "Hard at work, Tindoria? How goes your finger painting?"
msgstr "일에 힘좀쓰고있나, Tindoria? 손가락 페인팅을 어떻게 되가고있나?"

#: 115740052-0-30114
msgctxt "115740052-0-30114"
msgid "You found me. At last …."
msgstr "최소한 날 찾았군..."

#: 115740052-0-30113
msgctxt "115740052-0-30113"
msgid "Hold, courier! I would like to have a word, if you would."
msgstr "잠깐, 배달부! 말좀 나누고 싶은데, 실례가 안된다면."

#: 115740052-0-30112
msgctxt "115740052-0-30112"
msgid "Another one? You there, come here."
msgstr "또 다른 사람? 당신, 여기와봐."

#: 115740052-0-30111
msgctxt "115740052-0-30111"
msgid "Raz will meet our friend in Alinor. You two do what you must."
msgstr "라즈는 우리 친구를 앨리노어에서 만나도록 하지. 너희 둘은 해야만 하는 일을 하도록 해."

#: 115740052-0-30110
msgctxt "115740052-0-30110"
msgid "No. I'm done with the Psijic Order. Too many deaths, not enough action."
msgstr "아니요. 전 씨직 오더와는 끝이에요. 너무 많은 죽음이 있었지만 충분한 조치가 없었죠."

#: 115740052-0-30109
msgctxt "115740052-0-30109"
msgid "Darien, gather the diamond keys. The Psijic Order will do what the Sapiarchs could not."
msgstr "다리엔, 다이아몬드 열쇠를 모아. 새피아크가 하지 못했던 일을 씨직 오더가 할 거야."

#: 115740052-0-30105
msgctxt "115740052-0-30105"
msgid "The Sapiarchs are dead. Now what do we do?"
msgstr "새피아크들이 죽었어. 이제 어떡하지?"

#: 115740052-0-30104
msgctxt "115740052-0-30104"
msgid "Seeks, you're hilarious! I just can't get enough of your jokes. My skin's going to rot off, ha! Oh, what will you come up with next?"
msgstr ""
"Seeks, 당신 아주 웃긴데요! 당신의 농담 아주 좋아요. 내 피부가 썩어 떨어질거라, 하! 오,다음엔 뭘 또 생각해낼건가요?"

#: 115740052-0-30103
msgctxt "115740052-0-30103"
msgid "The itching's probably just a symptom of the venom. Next your flesh will start to rot off. Seen it happen a million times."
msgstr ""
"가려움은 아마 그냥 그 독의 현상으로 보이는군요. 다음은 당신의 살점이 썩어 떨어지기 시작할겁니다. 봤어요. 엄청 흔한일이거든요."

#: 115740052-0-30102
msgctxt "115740052-0-30102"
msgid "Can we get moving now? I'm just itching to get to our next assignment!"
msgstr "우리 이제 움직일 수 있나요? 우리 다음 임무때문에 몸이 아주 가려워요!"

#: 115740052-0-30101
msgctxt "115740052-0-30101"
msgid "That was unexpected, yes?"
msgstr "그거 예상하지 못한 일이군, 응?"

#: 115740052-0-30100
msgctxt "115740052-0-30100"
msgid "Is someone out there? Help me out of this thing!"
msgstr "아무나 밖에 있어요? 여기에서 꺼내주세요!"

#: 115740052-0-30099
msgctxt "115740052-0-30099"
msgid "Damn it, no!"
msgstr "젠장, 안 돼!"

#: 115740052-0-30098
msgctxt "115740052-0-30098"
msgid "No. I think it's work—arrgh!"
msgstr "아니야. 이게 작동할—아악!"

#: 115740052-0-30097
msgctxt "115740052-0-30097"
msgid "The energy. Something feels wrong."
msgstr "힘이. 뭔가 잘못된 것 같습니다."

#: 115740052-0-30094
msgctxt "115740052-0-30094"
msgid "Keep trying! We need to open these gates!"
msgstr "계속 시도해 보세요! 우린 이 문을 열어야 해요!"

#: 115740052-0-30093
msgctxt "115740052-0-30093"
msgid "The diamond key … it won't meld with me!"
msgstr "다이아몬드 열쇠 ... 나에게 녹아들지 않을 거야!"

#: 115740052-0-30092
msgctxt "115740052-0-30092"
msgid "Don't lose … focus!"
msgstr "집중력을 ... 잃지 마십시오!"

#: 115740052-0-30085
msgctxt "115740052-0-30085"
msgid "Wait your turn, morsel. You'll meet the Insatiable soon enough."
msgstr "너의 차례를 기다려라 하찮은 것아. 아귀들을 곧 만나게 해줄테니."

#: 115740052-0-30084
msgctxt "115740052-0-30084"
msgid "Cleansing tides, answer me! Rage and drag this wretched place into the deep!"
msgstr "정화하는 파도여,대답해주오! 분노하여 이 더러운 장소를 깊은 곳으로 끌고가시오!"

#: 115740052-0-30083
msgctxt "115740052-0-30083"
msgid "You! Again! How did you reach this place?"
msgstr "또 너로군! 어떻게 여기로 올 수 있었지?"

#: 115740052-0-30082
msgctxt "115740052-0-30082"
msgid "Come, my friend! To the gatehouse!"
msgstr "정문 관리실로 가자, 친구!"

#: 115740052-0-30081
msgctxt "115740052-0-30081"
msgid "Raz thinks this is bad."
msgstr "라즈는 이게 좋지 않다고 생각해."

#: 115740052-0-30080
msgctxt "115740052-0-30080"
msgid "The tower! What's happening?"
msgstr "탑이! 무슨 일이지?"

#: 115740052-0-30079
msgctxt "115740052-0-30079"
msgid "What are you waiting for? Go!"
msgstr "뭘 기다리고있어? 가!"

#: 115740052-0-30078
msgctxt "115740052-0-30078"
msgid "Ugh, it feels like worms wriggling through my soul. I can do this. I can do this."
msgstr "억, 마치 지렁이들이 내 영혼을 타고 기어가고 있는 것 같아. 난 할 수 있어. 난 할 수 있다고."

#: 115740052-0-30077
msgctxt "115740052-0-30077"
msgid "That's it! It reeks of that monster's realm. I'll hold it open, go!"
msgstr "바로 그거야! 그 괴물의 영역의 냄세로 진동하는군. 내가 붙잡고있겠네, 가게!"

#: 115740052-0-30076
msgctxt "115740052-0-30076"
msgid "Well, that was … dramatic."
msgstr "뭐, 그거 아주...드라마틱했군."

#: 115740052-0-30075
msgctxt "115740052-0-30075"
msgid "No sign of Teraniel, but this is definitely the epicenter of the magic I felt."
msgstr "Teraniel의 흔적은 아직 없군. 하지만 여기가 분명히 내가 느낀 그 마법의 진원지야."

#: 115740052-0-30074
msgctxt "115740052-0-30074"
msgid "The tower started glowing right before you arrived."
msgstr "당신이 도착하기 직전에 탑이 반짝이기 시작했어요."

#: 115740052-0-30073
msgctxt "115740052-0-30073"
msgid "The Crystal Tower isn't supposed to do that, yes?"
msgstr "수정 탑이 저래서는 안 돼, 그렇지?"

#: 115740052-0-30072
msgctxt "115740052-0-30072"
msgid "Finally free! Oh, sorry, no time to chat. I have to get back to Seeks. He must be worried sick!"
msgstr "마침내 자유다! 오, 미안, 얘기할 시간이 없군. Seeks에게 돌아가야해. 분명 걱정하고 있겠군!"

#: 115740052-0-30067
msgctxt "115740052-0-30067"
msgid "His teeth were very sharp, Tumbadoril."
msgstr "그의 이빨이 너무 날카로웠거든, 툼바도릴."

#: 115740052-0-30066
msgctxt "115740052-0-30066"
msgid "Why did you tell him that?"
msgstr "왜 그걸 말해준 거예요?"

#: 115740052-0-30065
msgctxt "115740052-0-30065"
msgid "Climb the watchtower and see for yourself."
msgstr "망루에 올라 직접 보시지요."

#: 115740052-0-30064
msgctxt "115740052-0-30064"
msgid "No more stalling! Tell Raz what's happening at the Crystal Tower. Now!"
msgstr "더 이상 지체할 수 없어! 수정 탑에서 무슨 일이 일어나고 있는지 라즈에게 말해! 당장!"

#: 115740052-0-30060
msgctxt "115740052-0-30060"
msgid "Oriandra, tell Darien to meet us at the Crystal Tower Gatehouse. And keep an eye on Leythen while we're gone."
msgstr "오리안드라, 다리엔에게 수정 탑 정문 관리실에서 만나자고 전해 줘. 그리고 우리가 없는 동안 레이선을 계속 감시해."

#: 115740052-0-30056
msgctxt "115740052-0-30056"
msgid "Why does she never listen?"
msgstr "왜 그녀는 항상 말을 듣지않지?"

#: 115740052-0-30055
msgctxt "115740052-0-30055"
msgid "You'll be trapped!"
msgstr "너는 함정에 빠질거야!"

#: 115740052-0-30054
msgctxt "115740052-0-30054"
msgid "Find that mage and kick her ass! I'm going back for Hy."
msgstr "그 마법사를 찾아서 그녀 엉덩이를 차줘! 나는 Hy를 위해 돌아갈거야"

#: 115740052-0-30053
msgctxt "115740052-0-30053"
msgid "Why? Where are you going?"
msgstr "왜? 어디에 가는거야?"

#: 115740052-0-30052
msgctxt "115740052-0-30052"
msgid "The summoner! She's getting away!"
msgstr "그 소환사! 그녀가 도망치고 있어!"

#: 115740052-0-30051
msgctxt "115740052-0-30051"
msgid "You live? This won't do! This won't do!"
msgstr "살아 있나?  이건 안먹힐거야! 안 먹힐거라고!"

#: 115740052-0-30047
msgctxt "115740052-0-30047"
msgid "Valsirenn, stop! You're going to kill him!"
msgstr "발시렌, 그만해요! 그를 죽이겠어요!"

#: 115740052-0-30046
msgctxt "115740052-0-30046"
msgid "Pandermalion? You're alive?"
msgstr "Pandermalion? 살아있어요?"

#: 115740052-0-30045
msgctxt "115740052-0-30045"
msgid "Farwenya. I'm afraid we've left you a considerable mess."
msgstr "Farwenya.  우리가 자네를 이 과히 엄청난 난장판속에 남긴 것 같네."

#: 115740052-0-30044
msgctxt "115740052-0-30044"
msgid "You need to go to Valsirenn's study right now. There's a problem."
msgstr "당장 발시렌의 서재에 가야 해. 문제가 있어."

#: 115740052-0-30043
msgctxt "115740052-0-30043"
msgid "Keep fighting! One of us has to make it!"
msgstr "계속 싸워! 우리중 하나는 반드시 해내야해!"

#: 115740052-0-30042
msgctxt "115740052-0-30042"
msgid "Damn him! I can barely hold my footing!"
msgstr "젠장할 녀석!난 겨우 서있을 정도라고!"

#: 115740052-0-30040
msgctxt "115740052-0-30040"
msgid "I said it probably wouldn't get any stronger!"
msgstr "난 이게 아마 쌔질거라곤 얘기하진 않았어!"

#: 115740052-0-30039
msgctxt "115740052-0-30039"
msgid "Shouldn't the storm be growing weaker?"
msgstr "이 폭풍은 점차 잠잠해져야 하는 것 아냐?"

#: 115740052-0-30035
msgctxt "115740052-0-30035"
msgid "We should split up. Don't want this little scamp slipping out behind us. I can handle this gap easily. You search the other hall."
msgstr ""
"우린 갈라져야 할 것 같아. 이 쪼그만 스캠프가 우리 뒤로 빠져나갈때까지 기다리지마. 난 이정도 갭따윈 충분히 감당할 수 있어.  넌 "
"다른 회관을 조사해봐."

#: 115740052-0-30031
msgctxt "115740052-0-30031"
msgid "Use the staff to exit the mindscape! Then talk to Sotha Sil!"
msgstr "지팡이를 사용해 정신 세계에서 나와! 그런 다음 소사 실과 얘기해!"

#: 115740052-0-30030
msgctxt "115740052-0-30030"
msgid "I'm taking the Ritemaster back to his study. You need to get out of there!"
msgstr "난 라이트마스터를 그의 서재로 다시 데려갈게. 넌 거기서 나와야 해!"

#: 115740052-0-30029
msgctxt "115740052-0-30029"
msgid "K'Tora's mind. It's shutting down!"
msgstr "크'트라의 정신이 닫히고 있어!"

#: 115740052-0-30027
msgctxt "115740052-0-30027"
msgid "No … that's not possible."
msgstr "안 돼 ... 그건 불가능해요."

#: 115740052-0-30026
msgctxt "115740052-0-30026"
msgid "Nocturnal killed him. We couldn't stop her."
msgstr "녹터널이 그를 죽였어. 우린 그녀를 막을 수 없었어."

#: 115740052-0-30025
msgctxt "115740052-0-30025"
msgid "Valsirenn … where's the Ritemaster?"
msgstr "발시렌 ... 라이트마스터는 어디 계시나요?"

#: 115740052-0-30024
msgctxt "115740052-0-30024"
msgid "Hold on! I'm getting us out of here!"
msgstr "잠시만! 내가 우릴 여기서 꺼낼 거야!"

#: 115740052-0-30023
msgctxt "115740052-0-30023"
msgid "The Heart is mine and soon the Crystal Tower will belong to me! I no longer need Mephala or Vile."
msgstr "심장은 내 것이고 곧 수정 탑도 내 것이 될 거다! 메팔라나 바일은 더 이상 필요하지 않다."

#: 115740052-0-30022
msgctxt "115740052-0-30022"
msgid "My sword! I just fixed that!"
msgstr "내 검! 고친지 얼마 안 됐다고!"

#: 115740052-0-30021
msgctxt "115740052-0-30021"
msgid "The sword of light. I'll take that."
msgstr "빛의 검. 내가 그걸 가져가겠다."

#: 115740052-0-30020
msgctxt "115740052-0-30020"
msgid "I'll show you power, you monster!"
msgstr "내가 너한테 힘을 보여 주지, 이 괴물아!"

#: 115740052-0-30019
msgctxt "115740052-0-30019"
msgid "Meridia's vessel. You have no power here."
msgstr "메리디아의 그릇이군. 넌 여기서 힘을 쓸 수 없다."

#: 115740052-0-30018
msgctxt "115740052-0-30018"
msgid "Dawnbreaker will protect us! I hope."
msgstr "던브레이커가 우릴 지켜줄 거야! 그러길 바라."

#: 115740052-0-30017
msgctxt "115740052-0-30017"
msgid "Ritemaster … damn it! Hang on, I'll get us out of here!"
msgstr "라이트마스터 ... 젠장! 기다려, 내가 우릴 여기서 꺼낼게!"

#: 115740052-0-30016
msgctxt "115740052-0-30016"
msgid "I submit to judgement."
msgstr "심판에 따르겠습니다."

#: 115740052-0-30015
msgctxt "115740052-0-30015"
msgid "Battlereeve Pandermalion, you stand accused of consorting with Maormer agents. I hereby relieve you of your post until these claims can be addressed. I pray they are baseless."
msgstr ""
"Battlereeve Pandermalion, Maormer 요원들과 협조한 행위로 고발되 여기에 서있소. 본인은 여기에 이 고발들이 "
"해결될 때까지 당신과 당신의 부서에서 면직하는 바요. 이 고발들이 근거없는 것이길 기도합니다."

#: 115740052-0-30014
msgctxt "115740052-0-30014"
msgid "As you wish."
msgstr "바란대로."

#: 115740052-0-30013
msgctxt "115740052-0-30013"
msgid "I'm honored by your consideration, but Sea Keep is my responsibility. I won't rest until it is secure."
msgstr "당신의 걱정에 몸둘 바를 모르겠군요, 하지만 Sea Keep은 제 책임입니다. 그게 안전할 때 까지 쉬지 않을겁니다."

#: 115740052-0-30012
msgctxt "115740052-0-30012"
msgid "You've had a long day. See to your troops and get some rest."
msgstr "힘든 날을 보냈군. 병사들을 돌보고 좀 쉬게."

#: 115740052-0-30011
msgctxt "115740052-0-30011"
msgid "If anyone asks, we were swept out to sea. Never to return. Farewell."
msgstr "만약 누가 묻는다면, 우리는 바다로 밀려간거요. 돌아올 수 없게, 안녕하길."

#: 115740052-0-30010
msgctxt "115740052-0-30010"
msgid "Let's cast our fate to the wind."
msgstr "우리의 운명을 바람에 맡깁시다."

#: 115740052-0-30009
msgctxt "115740052-0-30009"
msgid "The storm could have carried us off to anywhere, Pan. Pretend it did."
msgstr "폭풍이 우리를 어디든 데려다 줬을 수 있소, Pan. 그런 것 처럼 연기해요."

#: 115740052-0-30008
msgctxt "115740052-0-30008"
msgid "Where would we go?"
msgstr "어디로 갈진 아나요?"

#: 115740052-0-30007
msgctxt "115740052-0-30007"
msgid "If you're up for a swim."
msgstr "만약 당신이 수영하고 싶은 기분이라면요."

#: 115740052-0-30006
msgctxt "115740052-0-30006"
msgid "You mean together?"
msgstr "당신 뜻은 우리 같이요?"

#: 115740052-0-30005
msgctxt "115740052-0-30005"
msgid "We've been fighting against the current for years. It's time to see where it means to take us."
msgstr "우린 현재와 몇년째 싸웠소.이제 이게 우리를 어디로 데려다 줄지 볼때요."

#: 115740052-0-30004
msgctxt "115740052-0-30004"
msgid "The sun and the sea were never so lucky as to have crossed paths."
msgstr "해와 바다는 서로 길이 마주칠만큼 운이좋진 않죠."

#: 115740052-0-30003
msgctxt "115740052-0-30003"
msgid "The span between us may be as far as the sun and the sea, but you'll never be far from my thoughts."
msgstr "우리 사이의 간격은 해와 바다사이 같소, 하지만 당신은 내 생각속에선 그와같이 멀진 않을거요."

#: 115740052-0-30002
msgctxt "115740052-0-30002"
msgid "I'm not."
msgstr "난 아냐."

#: 115740052-0-30001
msgctxt "115740052-0-30001"
msgid "I'm sorry. For everything."
msgstr "미안해, 모든 게 다."

#: 115740052-0-30000
msgctxt "115740052-0-30000"
msgid "I pick up the pieces. Or I find myself in irons."
msgstr "내가 그 조각들을 모으지. 아니면 걸려서 쇠고랑 차 있거나."

#: 115740052-0-29999
msgctxt "115740052-0-29999"
msgid "What will happen? When I'm gone?"
msgstr "내가 없어지면 어떤일 이 벌어질까?"

#: 115740052-0-29998
msgctxt "115740052-0-29998"
msgid "I know, Cas."
msgstr "나도 알아, Cas."

#: 115740052-0-29997
msgctxt "115740052-0-29997"
msgid "I love you, Pan, but we can't go on like this."
msgstr "난 너를 사랑해, Pan, 하지만 우린 항상 이렇게 할 수 없어."

#: 115740052-0-29996
msgctxt "115740052-0-29996"
msgid "That does it. We should meet Castire at the gate."
msgstr "이걸로 충분해. 그 게이트에서 Castire랑 만나자고."

#: 115740052-0-29989
msgctxt "115740052-0-29989"
msgid "Rulotar? Damn it …."
msgstr "Rulotar?젠장할..."

#: 115740052-0-29988
msgctxt "115740052-0-29988"
msgid "I'm in favor of that."
msgstr "그거 좋은 생각인데."

#: 115740052-0-29987
msgctxt "115740052-0-29987"
msgid "Remaining in one piece will be a good sign."
msgstr "한 몸으로 있을 수 있는게 좋은 조짐일거야."

#: 115740052-0-29986
msgctxt "115740052-0-29986"
msgid "Is there any way to tell if this is working?"
msgstr "이게 작동하는걸 알 수 있는 방법이 있나?"

#: 115740052-0-29985
msgctxt "115740052-0-29985"
msgid "There's a font here."
msgstr "여기에 연못이 있어요."

#: 115740052-0-29983
msgctxt "115740052-0-29983"
msgid "There's the secret door. Give me a moment to open the seal."
msgstr "저기에 그 비밀 문이 있군. 봉인을 열때까지 시간좀 주겠나."

#: 115740052-0-29976
msgctxt "115740052-0-29976"
msgid "Stow it, Pan. I'm as much to blame for this as you. I'm not leaving you to fix it yourself."
msgstr "넣어놔 Pan. 나도 너만큼 비난당할 대상이야. 니가 이걸 스스로 고칠때까지 떠나지 않을거야."

#: 115740052-0-29975
msgctxt "115740052-0-29975"
msgid "We? No, you have to run while you can, Cas. Even if we stop the storm—"
msgstr "우리? 아냐, 당신은 도망칠 수 있을 때 도망쳐, Cas. 우리가 폭풍을 멈춘다 해도-"

#: 115740052-0-29974
msgctxt "115740052-0-29974"
msgid "They stopped being my own the moment they mutinied."
msgstr "그들이 반란을 일으킨 순간 내 것이 되는걸 포기했지."

#: 115740052-0-29973
msgctxt "115740052-0-29973"
msgid "Pan, your plan's insane. I love it. Where do we start?"
msgstr "Pan, 너의 계획은 정신이 나갔어. 맘에 드는군. 어디부터 시작할까?"

#: 115740052-0-29972
msgctxt "115740052-0-29972"
msgid "Too late to right the ship, captain. Nothing left to do but sink with the rest of us."
msgstr "배를 바로잡긴 너무 늦었습니다 선장. 우리 모두와가라앉는 것 빼곤 할 게 아무것도 남아있지않습니다"

#: 115740052-0-29971
msgctxt "115740052-0-29971"
msgid "I'll see to her bonds. Cas, I need you to tell us everything you know about what your crew is planning."
msgstr "내가 그녀의 속박을 확인하지. Cas, 당신이 나한테 당신 크루가 무엇을 계획하고있나 모두 말해줘야하오."

#: 115740052-0-29969
msgctxt "115740052-0-29969"
msgid "Pan? How did you—nevermind. Get me out of these chains!"
msgstr "Pan? 어떻게-아냐. 이 체인좀 풀어줘!"

#: 115740052-0-29967
msgctxt "115740052-0-29967"
msgid "We need to go. Now."
msgstr "우린 가야 해. 당장."

#: 115740052-0-29966
msgctxt "115740052-0-29966"
msgid "I hope you are a strong swimmer, incidentally."
msgstr "부수적으로, 당신이 강한 수영자였으면 졸겠군."

#: 115740052-0-29963
msgctxt "115740052-0-29963"
msgid "Our means of entering Sea Keep is this way. There's no time to spare."
msgstr "우리의 Sea Keep 에 들어가는 작전은 이쪽 길로 가는 거요. 낭비할 시간이 없소."

#: 115740052-0-29962
msgctxt "115740052-0-29962"
msgid "Out here, quickly! We need to hurry if we're going to help the Ritemaster!"
msgstr "여기 밖이야, 어서! 라이트마스터를 도우려면 서둘러야 해!"

#: 115740052-0-29961
msgctxt "115740052-0-29961"
msgid "No!"
msgstr "안 돼!"

#: 115740052-0-29960
msgctxt "115740052-0-29960"
msgid "Very well. I accept those terms."
msgstr "아주 좋아. 조건을 수락하지."

#: 115740052-0-29959
msgctxt "115740052-0-29959"
msgid "I did what I had to. I hid the Heart, even from you. The only way to retrieve it is to kill me."
msgstr "난 내가 해야만 하는 일을 했다. 난 심장을, 당신에게서조차 숨겼지. 이걸 되찾을 유일한 방법은 날 죽이는 거야."

#: 115740052-0-29958
msgctxt "115740052-0-29958"
msgid "Iachesis?"
msgstr "아이키시스?"

#: 115740052-0-29957
msgctxt "115740052-0-29957"
msgid "Get out of my realm, Princes. You are no longer welcome. The Heart belongs to me. We made a deal, didn't we, mortal?"
msgstr ""
"내 영역에서 꺼져라, 군주들이여. 너희는 더 이상 환영 받지 못한다. 심장은 내 것이야. 우린 계약을 했었지, 그렇지 않나, 필멸자야?"

#: 115740052-0-29955
msgctxt "115740052-0-29955"
msgid "Nocturnal? How dare you interfere!"
msgstr "녹터널? 감히 간섭을 하다니!"

#: 115740052-0-29954
msgctxt "115740052-0-29954"
msgid "Mephala, stop that! I've got him! Wait, what's—"
msgstr "메팔라, 멈춰! 내가 놈을 잡았어! 잠깐, 뭐가—"

#: 115740052-0-29953
msgctxt "115740052-0-29953"
msgid "They're … tearing me … apart …."
msgstr "그들이 날 ... 갈가리 찢고 ... 있네 ..."

#: 115740052-0-29951
msgctxt "115740052-0-29951"
msgid "And thanks to the Orbs of B'Raken Drel, your deepest memories will be mine!"
msgstr "그리고 브'라켄 드렐의 오브 덕분에, 너의 가장 깊숙한 기억들은 내 것이 될 것이다!"

#: 115740052-0-29950
msgctxt "115740052-0-29950"
msgid "Don't even say it, Iachesis! Just keep fighting!"
msgstr "그런 말은 하지도 마, 아이키시스! 계속 저항해!"

#: 115740052-0-29949
msgctxt "115740052-0-29949"
msgid "You remember exactly what I want you to remember."
msgstr "네가 그것을 기억하길 바랐지. 정확히 기억하고 있구나."

#: 115740052-0-29948
msgctxt "115740052-0-29948"
msgid "Another Daedric intrusion?"
msgstr "또 다른 데이드라의 침범인가?"

#: 115740052-0-29946
msgctxt "115740052-0-29946"
msgid "K'Tora! I killed you! I remember our battle as clear as day!"
msgstr "크'토라! 내가 널 죽였을 텐데! 그 날의 전투를 명백히 기억하고 있다!"

#: 115740052-0-29945
msgctxt "115740052-0-29945"
msgid "Val … promise me … you'll lead them … if …."
msgstr "발 ... 약속해 주시오 ... 만약 ... 하면 ... 당신이 그들을 이끌겠다고 ..."

#: 115740052-0-29944
msgctxt "115740052-0-29944"
msgid "Hold still, mortal, and I'll make this quick."
msgstr "얌전히 있어라, 필멸자야. 내가 이걸 빨리 끝내 주지."

#: 115740052-0-29943
msgctxt "115740052-0-29943"
msgid "Where do all these Daedra keep coming from?"
msgstr "이 데이드라들이 어디서 오는 거지?"

#: 115740052-0-29942
msgctxt "115740052-0-29942"
msgid "Fight, Iachesis! Just hold on!"
msgstr "아이키시스, 싸워! 기다려 줘!"

#: 115740052-0-29941
msgctxt "115740052-0-29941"
msgid "Stop struggling, mortal. You're only delaying the inevitable."
msgstr "저항을 멈춰라, 필멸자야. 넌 피할 수 없는 운명을 조금 지연시키는 것 뿐이야."

#: 115740052-0-29940
msgctxt "115740052-0-29940"
msgid "Impressive, for a mortal. But the wards won't hold long against our power!"
msgstr "필멸자 주제에 인상적이군. 하지만 보호막은 우리 힘에 그리 오래 대항할 수 없을 것이다!"

#: 115740052-0-29939
msgctxt "115740052-0-29939"
msgid "My wards … shall … protect me!"
msgstr "내 보호막이 ... 날 ... 보호할 것이다!"

#: 115740052-0-29938
msgctxt "115740052-0-29938"
msgid "But why did Nocturnal keep this from us? No matter. I'll take the crystal now, Ritemaster."
msgstr "하지만 왜 녹터널이 이걸 우리에게 숨긴 거지? 상관 없다. 이제 내가 수정을 가져 가겠다, 라이트마스터."

#: 115740052-0-29937
msgctxt "115740052-0-29937"
msgid "Look, Mephala. The mortal hid the Heart inside his own body. How clever!"
msgstr "이봐, 메팔라. 필멸자가 심장을 자기 몸에 숨겼어. 얼마나 영리한지!"

#: 115740052-0-29936
msgctxt "115740052-0-29936"
msgid "Uh oh. Mephala and Clavicus Vile. This could be bad."
msgstr "어. 메팔라와 클라비쿠스 바일이네. 이거 좋지 않은 걸."

#: 115740052-0-29935
msgctxt "115740052-0-29935"
msgid "Of course! I put the Heart inside myself. It was the perfect hiding place!"
msgstr "물론입니다! 전 제 몸 안에 심장을 넣었어요. 완벽한 은닉처였죠!"

#: 115740052-0-29934
msgctxt "115740052-0-29934"
msgid "Iachesis—your chest, it's glowing!"
msgstr "아이키시스—네 가슴, 가슴이 빛나고 있어!"

#: 115740052-0-29933
msgctxt "115740052-0-29933"
msgid "Heart, reveal yourself! Gah Noro berrin, vo rah Larow e javeel!"
msgstr "심장이여, 모습을 드러내라! Gah Noro berrin, vo rah Larow e javeel!"

#: 115740052-0-29932
msgctxt "115740052-0-29932"
msgid "My friends, the Heart of Transparent Law will soon be back in our hands!"
msgstr "내 친구들, 투명한 법의 심장이 곧 다시 우리 손에 들어올 걸세!"

#: 115740052-0-29931
msgctxt "115740052-0-29931"
msgid "Damn it, they found me again! I'll return when I can—"
msgstr "젠장, 놈들이 절 다시 찾았습니다! 제가 할 수 있을 때 돌아오겠—"

#: 115740052-0-29926
msgctxt "115740052-0-29926"
msgid "Recite the words of power!"
msgstr "힘의 단어들을 암송하라!"

#: 115740052-0-29921
msgctxt "115740052-0-29921"
msgid "The barrier of webs. Burn it away so we can enter the rotunda."
msgstr "거미줄 장벽이네. 원형 홀로 들어갈 수 있게 저걸 태워 없애게나."

#: 115740052-0-29920
msgctxt "115740052-0-29920"
msgid "Step cautiously. I remember very little about what lies on the other side of this portal."
msgstr "조심히 발을 딛게. 이 포탈 반대 편에 뭐가 있는지 거의 기억나지 않는다네."

#: 115740052-0-29919
msgctxt "115740052-0-29919"
msgid "Mephala's webs? I hate those things! Allow me."
msgstr "메팔라의 거미줄? 난 저것들이 싫어! 내가 처리해 주지."

#: 115740052-0-29917
msgctxt "115740052-0-29917"
msgid "I'm saying I remember taking the Heart through that portal."
msgstr "이 포탈을 통해 심장을 가져갔던 게 기억난다고 말하고 있습니다."

#: 115740052-0-29916
msgctxt "115740052-0-29916"
msgid "Iachesis, what are you saying?"
msgstr "아이키시스, 무슨 말을 하는 거야?"

#: 115740052-0-29915
msgctxt "115740052-0-29915"
msgid "I remember this."
msgstr "난 이걸 기억하네."

#: 115740052-0-29914
msgctxt "115740052-0-29914"
msgid "The path ends here."
msgstr "길은 여기서 끝이야."

#: 115740052-0-29913
msgctxt "115740052-0-29913"
msgid "This is getting stranger and stranger."
msgstr "이거 점점 더 이상해지는데."

#: 115740052-0-29911
msgctxt "115740052-0-29911"
msgid "Iachesis, calm down. Their words mean nothing."
msgstr "아이키시스, 진정해. 저들의 말은 아무 의미 없어."

#: 115740052-0-29910
msgctxt "115740052-0-29910"
msgid "Speak plainly, crows! Come back here!"
msgstr "명확하게 말해라, 까마귀들아! 돌아 와!"

#: 115740052-0-29909
msgctxt "115740052-0-29909"
msgid "He doesn't remember! So desperate he was, he leaped at our Mistress's offer!"
msgstr "그는 기억하지 못해! 그는 너무 필사적이었어서 우리 여주인의 제안을 덥썩 받아들였지!"

#: 115740052-0-29908
msgctxt "115740052-0-29908"
msgid "What nonsense is this?"
msgstr "무슨 헛소리지?"

#: 115740052-0-29907
msgctxt "115740052-0-29907"
msgid "The featherless one couldn't resist the Sea Sload, not on his own."
msgstr "깃털 없는 것은 바다 슬로드에게 혼자서 저항할 수 없었지."

#: 115740052-0-29906
msgctxt "115740052-0-29906"
msgid "Pay the crows no mind. They're nothing but an annoyance."
msgstr "까마귀들은 무시하게. 저들은 성가시기만 할 뿐이야."

#: 115740052-0-29905
msgctxt "115740052-0-29905"
msgid "Did that bird just talk? You heard that, right?"
msgstr "방금 저 새가 말을 했어? 너도 들었지, 그렇지?"

#: 115740052-0-29904
msgctxt "115740052-0-29904"
msgid "The featherless one walks the path once more. But where is the pretty crystal he carried last time?"
msgstr "날개 없는 것이 또 다시 길을 걷는다. 하지만 저번에 가져왔던 예쁜 수정은 어디 있는 거지?"

#: 115740052-0-29903
msgctxt "115740052-0-29903"
msgid "Let's kill some monsters and find this damn crystal."
msgstr "괴물들을 죽이고 이 망할 수정을 찾자고."

#: 115740052-0-29902
msgctxt "115740052-0-29902"
msgid "Be prepared for anything. This is Nocturnal's realm, after all."
msgstr "무엇이든 준비하게나. 어쨌든 여긴 녹터널의 영역이니 말일세."

#: 115740052-0-29901
msgctxt "115740052-0-29901"
msgid "Now let's go check on the vaults."
msgstr "이제 가서 금고를 확인해 봄세."

#: 115740052-0-29900
msgctxt "115740052-0-29900"
msgid "There's the pearl. Destroy it and close that portal!"
msgstr "진주가 있네. 그걸 파괴하고 포탈을 닫게나!"

#: 115740052-0-29897
msgctxt "115740052-0-29897"
msgid "The way is open. Let's go!"
msgstr "길이 열렸네. 가세나!"

#: 115740052-0-29896
msgctxt "115740052-0-29896"
msgid "My pleasure!"
msgstr "물론이죠!"

#: 115740052-0-29895
msgctxt "115740052-0-29895"
msgid "Sir Darien, deal with this barrier, if you please."
msgstr "다리엔 경, 이 장벽을 처리해 주십시오."

#: 115740052-0-29894
msgctxt "115740052-0-29894"
msgid "We can reach the beach through this section of the old college."
msgstr "이 오래된 대학의 구역을 통해 해변에 도착할 수 있을 걸세."

#: 115740052-0-29893
msgctxt "115740052-0-29893"
msgid "Oriandra, you should have consulted me beforehand."
msgstr "오리안드라, 자네는 나와 먼저 상의했어야 했네."

#: 115740052-0-29892
msgctxt "115740052-0-29892"
msgid "You need to rally the others. Your friend and I should be able to handle this."
msgstr "자네는 다른 이들을 모아야 하네. 자네의 친구와 내가 이걸 해결할 수 있을 거야."

#: 115740052-0-29891
msgctxt "115740052-0-29891"
msgid "Let me accompany you."
msgstr "내가 동행하게 해주시오."

#: 115740052-0-29889
msgctxt "115740052-0-29889"
msgid "Gone? How? I set the protections personally!"
msgstr "사라졌다고? 어떻게 말인가? 내가 직접 보호 체계를 설정했거늘!"

#: 115740052-0-29886
msgctxt "115740052-0-29886"
msgid "Ritemaster! The abyssal pearl. It's gone!"
msgstr "라이트마스터! 심해의 진주가 사라졌어요!"

#: 115740052-0-29880
msgctxt "115740052-0-29880"
msgid "That's it! This is the last time I get caught up in artist rivalries!"
msgstr "그거야! 이번이 내가 예술 라이벌들 사이에 끼는게 마지막이 될거요!"

#: 115740052-0-29879
msgctxt "115740052-0-29879"
msgid "Wait, wait! Don't hurt me!"
msgstr "잠깐, 잠깐! 날 해치지 마시오!"

#: 115740052-0-29878
msgctxt "115740052-0-29878"
msgid "Maybe even deal with our unworthy Queen!"
msgstr "아마 심지어 우리 쓸모 없는 여왕까지 처리할 것이야!"

#: 115740052-0-29876
msgctxt "115740052-0-29876"
msgid "Please, leave that aurialis alone! You can't take it!"
msgstr "제발,  그 aurialis 좀 놔두시오! 당신은 가져갈 수 없소!"

#: 115740052-0-29875
msgctxt "115740052-0-29875"
msgid "Hey there! Leave that alone!"
msgstr "이봐 거기! 그거 놔두지!"

#: 115740052-0-29874
msgctxt "115740052-0-29874"
msgid "Are you mad? You're damaging my plants!"
msgstr "당신 미쳤소? 내 식물들을 망치고 있잖아!"

#: 115740052-0-29873
msgctxt "115740052-0-29873"
msgid "What are you doing? Stop that!"
msgstr "뭐하는건가? 멈추게!"

#: 115740052-0-29872
msgctxt "115740052-0-29872"
msgid "Would you leave that alone? You'll damage it!"
msgstr "그것 좀 혼자 놔두겠나? 상처입히면 어쩌려고!"

#: 115740052-0-29869
msgctxt "115740052-0-29869"
msgid "The Eye of the Queen? How dare you accuse my son of treason!"
msgstr "여왕의 눈? 어떻게 감히 내 아들을 반역죄로 고발하는가!"

#: 115740052-0-29868
msgctxt "115740052-0-29868"
msgid "This one cannot allow your crimes to stand unanswered."
msgstr "이 몸이 네 범죄에 대한 응답을 해 주지."

#: 115740052-0-29867
msgctxt "115740052-0-29867"
msgid "Foolishness can be ignored. Murder and treason, not so much."
msgstr "멍청한 건 봐줄 수도 있지. 살인과 반역이라, 그건 안돼."

#: 115740052-0-29866
msgctxt "115740052-0-29866"
msgid "You and your Queen have no authority over a true Altmer, you mangy cat!"
msgstr "너와 네 여왕은 진짜 알트머에 대한 권한이 없어, 이 지저분한 고양아!"

#: 115740052-0-29864
msgctxt "115740052-0-29864"
msgid "I have a lot to answer for? The Court of Bedlam is going to turn me into a god!"
msgstr "내가 대답해야 할 게 많다고? 혼돈의 궁전이 나를 신으로 만들어 줄 것이다!"

#: 115740052-0-29862
msgctxt "115740052-0-29862"
msgid "Meet me in Artaeum after you talk to the Queen's Eye."
msgstr "여왕의 눈과 얘기한 다음 아르테움에서 만나자."

#: 115740052-0-29861
msgctxt "115740052-0-29861"
msgid "Sea Sloads! This is worse than the Ritemaster imagined!"
msgstr "바다 슬로드야! 라이트마스터가 생각했던 것보다 더 나쁜데!"

#: 115740052-0-29860
msgctxt "115740052-0-29860"
msgid "Hurry, this way!"
msgstr "서둘러, 이 쪽이야!"

#: 115740052-0-29859
msgctxt "115740052-0-29859"
msgid "Somehow Raz knew he'd find you here!"
msgstr "왠지 라즈는 너흴 여기서 찾을 수 있을 줄 알았지!"

#: 115740052-0-29858
msgctxt "115740052-0-29858"
msgid "Excellent. Now, follow me into the forest. The sooner we start, the better."
msgstr "아주 좋군.자, 날 따라 숲으로 들어가죠. 빨리 할 수록 더 졸습니다."

#: 115740052-0-29856
msgctxt "115740052-0-29856"
msgid "The Sea Sload left us something to remember it by. We need to dispatch that creature."
msgstr "바다 슬로드가 자길 기억할 만한 뭔가를 남기고 갔네. 우린 저 괴물을 신속히 해치워야 해."

#: 115740052-0-29855
msgctxt "115740052-0-29855"
msgid "Damn! No sign of where the Sea Sload disappeared to."
msgstr "망할! 바다 슬로드가 어디로 사라졌는지 흔적이 없어."

#: 115740052-0-29854
msgctxt "115740052-0-29854"
msgid "This way. Up here!"
msgstr "이 쪽이야. 여기 위에!"

#: 115740052-0-29853
msgctxt "115740052-0-29853"
msgid "That young idiot! We need to get over there!"
msgstr "저 어린 멍청이가! 우린 저 쪽으로 건너 가야해!"

#: 115740052-0-29852
msgctxt "115740052-0-29852"
msgid "There you are! How did you get inside without me seeing you?"
msgstr "거기 있구나! 난 널 못봤는데 어떻게 안에 들어간 거야?"

#: 115740052-0-29850
msgctxt "115740052-0-29850"
msgid "Who's there? By Xarxes, it's … it's you!"
msgstr "거기 누구야? Xarxes시여, ... 너구나!"

#: 115740052-0-29846
msgctxt "115740052-0-29846"
msgid "Heed me, my creatures! Destroy the intruders!"
msgstr "듣거라, 내 피조물들아! 침입자들을 죽여라!"

#: 115740052-0-29845
msgctxt "115740052-0-29845"
msgid "Master, intruders in the cave!"
msgstr "주인님, 동굴에 침입자들이 있습니다!"

#: 115740052-0-29844
msgctxt "115740052-0-29844"
msgid "Over here! Keep quiet and tell me if you see what I see."
msgstr "여기야! 조용히 하고 내가 본 걸 너도 봤으면 말해 줘."

#: 115740052-0-29843
msgctxt "115740052-0-29843"
msgid "Future's door …. Drat. Well, I've realized where we are."
msgstr "미래의 문 .... 젠장. 음, 난 우리가 어디 있는지 깨달았어."

#: 115740052-0-29840
msgctxt "115740052-0-29840"
msgid "Well, seems the rumors are true. Ebon Stadmont truly does twist around you. Perhaps another inscription will help guide us."
msgstr ""
"음, 소문이 사실인 것 같네. 에본 스태드몬트는 정말로 네 주변에서 비틀리고 있어. 아마 또 다른 비문이 우릴 인도해 줄 거야."

#: 115740052-0-29839
msgctxt "115740052-0-29839"
msgid "We're looking for inscriptions. Alert me once you see any gibberish carved into stone."
msgstr "우린 비문을 찾고 있어. 어떤 말이 새겨진 돌을 찾으면 알려 줘."

#: 115740052-0-29838
msgctxt "115740052-0-29838"
msgid "The walls and ceiling. They don't look stable. I'll try to reinforce the weak spots and catch up with you."
msgstr "벽과 천장이 튼튼해 보이지 않아. 약한 부분을 보수하고 따라갈게."

#: 115740052-0-29837
msgctxt "115740052-0-29837"
msgid "You got here first! How far behind was I?"
msgstr "네가 여기 먼저 왔어! 내가 어떻게 뒤쳐진 거지?"

#: 115740052-0-29834
msgctxt "115740052-0-29834"
msgid "It's time for the grand finale of our little production!"
msgstr "우리 작은 공연의 위대한 끝을 맺을 때군요!"

#: 115740052-0-29833
msgctxt "115740052-0-29833"
msgid "Fletch! Please, no!"
msgstr "화살깃! 제발, 안 돼!"

#: 115740052-0-29832
msgctxt "115740052-0-29832"
msgid "You expect me to just let you take my life? My legacy?"
msgstr "내 목숨을 그냥 앗아갈 수 있을 거라 생각했나? 내 유산을?"

#: 115740052-0-29831
msgctxt "115740052-0-29831"
msgid "The temple … you must go back …."
msgstr "신전 ... 넌 다시 돌아가야 해 ..."

#: 115740052-0-29830
msgctxt "115740052-0-29830"
msgid "I'm sorry dear, but your role has been cut!"
msgstr "미안합니다, 하지만 당신의 역할은 끝났어요!"

#: 115740052-0-29829
msgctxt "115740052-0-29829"
msgid "Fletch—-argh!"
msgstr "화살깃—-아악!"

#: 115740052-0-29828
msgctxt "115740052-0-29828"
msgid "Did you hear it too? That woman's voice? At first I thought I was imagining it."
msgstr "너도 들었어? 저 여자의 목소리 말이야. 처음에 난 내가 그걸 상상한 거라고 생각했어."

#: 115740052-0-29827
msgctxt "115740052-0-29827"
msgid "The House of Reveries? In Ebon Stadmont? Why wouldn't I have heard about that?"
msgstr "에본 스태드몬트에 레버리스 가문이라고? 왜 거기 대해서 들어본 적이 없지?"

#: 115740052-0-29826
msgctxt "115740052-0-29826"
msgid "Daedra again? Oh, we don't have time for this!"
msgstr "또 데이드라야? 오, 우린 이걸 할 시간이 없어!"

#: 115740052-0-29825
msgctxt "115740052-0-29825"
msgid "Grand? Oh no, I'm simply Maestro Forte. Hardly worthy of the title Grand yet!"
msgstr "대 마에스트로라구요? 오 아닙니다, 전 단지 마에스트로 포르테랍니다. 아직 대 마에스트로라는 직함을 얻을 정도는 아니죠!"

#: 115740052-0-29824
msgctxt "115740052-0-29824"
msgid "Grand Maestro Forte? Why, I had no idea you were in Ebon Stadmont."
msgstr "대 마에스트로 포르테? 당신이 에본 스태드몬트에 있는 줄 몰랐어요."

#: 115740052-0-29823
msgctxt "115740052-0-29823"
msgid "Fletch! What's happened? The whole troupe is looking for you."
msgstr "화살깃! 무슨 일이야? 극단 전체가 자네를 찾고 있었어."

#: 115740052-0-29822
msgctxt "115740052-0-29822"
msgid "Forte? Is that you?"
msgstr "포르테? 당신인가요?"

#: 115740052-0-29820
msgctxt "115740052-0-29820"
msgid "I've got it! Follow me, the temple should be just ahead."
msgstr "알아냈어! 따라 와, 신전은 바로 앞에 있을 거야."

#: 115740052-0-29819
msgctxt "115740052-0-29819"
msgid "These transcriptions are the only way we're getting through this twisted forest. Defend me while I translate them."
msgstr "이 번역들이 우리가 이 뒤틀린 숲을 빠져 나갈 수 있는 유일한 방법이야. 내가 번역하는 동안 날 보호해 줘."

#: 115740052-0-29818
msgctxt "115740052-0-29818"
msgid "Ah-ha. Now, let's see …. That voice again. Pa-rah Eek-nay. Past … pathway?"
msgstr "아-하. 자, 보자 .... 다시 그 목소리야. Pa-rah Eek-nay. 과거의 ... 길?"

#: 115740052-0-29811
msgctxt "115740052-0-29811"
msgid "How did we get separated? Quick, take care of these daedra before they notice me. This rubbing paper is delicate, and I don't want to ruin it with viscera."
msgstr ""
"우리가 어떻게 따로 떨어진 거지? 어서, 이 데이드라들이 날 알아채기 전에 저들을 처리해 줘. 이 탁본은 섬세해, 그리고 난 이걸 "
"내장으로 망치고 싶지 않아."

#: 115740052-0-29810
msgctxt "115740052-0-29810"
msgid "The inscription indicates that the temple is further up. Quick, follow me."
msgstr "비문은 신전이 좀 더 위에 있다고 가리켰어. 어서, 빨리."

#: 115740052-0-29809
msgctxt "115740052-0-29809"
msgid "Daedra? I don't have time for distractions. Could you hold them off while I finish translating?"
msgstr "데이드라? 난 저들의 시선을 분산 시킬 시간이 없어. 내가 번역을 끝내는 동안 저들을 물리쳐 줄래?"

#: 115740052-0-29808
msgctxt "115740052-0-29808"
msgid "Yes, this is exactly what we're looking for. Why, it's almost as if I can hear the words. Sel-rah ang-yond. Eastern … temple?"
msgstr ""
"그래, 이게 정확히 우리가 찾던 거야. 음, 내가 이 단어들을 들을 수 있는 것 같아. Sel-rah ang-yond. 동쪽 ... "
"신전?"

#: 115740052-0-29805
msgctxt "115740052-0-29805"
msgid "One of you is the thief, I'll crack this case yet."
msgstr "당신들 중 한명이 도둑이오,이 건 한번 들춰보지."

#: 115740052-0-29802
msgctxt "115740052-0-29802"
msgid "I'll feed your corpse to the Insatiable!"
msgstr "너의 시체를 아귀들에게 먹여주지!"

#: 115740052-0-29801
msgctxt "115740052-0-29801"
msgid "I might fast for a month after this."
msgstr "이게 지나면 난 한달동안 금식할 수도 있을거같아."

#: 115740052-0-29800
msgctxt "115740052-0-29800"
msgid "Well, I've had my fill of this place. Let's excuse ourselves before anymore dinner guests arrive."
msgstr "글쎄,이 장소에 나는 충분히 있은것 같군.  저녁 손님들이 더 오기전에 실례하자고."

#: 115740052-0-29799
msgctxt "115740052-0-29799"
msgid "Ah! I'm all right! I'm all right! Somehow …."
msgstr "아! 난 괜찮아! 난 괜찮다고! 어떻게든..."

#: 115740052-0-29798
msgctxt "115740052-0-29798"
msgid "I can't hold it …! Dammit!"
msgstr "난 막을 수없어...!젠장할!"

#: 115740052-0-29796
msgctxt "115740052-0-29796"
msgid "Silurie? You … saved me? I—"
msgstr "Silurie? 니가...날 구했어? 난-"

#: 115740052-0-29795
msgctxt "115740052-0-29795"
msgid "Oh, gods, it's going to eat me! Hyircil! Anyone? Help me!"
msgstr "오, 신들이여,이게 날 먹을거야!Hyircil! 아무나 없어? 도와줘!"

#: 115740052-0-29792
msgctxt "115740052-0-29792"
msgid "The Court of Bedlam will eradicate the lesser races!"
msgstr "혼돈의 궁전이 하등한 종족들을 뿌리 뽑을 것이다!"

#: 115740052-0-29790
msgctxt "115740052-0-29790"
msgid "A dead end. How embarrassing."
msgstr "막힌 길이야. 창피하군."

#: 115740052-0-29780
msgctxt "115740052-0-29780"
msgid "Can't say I didn't warn them. Come on!"
msgstr "내가 경고하지 않았다곤 하지 못하겠지. 자!"

#: 115740052-0-29779
msgctxt "115740052-0-29779"
msgid "No! After her!"
msgstr "안돼! 그녀를 쫒아!"

#: 115740052-0-29777
msgctxt "115740052-0-29777"
msgid "Ah!"
msgstr "아!"

#: 115740052-0-29776
msgctxt "115740052-0-29776"
msgid "Have a little faith, Hy. It's tracking something."
msgstr "조금의 믿음을 가져봐, Hy. 이게 뭔갈 추적하고 있어."

#: 115740052-0-29775
msgctxt "115740052-0-29775"
msgid "More outsider magic? Reckless, Silurie."
msgstr "또 다른 외부의 마법? 무모하군, Silurie."

#: 115740052-0-29772
msgctxt "115740052-0-29772"
msgid "This light will reveal the Daedra. Be ready."
msgstr "이 빛은 데이드라를 드러낼거야. 준비해."

#: 115740052-0-29771
msgctxt "115740052-0-29771"
msgid "Chew on that for awhile, gut-sucker."
msgstr "그거나 씹고 있어라, 내장 빠는놈아."

#: 115740052-0-29770
msgctxt "115740052-0-29770"
msgid "It's trying to slip away into the real world! I'll hold it as long as I can!"
msgstr "이게 진짜 세상으로 빠져나가려 하고 있어! 가능할 때 까지 내가 막고 있겠어!"

#: 115740052-0-29769
msgctxt "115740052-0-29769"
msgid "Now, now, children. This might be fun. I've not hunted a Daedra in decades."
msgstr "자, 자, 얘들아. 이건 재밌을 지도 몰라.데이드라를 사냥한지 몇십년은 됬거든."

#: 115740052-0-29768
msgctxt "115740052-0-29768"
msgid "This is going to end badly."
msgstr "이건 나쁘게 끝날거야."

#: 115740052-0-29766
msgctxt "115740052-0-29766"
msgid "We're all done being idiots? Good. Let's find this Daedra."
msgstr "우리 모두 멍청이 짓 하는 건 끝났나? 좋아. 이 데이드라를 찾아보자고."

#: 115740052-0-29765
msgctxt "115740052-0-29765"
msgid "This is a mistake."
msgstr "이건 실수입니다."

#: 115740052-0-29764
msgctxt "115740052-0-29764"
msgid "Now."
msgstr "지금."

#: 115740052-0-29763
msgctxt "115740052-0-29763"
msgid "But sir—"
msgstr "하지만, 경-"

#: 115740052-0-29762
msgctxt "115740052-0-29762"
msgid "Release her."
msgstr "그녀를 놔줘라."

#: 115740052-0-29761
msgctxt "115740052-0-29761"
msgid "Ah, the accomplice. Welcome."
msgstr "아,  공범이로군. 환영하네."

#: 115740052-0-29760
msgctxt "115740052-0-29760"
msgid "Let go of me, dammit! You don't understand!"
msgstr "날 놔줘, 젠장할! 넌 이해하지 못해!"

#: 115740052-0-29758
msgctxt "115740052-0-29758"
msgid "Raz wants to ask the Canonreeve a few more questions. Take the Psijic and go investigate the sinkhole."
msgstr "라즈는 규범행정관에게 질문을 좀 더 하고 싶어. 씨직을 데리고 싱크홀을 조사하러 가."

#: 115740052-0-29755
msgctxt "115740052-0-29755"
msgid "I'll follow this one. Follow that light and see where it leads you, then meet me inside the refectory. Go, go!"
msgstr "난 이 빛을 따라갈게. 넌 저 빛을 따라가서 그게 널 이끄는 곳을 확인해 봐. 그런 다음 식당에서 만나자구. 가, 가!"

#: 115740052-0-29754
msgctxt "115740052-0-29754"
msgid "Two lights? There's not supposed to be—all right, whatever."
msgstr "빛이 두 개? 그건 있어서는 안 되는—좋아, 알게 뭐야."

#: 115740052-0-29753
msgctxt "115740052-0-29753"
msgid "Stendarr, shine your righteous light on those that would flee your justice. Show me where evil lurks and I will deliver retribution."
msgstr ""
"스텐다르시여, 당신의 올바른 빛을 당신의 정의에서 달아나는자들에게 비추소서. 제게 악이 도사리는 곳을 보여 주시면 응징을 내리겠나이다."

#: 115740052-0-29752
msgctxt "115740052-0-29752"
msgid "This is a little trick I picked up in Chorrol."
msgstr "이건 내가 코롤(Chorrol)에서 알게 된 작은 마술이야."

#: 115740052-0-29750
msgctxt "115740052-0-29750"
msgid "Go inside and we'll discuss this later. And take off that ridiculous hood!"
msgstr "안으로 들어가거라. 나중에 이야기하자. 그리고 그 우스꽝스러운 후드는 벗고!"

#: 115740052-0-29746
msgctxt "115740052-0-29746"
msgid "Enough, Silurie! These mysterious deaths are our business to solve, not yours."
msgstr "그만, 사이루리! 이 알 수 없는 죽음들은 네가 아니라 우리가 해결해야 할 문제야."

#: 115740052-0-29745
msgctxt "115740052-0-29745"
msgid "This is confusing."
msgstr "이건 헷갈리는데."

#: 115740052-0-29744
msgctxt "115740052-0-29744"
msgid "Undo what has been done, I beg you!"
msgstr "이미 치뤄진 일을 돌려주시오! 내가 이렇게 비오!"

#: 115740052-0-29737
msgctxt "115740052-0-29737"
msgid "Ah, this one has been looking for you!"
msgstr "아, 이 몸은 널 찾고 있었어!"

#: 115740052-0-29734
msgctxt "115740052-0-29734"
msgid "Have no fear! Isn't that why we formed the Court of Bedlam? Besides, what happens next in Rellenthil will seal Summerset's fate!"
msgstr ""
"걱정하지 마십시오! 그래서 혼돈의 궁전을 결성한 것 아니겠습니까? 게다가 렐렌틸에서 일어날 다음 일이 서머셋의 운명을 봉인할 것입니다!"

#: 115740052-0-29733
msgctxt "115740052-0-29733"
msgid "Here we stand, the most favored servants of Clavicus Vile, Mephala, and Nocturnal, on the verge of the greatest victory for our Princes!"
msgstr ""
"여기 클라비쿠스 바일, 메팔라, 그리고 녹터널의 가장 사랑 받는 종들이 있습니다. 우리 군주들을 위한 가장 위대한 승리를 하기 "
"직전이지요!"

#: 115740052-0-29732
msgctxt "115740052-0-29732"
msgid "Are you sure those creatures can be trusted?"
msgstr "그 생물들을 신뢰해도 된다고 확신하는가?"

#: 115740052-0-29731
msgctxt "115740052-0-29731"
msgid "Please, won't you help a poor soul like me?"
msgstr "제발, 나같은 불쌍한 영혼 도와주지 않겠소?"

#: 115740052-0-29730
msgctxt "115740052-0-29730"
msgid "Is that a …. a s-spider? Agh! No, No! Get it away from me!"
msgstr "그거.... 거.거미인가? 악! 안돼, 하지말라고! 저리치워!"

#: 115740052-0-29729
msgctxt "115740052-0-29729"
msgid "Pour the elixir into the pool. That should provide the final boost we need to trigger the augury."
msgstr "웅덩이에 엘릭서를 붓게. 예지를 작동하는 데 필요한 마지막 힘을 제공해줄 걸세."

#: 115740052-0-29728
msgctxt "115740052-0-29728"
msgid "So the rat queen sends her vermin to destroy me? Come then!"
msgstr "쥐 여왕이 날 파멸시키려고 해충을 보냈단 말이지? 그럼 오너라!"

#: 115740052-0-29727
msgctxt "115740052-0-29727"
msgid "Then perhaps we can both be happy now, even if we must be apart."
msgstr "그럼 아마 우리 모두 이제 행복할 수 있을 거야. 떨어져 있어야만 해도 말이야."

#: 115740052-0-29726
msgctxt "115740052-0-29726"
msgid "You had best do so at once, little brother—little sister. If this is truly what you wanted, why not just tell me? All I want is for you to be happy!"
msgstr ""
"처음부터 그랬어야 했어, 남동생아—여동생아. 만약 이게 네가 진짜로 원했던 거라면, 왜 그냥 나한테 말하지 않았어? 내가 원하는 건 네가 "
"행복하길 바라는 것 뿐이야!"

#: 115740052-0-29725
msgctxt "115740052-0-29725"
msgid "I've been a member for over a year now, and I should never have lied to you. I feared, well—what I feared doesn't matter anymore. I'm going to tell you the truth. All of it."
msgstr ""
"난 1년 전부터 가문의 일원이었어. 그리고 너한테 절대 거짓말을 해서는 안 됐어. 난 두려웠어, 음—내가 두려워했던 건 이제 더 이상 "
"중요하지 않아. 난 너한테 진실을 말할 거야. 전부 다."

#: 115740052-0-29724
msgctxt "115740052-0-29724"
msgid "Larydel? But—but how?"
msgstr "래리델? 하지만—하지만 어떻게?"

#: 115740052-0-29723
msgctxt "115740052-0-29723"
msgid "I am speaking with you, Rinny."
msgstr "직접 너한테 말하고 있어, 리니."

#: 115740052-0-29722
msgctxt "115740052-0-29722"
msgid "How can I believe a word you say? If Larydel truly believed that, he would speak to me himself."
msgstr "네가 하는 말을 어떻게 믿을 수 있지? 래리델이 정말 그렇게 생각했다면, 직접 나한테 말할 수 있었을 거야."

#: 115740052-0-29721
msgctxt "115740052-0-29721"
msgid "I—I must apologize, Rinyde. I wasn't honest with you. Larydel never envied your ability with magic. He feared you wouldn't join the Sapiarchs if he insisted on remaining here."
msgstr ""
"난—난 너한테 사과해야 해, 리나이드. 난 너한테 정직하지 않았어. 래리델은 결코 네 마법적 재능을 부러워한 적이 없어. 그는 자기가 "
"여기 남겠다고 주장하면 네가 새피아크들에게 합류하지 않을까봐 두려워했어."

#: 115740052-0-29720
msgctxt "115740052-0-29720"
msgid "If you wish to speak on Larydel's behalf, speak. I have no time for games."
msgstr "래리델을 대신해서 말하고 싶다면, 말해. 난 놀이할 시간이 없어."

#: 115740052-0-29719
msgctxt "115740052-0-29719"
msgid "Rinyde! Wait. We must speak."
msgstr "리나이드! 기다려. 우린 얘기해야 해."

#: 115740052-0-29717
msgctxt "115740052-0-29717"
msgid "May the audition begin!"
msgstr "오디션을 시작합니다!"

#: 115740052-0-29716
msgctxt "115740052-0-29716"
msgid "You! How could you—you betrayed me!"
msgstr "너! 네가 어떻게—어떻게 날 배신할 수 있어!"

#: 115740052-0-29711
msgctxt "115740052-0-29711"
msgid "Oh, Rinyde. How could you?"
msgstr "오, 리나이드. 네가 어떻게?"

#: 115740052-0-29710
msgctxt "115740052-0-29710"
msgid "No!"
msgstr "안 돼!"

#: 115740052-0-29709
msgctxt "115740052-0-29709"
msgid "But—I was certain Larydel was here."
msgstr "하지만—난 래리델이 여기 있다고 확신했는데."

#: 115740052-0-29708
msgctxt "115740052-0-29708"
msgid "Leave our sacred stage at once, before I have you wrapped in chains!"
msgstr "사슬에 묶이기 전에 우리 신성한 무대에서 나가!"

#: 115740052-0-29707
msgctxt "115740052-0-29707"
msgid "Simply unforgivable. You are henceforth banished from Rellenthil. Return, and your freedom shall be forfeit."
msgstr "단순히 용서할 수 없다. 이후로 넌 렐렌틸에서 추방이다. 돌아가라, 그리고 네 자유를 박탈한다."

#: 115740052-0-29706
msgctxt "115740052-0-29706"
msgid "Mage! You dare unmask our Hopefuls?"
msgstr "마법사! 감히 우리 희망자들의 가면을 벗기다니?"

#: 115740052-0-29704
msgctxt "115740052-0-29704"
msgid "We'll find him, Val. Now go check on the pearl while I speak to our new guest."
msgstr "우린 그를 찾을 겁니다, 발. 제가 새 손님과 대화하는 동안 가서 진주를 확인해 주세요."

#: 115740052-0-29703
msgctxt "115740052-0-29703"
msgid "And there was no sign of Leythen. I don't know whether to be grateful or concerned."
msgstr "그리고 레이선의 흔적은 없었어. 감사해야 할지 걱정해야 할지 모르겠네."

#: 115740052-0-29696
msgctxt "115740052-0-29696"
msgid "Unbelievable."
msgstr "믿기지 않는군."

#: 115740052-0-29695
msgctxt "115740052-0-29695"
msgid "What are you doing? Stop this nonsense right now!"
msgstr "뭘 하고 있는건가? 이 말도 안되는 걸 당장 멈추게!"

#: 115740052-0-29692
msgctxt "115740052-0-29692"
msgid "I've always healed fast, Val. I can call you Val, right?"
msgstr "전 항상 빨리 치료되지요, 발. 발이라고 불러도 되겠죠?"

#: 115740052-0-29691
msgctxt "115740052-0-29691"
msgid "Your wounds, they're just … gone!"
msgstr "네 상처, 상처가 ... 사라졌어!"

#: 115740052-0-29689
msgctxt "115740052-0-29689"
msgid "Well done. Come, talk. No more auditions for today."
msgstr "잘 했어. 이리 와, 얘기 좀 하자. 오늘 더 이상의 오디션은 없어."

#: 115740052-0-29686
msgctxt "115740052-0-29686"
msgid "Not derived from Ayleid, though I see a possible correlation to Daedric linguistic patterns …."
msgstr "에일리드에서 기원한 것은 아니야, 그래도 데이드라 언어 양식과의 상관 관계를 확인할 수 있는데 ...."

#: 115740052-0-29683
msgctxt "115740052-0-29683"
msgid "Valsirenn, take the knight to the healers. We'll deal with the sword later. In the meantime, I need to speak with our friend."
msgstr "발시렌, 기사를 치유사들에게 데려 가세요. 검은 나중에 처리하도록 하지요. 그 동안, 난 우리 친구와 얘기하겠소."

#: 115740052-0-29679
msgctxt "115740052-0-29679"
msgid "The portal has opened! Let's get out of here!"
msgstr "포탈이 열렸어! 여기서 나가자!"

#: 115740052-0-29678
msgctxt "115740052-0-29678"
msgid "I can sense the portal opening. Just—by the stars! That spider thing!"
msgstr "포탈이 열리는 게 느껴져. 단지—별들이시여! 저 거미 같은 것이야!"

#: 115740052-0-29677
msgctxt "115740052-0-29677"
msgid "Keep them back a few moments longer!"
msgstr "놈들을 조금만 더 막아 줘! "

#: 115740052-0-29675
msgctxt "115740052-0-29675"
msgid "Let my voice penetrate the barriers between here and the Dreaming Cave!"
msgstr "내 목소리가 이곳과 꿈꾸는 동굴 사이의 장벽을 관통하길!"

#: 115740052-0-29674
msgctxt "115740052-0-29674"
msgid "Let's get out of here. Meet me outside."
msgstr "여기서 나가자. 밖에서 만나."

#: 115740052-0-29673
msgctxt "115740052-0-29673"
msgid "Maybe we should just leave him. I'm sure the Ritemaster would understand."
msgstr "아마 우린 그를 두고 가야겠는 걸. 라이트마스터가 이해할 거라고 확신해."

#: 115740052-0-29672
msgctxt "115740052-0-29672"
msgid "Oh, I can be very grateful, my lady."
msgstr "오, 매우 감사합니다, 부인."

#: 115740052-0-29671
msgctxt "115740052-0-29671"
msgid "Your gratitude has a hollow ring, knight."
msgstr "감사의 말이 입에 발린 소리 같구나, 기사."

#: 115740052-0-29670
msgctxt "115740052-0-29670"
msgid "Took you long enough. I expected this rescue hours ago."
msgstr "왜 이렇게 오래 걸렸어. 몇 시간은 전에 구조가 있을 거라고 기대했는데."

#: 115740052-0-29669
msgctxt "115740052-0-29669"
msgid "I tried … to warn them."
msgstr "난 그들에게 ... 경고를 하려고 했어."

#: 115740052-0-29668
msgctxt "115740052-0-29668"
msgid "Silence or my webs will fill your pretty mouth next!"
msgstr "닥치지 않으면 다음엔 내 거미줄이 네 예쁜 입을 가득 채울 것이다!"

#: 115740052-0-29667
msgctxt "115740052-0-29667"
msgid "You're about to … regret this."
msgstr "넌 이걸 ... 후회할 거야."

#: 115740052-0-29666
msgctxt "115740052-0-29666"
msgid "Mephala won't leave something as valuable as Meridia's Golden Knight unprotected."
msgstr "메팔라는 메리디아의 골든 나이트만큼 가치 있는 걸 무방비하게 두지 않겠지."

#: 115740052-0-29665
msgctxt "115740052-0-29665"
msgid "That light in the distance. It's brighter, out of place in this dismal setting. That must be the Golden Knight!"
msgstr "저 멀리 있는 빛. 이 음울안 환경의 장소에서 더 밝아. 틀림없이 골든 나이트일 거야!"

#: 115740052-0-29664
msgctxt "115740052-0-29664"
msgid "That wasn't a pleasant experience."
msgstr "그건 좋지 않은 경험이었어."

#: 115740052-0-29663
msgctxt "115740052-0-29663"
msgid "That's the path revealed by the Dawnstar gem? What I wouldn't give to be able to use portal magic in here!"
msgstr "저게 던스타 보석이 드러낸 길이야? 내가 여기서 포탈 마법만 사용할 수 있어도 좋을 텐데!"

#: 115740052-0-29662
msgctxt "115740052-0-29662"
msgid "Thank the stars, I can breathe again!"
msgstr "별들이시여, 감사합니다! 다시 숨을 쉴 수 있어!"

#: 115740052-0-29660
msgctxt "115740052-0-29660"
msgid "I think there's something stalking me in here. Oh no!"
msgstr "여기서 뭔가 날 추적하는 것 같아. 오, 안 돼!"

#: 115740052-0-29654
msgctxt "115740052-0-29654"
msgid "Try to use the Dawnstar gem. Maybe it will reveal a path we're not seeing."
msgstr "던스타 보석을 사용하려고 해 봐. 그게 아마 우리가 볼 수 없는 길을 드러내 줄 거야."

#: 115740052-0-29653
msgctxt "115740052-0-29653"
msgid "It's like a maze in here, full of dead ends and passages that lead nowhere."
msgstr "여긴 어디로 향하는지 알 수 없는 막다른 길과 통로로 가득 찬 미궁 같아."

#: 115740052-0-29652
msgctxt "115740052-0-29652"
msgid "Try to find a way up while I take a look around."
msgstr "위로 올라오는 길을 찾아. 그 동안 난 주위를 둘러 볼게."

#: 115740052-0-29651
msgctxt "115740052-0-29651"
msgid "There you are! I'm up here!"
msgstr "거기 있구나! 난 여기 위에 있어!"

#: 115740052-0-29650
msgctxt "115740052-0-29650"
msgid "Are you there? I think we were separated."
msgstr "거기 있어? 우리 따로 떨어진 것 같아."

#: 115740052-0-29644
msgctxt "115740052-0-29644"
msgid "Unusual knick-knack for an Aldarch's office, wouldn't you agree?"
msgstr "알다크의 사무실에는 어울리지 않는 장식품이야, 그렇지?"

#: 115740052-0-29634
msgctxt "115740052-0-29634"
msgid "You can't treat me like some sort of criminal, you horrid creature!"
msgstr "날 그런 범죄자처럼 대하다니, 이 역겨운 괴물!"

#: 115740052-0-29625
msgctxt "115740052-0-29625"
msgid "Who's there? Please, don't hurt me! I mean you no harm."
msgstr "거기 누구요? 제발, 날 해치지 마시오! 부정한 생각은 없으니."

#: 115740052-0-29623
msgctxt "115740052-0-29623"
msgid "And whatever you do, don't lose that gem."
msgstr "그리고 무엇을 하든, 그 보석을 잃어 버리지 말게."

#: 115740052-0-29622
msgctxt "115740052-0-29622"
msgid "Remember to stay focused on your destination at all times. Otherwise you could get lost in myriad pathways of the Dreaming Cave."
msgstr "항상 목적지에 집중해야 한다는 걸 기억하게나. 그렇지 않으면 꿈꾸는 동굴의 무수한 진로에서 길을 잃을 수 있다네."

#: 115740052-0-29621
msgctxt "115740052-0-29621"
msgid "Mephala's realm can be daunting, but I'll be with you the entire time."
msgstr "메팔라의 영역은 벅찰 수 있어. 하지만 내가 항상 너와 함께 있을 거야."

#: 115740052-0-29620
msgctxt "115740052-0-29620"
msgid "Raz is certain that the nice statue will be fine. In the meantime, let this one take you someplace where you will be safe."
msgstr "라즈는 저 멋진 조각상이 괜찮아질 거라고 확신해. 그 동안 이 몸이 널 안전한 장소로 데려갈게."

#: 115740052-0-29619
msgctxt "115740052-0-29619"
msgid "Meridia, my Prince! She's gone! I can't feel her presence any longer!"
msgstr "메리디아, 내 군주시여! 그 분이 사라지셨어! 더 이상 그 분의 존재를 느낄 수 없어!"

#: 115740052-0-29618
msgctxt "115740052-0-29618"
msgid "Why is the statue talking to Raz? Should it be doing such a thing?"
msgstr "왜 이 조각상이 라즈에게 말하는 거야? 이건 그런 짓을 하도록 되어 있는 거야?"

#: 115740052-0-29617
msgctxt "115740052-0-29617"
msgid "Meridia, she calls to us!"
msgstr "메리디아, 그 분이 우리를 부르고 계셔!"

#: 115740052-0-29616
msgctxt "115740052-0-29616"
msgid "My devoted priest, a loyal soldier, and an intrepid instigator … step closer and bask in Meridia's light!"
msgstr "내 신실한 사제, 충성스러운 군인, 그리고 두려움을 모르는 선동자여 ... 가까이 다가와 메리디아의 빛을 쬐라!"

#: 115740052-0-29615
msgctxt "115740052-0-29615"
msgid "Look what they did to his body. They defiled Meridia's shrine!"
msgstr "놈들이 그의 시체에 한 짓 좀 봐. 놈들은 메리디아의 성소를 모독했어!"

#: 115740052-0-29613
msgctxt "115740052-0-29613"
msgid "Oh, master! What did those bastards do to you?"
msgstr "오, 주인님! 저 개자식들이 당신께 무슨 짓을 한 건가요?"

#: 115740052-0-29612
msgctxt "115740052-0-29612"
msgid "Hurry to Lillandril. Prove Emile's innocence. I'll find my way—somehow."
msgstr "Lillandril에게 서둘러 가게. Emile의 무죄를 증명하게.  난 내 길을 찾지- 어떻게든."

#: 115740052-0-29611
msgctxt "115740052-0-29611"
msgid "I will try my best to get your friend an audience with the Lady of Light. The shrine is just inside."
msgstr "네 친구가 빛의 부인과 접견할 수 있도록 최선을 다할게. 성소는 바로 안에 있어."

#: 115740052-0-29610
msgctxt "115740052-0-29610"
msgid "The Court of Bedlam are cowards! They struck us down without warning."
msgstr "혼돈의 궁전은 겁쟁이들이야! 놈들은 예고도 없이 우리의 목숨을 앗아갔어."

#: 115740052-0-29609
msgctxt "115740052-0-29609"
msgid "Raz is not fond of Daedric cultists, but no one deserves to die like this."
msgstr "라즈는 데이드라 신도들을 좋아하지 않지만, 누구도 이런 죽음을 당해 마땅하진 않아."

#: 115740052-0-29608
msgctxt "115740052-0-29608"
msgid "This way. We're almost there."
msgstr "이 쪽이야. 거의 다 왔어."

#: 115740052-0-29604
msgctxt "115740052-0-29604"
msgid "Raz thinks this is a bad idea, Sadara."
msgstr "라즈는 이게 좋지 않은 생각인 것 같아, 사다라."

#: 115740052-0-29602
msgctxt "115740052-0-29602"
msgid "Over here, five-claw! This is Raz's old friend, Sadara-do. She follows Meridia, but do not hold that against her."
msgstr ""
"여기야, 다섯 발톱! 여긴 라즈의 오랜 친구 사다라-도야. 그녀는 메리디아를 따르지만, 그것 때문에 그녀를 나쁘게 보진 말라고."

#: 115740052-0-29583
msgctxt "115740052-0-29583"
msgid "You'd be our first anything, actually."
msgstr "사실 네가 우리의 첫 신도야."

#: 115740052-0-29582
msgctxt "115740052-0-29582"
msgid "Peryite would welcome you! Our Prince accepts all kinds. And you'd be our first Khajiit!"
msgstr "페리아이트께서 널 환영하실 거야! 우리 군주는 모든 종족을 받아들이시거든. 넌 우리의 첫 카짓이 될 거야!"

#: 115740052-0-29581
msgctxt "115740052-0-29581"
msgid "Raz doesn't care who you worship! He just wants to know if your cult was attacked recently."
msgstr "라즈는 너희가 누굴 숭배하든 신경 쓰지 않아! 그는 단지 너희 종교가 최근에 공격을 받았는지 알고 싶을 뿐이라고."

#: 115740052-0-29576
msgctxt "115740052-0-29576"
msgid "Send the newcomers back where they came from! We don't want them here!"
msgstr "신입자들을 고향으로 돌려 보내! 놈들이 여기 있어서는 안 돼!"

#: 115740052-0-29571
msgctxt "115740052-0-29571"
msgid "Take a breath, bailiff. It's just a scribble, not one of Razum-dar's conspiracies."
msgstr "진정하시오, 관리인. 이건 라줌-다르의 음모 중 하나가 아니라 단지 낙서일 뿐이오."

#: 115740052-0-29570
msgctxt "115740052-0-29570"
msgid "Step away from that scribble, newcomer!"
msgstr "낙서에서 떨어져라, 신입자!"

#: 115740052-0-29569
msgctxt "115740052-0-29569"
msgid "Five-claw, good to see you! Raz has a proposal if you have the time."
msgstr "Five-claw, 보니까 좋군! Raz가 제안이 있는데시간만 있다면 말이지."

#: 115740052-0-29568
msgctxt "115740052-0-29568"
msgid "The Kinlady and I, we have only your best interests in mind. Every guest must be sequestered while we ascertain their suitability for Altmer society."
msgstr ""
"킨레이디와 저, 저희는 여러분들의 최선의 이익을 염두에 두고 있습니다. 저희가 손님들이 알트머 사회에 적합한 지 확인하는 동안 그들은 "
"모두 격리되어야 합니다."

#: 115740052-0-29567
msgctxt "115740052-0-29567"
msgid "Good people, I hear your concerns."
msgstr "여러분, 여러분들의 우려는 알겠습니다."

#: 115740052-0-29566
msgctxt "115740052-0-29566"
msgid "But the workers I hired? They were aboard the ship from Rivenspire!"
msgstr "하지만 내가 고용한 노동자들은? 그들은 리븐스파이어에서 배를 타고 왔소!"

#: 115740052-0-29565
msgctxt "115740052-0-29565"
msgid "The Aldarch's right. Lock up the newcomers!"
msgstr "알다크의 말이 옳소. 신입자들을 가둬라!"

#: 115740052-0-29564
msgctxt "115740052-0-29564"
msgid "This is unheard of! Why have you closed the monastery?"
msgstr "이런 말은 듣지 못했소! 왜 수도원을 닫은 거요?"

#: 115740052-0-29558
msgctxt "115740052-0-29558"
msgid "If the Queen's Eye wants to chase his own tail by following skeever scribblings, fine by me. Anything to keep him out of our business."
msgstr ""
"여왕의 눈이 스키버 낙서들을 따라가 자신의 꼬리를 쫓길 원한다면, 난 그걸로 괜찮소. 그가 우리 일에서 손을 떼게 할 수 있다면 뭐든지 "
"좋소."

#: 115740052-0-29557
msgctxt "115740052-0-29557"
msgid "Maybe the cat is on to something. This is much more deliberate than the usual vandalism we have to deal with."
msgstr "아마도 그 고양이가 뭔가에 착수하고있는거 같군.  이건 우리가 항상 처리하는 반달리즘 보단 훨씬 계획적이야."

#: 115740052-0-29540
msgctxt "115740052-0-29540"
msgid "Ah, five-claw! The Kinlady and Raz had the most illuminating conversation."
msgstr "아, 다섯-발톱! 킨레이디와 라즈는 아주 계몽적인 대화를 했어."

#: 115740052-0-29539
msgctxt "115740052-0-29539"
msgid "I'll go after the Kinlady! You deal with the Aldarch!"
msgstr "내가 킨레이디를 따라 갈게! 넌 알다크를 처리해!"

#: 115740052-0-29538
msgctxt "115740052-0-29538"
msgid "Just as I surmised. The barrier—it withdraws from the Dawnstar's power."
msgstr "내가 예측한 대로군. 장벽이 던스타의 힘으로 밀려난다네."

#: 115740052-0-29536
msgctxt "115740052-0-29536"
msgid "I have an idea, though. Take the Dawnstar gem from your pack and hold it up to the barrier."
msgstr "그래도 내게 생각이 있지. 자네 가방에서 던스타 보석을 꺼내 장벽에 내세우게나."

#: 115740052-0-29534
msgctxt "115740052-0-29534"
msgid "This particular path is blocked by Daedric magic."
msgstr "이 특정한 길은 데이드라의 마법에 의해 막혀 있다네."

#: 115740052-0-29533
msgctxt "115740052-0-29533"
msgid "Welcome to the Dreaming Cave. Here, we can open paths to other realms."
msgstr "꿈꾸는 동굴에 온 것을 환영하네. 여기서, 우린 다른 영역으로 가는 길을 열 수 있다네."

#: 115740052-0-29521
msgctxt "115740052-0-29521"
msgid "Come, nebarra! Let me show you the power bestowed upon me by the Prince of Bargains!"
msgstr "오너라, 네바라! 거래의 군주에게서 받은 힘을 네게도 보여주마!"

#: 115740052-0-29520
msgctxt "115740052-0-29520"
msgid "Yaghra, destroy these fools!"
msgstr "야그라, 이 어리석은 것들을 죽여라!"

#: 115740052-0-29518
msgctxt "115740052-0-29518"
msgid "The Aldarch! We'd better hurry!"
msgstr "알다크야! 서둘러야 해!"

#: 115740052-0-29517
msgctxt "115740052-0-29517"
msgid "We should work together, yes? But let's travel separately to avoid attracting unwanted attention. Raz will find you both at the Coral Forest."
msgstr ""
"우린 협력해야겠군, 응? 하지만 원치 않는 관심을 끄는 걸 피하려면 나눠서 움직이자고. 라즈가 산호 숲에서 너희 둘 모두를 찾을게."

#: 115740052-0-29516
msgctxt "115740052-0-29516"
msgid "Your reputation precedes you, Eye of the Queen. I am Valsirenn of the Psijic Order. And I agree that the Aldarch is more than a simple monk."
msgstr "명성 이상인 걸, 여왕의 눈. 난 씨직 오더의 발시렌이야. 그리고 알다크가 단순한 수도사가 아니란 데에 동의해."

#: 115740052-0-29515
msgctxt "115740052-0-29515"
msgid "The Kinlady is meeting the Aldarch in the Coral Forest. Raz smells something and it isn't moon-sugar biscuits!"
msgstr ""
"킨레이디는 산호 숲에서 알다크를 만나고 있을 거야. 라즈가 뭔가 냄새를 맡은 것 같아. 그리고 이건 문 슈가 비스킷 냄새가 아니라구!"

#: 115740052-0-29514
msgctxt "115740052-0-29514"
msgid "I'm glad I found you. While watching the Kinlady's mansion, I saw her ladyship sneak out the back and leave the city."
msgstr "널 찾게 돼서 기뻐. 킨레이디의 저택을 주시하는 동안, 난 그녀가 뒤로 몰래 빠져나가 도시를 떠나는 걸 봤어."

#: 115740052-0-29513
msgctxt "115740052-0-29513"
msgid "Forgive me, I must go. I have much to think on."
msgstr "용서 하시죠, 전 이제 가야합니다. 생각할게 많거든요."

#: 115740052-0-29491
msgctxt "115740052-0-29491"
msgid "Huh? I don't recall any … you say I won some gold?"
msgstr "허? 그런 기억이 없는 ... 나한테 금화를 주겠다고 했지?"

#: 115740052-0-29487
msgctxt "115740052-0-29487"
msgid "Enjoy the food and drink. Business of the city requires my attention, but I shall rejoin you shortly."
msgstr "다과를 즐겨 주세요. 도시 업무 때문에 잠깐 자리를 비워야 하지만 곧 돌아오겠어요."

#: 115740052-0-29486
msgctxt "115740052-0-29486"
msgid "We all have concerns regarding the Queen's decree. I assure you that I am working with Aldarch Tilcalar to safeguard the sanctity of Shimmerene and all of Summerset."
msgstr ""
"우리 모두 여왕의 칙령을 우려하고 있습니다. 제가 알다크 틸칼라와 협력하여 쉬머린과 서머셋 전역의 신성함을 보호할 것을 장담해 드리지요."